----------------------------------------
科目：anatomy
0. 问题：引起茎乳孔处面神经压迫的病变会引起同侧 (anatomy)
A. 面部肌肉麻痹。
B. 面部肌肉麻痹和味觉丧失。
C. 面部肌肉麻痹、味觉丧失和流泪。
D. 面部肌肉麻痹、味觉丧失、流泪、唾液分泌减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
1. 问题：“舟状面”轮廓通常与下列哪项相关 (anatomy)
A. 肢端肥大症引起髁突软骨再激活导致的下颌前突。
B. 颅底延伸不足导致的上颌后缩。
C. 脑积水导致的额骨前突。
D. 上颌窦发育不全。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
2. 问题：以下哪一项最恰当地描述了体内收集尿液的结构？ (anatomy)
A. 膀胱
B. 肾
C. 输尿管
D. 尿道
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
3. 问题：以下哪个结构起源于外胚间充质？ (anatomy)
A. 运动神经元
B. 骨骼肌
C. 黑素细胞
D. 汗腺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
4. 问题：以下哪一项描述了肾的每个肾单位中包含的毛细血管丛？ (anatomy)
A. 入球小动脉
B. 肾小球
C. 亨利氏环
D. 肾盂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
5. 问题：患者发生颈部断裂，第六颈椎节段处脊髓损伤。 (anatomy)
A. 患者在没有生命支持措施干预的情况下无法呼吸。
B. 患者仅可轻轻呼吸。
C. 无法预测对呼吸的影响。
D. 患者呼吸不受影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
6. 问题：以下哪一个腹部解剖区域恰好位于胸骨远端？ (anatomy)
A. 上腹部
B. 胁部
C. 下腹部
D. 腰部
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
7. 问题：以下哪一项最恰当地描述了人体对环境细菌的防御机制？ (anatomy)
A. 鼻毛
B. 黏膜
C. 成骨细胞
D. 唾液
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
8. 问题：腭突开始融合的时间是 (anatomy)
A. 受精后六周。
B. 受精后八周。
C. 受精后十周。
D. 受精后十二周。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
9. 问题：初级运动皮层活动可引起 (anatomy)
A. 双侧肢体抗重力肌肉收缩。
B. 双侧肢体肌肉系统收缩。
C. 同侧肢体肌肉系统收缩。
D. 对侧肢体肌肉系统收缩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
10. 问题：您发现患者的颌下淋巴结肿大。您认为可能存在感染的部位是 (anatomy)
A. 硬腭。
B. 硬腭和上唇。
C. 硬腭、上唇和上中切牙。
D. 硬腭、上唇、上中切牙和下第一磨牙。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
11. 问题：一例患者因道路交通事故造成的眼眶受伤而导致第三脑神经损伤。请问该患者会出现下列哪些体征？ (anatomy)
A. 瞳孔收缩和内斜视
B. 瞳孔扩张和内斜视
C. 瞳孔收缩和外斜视
D. 瞳孔扩张和外斜视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
12. 问题：关于颞下颌关节，下列哪项陈述是正确的？ (anatomy)
A. 其具有透明软骨关节盘
B. 其关节表面由透明软骨覆盖
C. 本体感受信息由鼓索神经和颞深神经传递
D. 本体感受信息由咬肌神经和耳颞神经传递。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
13. 问题：疑诊喉返神经损伤后，行声带喉镜检查时通常可见伤侧声带紧张，处于内收与外展之间的中间位置。这是因为 (anatomy)
A. 环甲肌仍有功能，杓间肌完全活跃。
B. 环甲肌仍有功能，杓间肌无力。
C. 环甲肌麻痹，杓间肌完全活跃。
D. 环甲肌麻痹，杓间肌无力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
14. 问题：关于下颌骨生长，下列哪项陈述是正确的？ (anatomy)
A. 出生约 1 年后下颌联合闭合
B. 髁突生长软骨在青春期停止活动
C. 宫内生长约 8 周时 Meckel 软骨内侧出现骨化中心
D. 作用于下颌角的功能基质是翼外肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
15. 问题：关于瞳孔对光反射，下列哪项陈述是正确的？ (anatomy)
A. 其传出支在视神经中
B. 其由中脑下丘介导
C. 其属于互感性反射
D. 其传入支在眼动神经中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
16. 问题：平静吸气时通常涉及哪些肌肉活动？ (anatomy)
A. 肋间外肌和肋间内肌
B. 肋间外肌和膈肌
C. 肋间内肌和膈肌
D. 肋间外肌、肋间内肌和膈肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
17. 问题：雄性激素由下列哪个结构产生？ (anatomy)
A. 阴茎头
B. 包皮
C. 前列腺
D. 睾丸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
18. 问题：氧合血由下列哪个结构运输到心脏？ (anatomy)
A. 主动脉
B. 颈动脉
C. 下腔静脉
D. 肺静脉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
19. 问题：下列哪个结构能够使空气进入肺部？ (anatomy)
A. 主动脉
B. 食管
C. 气管
D. 胰腺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
20. 问题：窦房结位于哪个位置？ (anatomy)
A. 位于左心房和左心室之间
B. 位于右心房和右心室之间
C. 位于右心房上壁
D. 位于左心室上壁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
21. 问题：相对于每条肋骨，其对应的肋间神经 (anatomy)
A. 位于深处，沿肋骨上缘走行。
B. 位于浅表处，延肋骨上缘走行。
C. 位于深处，沿肋骨下缘走行。
D. 位于浅表处，延肋骨下缘走行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
22. 问题：舌前部左侧的区域淋巴引流至 (anatomy)
A. 左侧颏下淋巴结。
B. 左侧和右侧颏下淋巴结。
C. 左侧颌下淋巴结。
D. 左侧和右侧颌下淋巴结。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
23. 问题：原肠胚形成是 (anatomy)
A. 中胚层形成的过程，发生在神经胚形成之后。
B. 外胚间充质形成的过程，发生在神经胚形成之前。
C. 中胚层形成的过程，发生在神经胚形成之前。
D. 外胚间充质形成的过程，发生在神经胚形成之后。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
24. 问题：蝶枕软骨结合部 (anatomy)
A. 是继发性生长软骨。
B. 可影响面颅的位置。
C. 在 7 岁时停止活动。
D. 在肢端肥大症患者中会再次激活。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
25. 问题：下列哪种物质在呼出气中含量较大？ (anatomy)
A. 二氧化碳
B. 一氧化碳
C. 氮气
D. 氧气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
26. 问题：下列哪种疾病以肾结石为特征？ (anatomy)
A. 肾小球性肾炎
B. 间质性肾炎
C. 肾石病
D. 多囊肾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
27. 问题：患者面部可以感觉到脉搏的部位是 (anatomy)
A. 面动脉穿过下颌骨处。
B. 面动脉穿过上颌骨处。
C. 颞浅动脉穿过上颌骨处。
D. 颞浅动脉穿过眶缘处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
28. 问题：一例患者的左上腹遭受了严重钝性创伤，需要进行手术治疗。下列哪个器官最可能受累？ (anatomy)
A. 阑尾
B. 胆囊
C. 脾
D. 膀胱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
29. 问题：关于房室束，下列哪项陈述是正确的？ (anatomy)
A. 由自主神经细胞突构成，是心房和心室之间的唯一电连接通路。
B. 由浦肯野纤维构成，是心房和心室之间的唯一电连接通路
C. 由自主神经细胞突构成，是心房和心室之间的电连接通路之一。
D. 由浦肯野纤维构成，是心房和心室之间的电连接通路之一。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
30. 问题：下列哪项术语描述的是前臂向身体弯曲的运动？ (anatomy)
A. 外展
B. 外翻
C. 屈曲
D. 旋前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
31. 问题：在吞咽过程的咽期，防止食物进入喉部的方式是 (anatomy)
A. 喉入口收缩。
B. 会厌上移。
C. 喉下移。
D. 增加呼吸率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
32. 问题：胆汁从下列哪个位置进入消化道？ (anatomy)
A. 胃食管括约肌
B. 十二指肠
C. 回盲部
D. 空肠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
33. 问题：下列哪项是指患者面部朝下平躺的体位？ (anatomy)
A. 仰卧位
B. 站立位
C. 侧卧位
D. 俯卧位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
34. 问题：完全性双侧腭裂是由于 (anatomy)
A. 腭突融合失败所致。
B. 腭突和额鼻突融合失败所致。
C. 腭突、额鼻突和继发性鼻突融合失败所致。
D. 腭突、额鼻突、继发性鼻突和下颌突融合失败所致。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
35. 问题：耳咽管 (anatomy)
A. 连接内耳和鼻咽部。
B. 起源于第二咽囊。
C. 在腭帆提肌的运动下打开。
D. 在腭帆张肌的运动下关闭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
36. 问题：下列哪个器官是具有储血功能并能够清除血液中微生物的淋巴器官？ (anatomy)
A. 阑尾
B. 胆囊
C. 胰腺
D. 脾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
37. 问题：下列哪些腔隙由横膈膜隔开？ (anatomy)
A. 腹腔和盆腔
B. 颅腔和脊髓腔
C. 胸腔和腹腔
D. 心包腔和胸膜腔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
38. 问题：细支气管壁的结构包括 (anatomy)
A. 软骨、平滑肌和呼吸上皮。
B. 软骨和平滑肌。
C. 软骨和呼吸上皮。
D. 平滑肌和呼吸上皮。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
39. 问题：下列哪个器官能够清除血液中的胆红素、生成血浆蛋白且参与凝血酶原和纤维蛋白原的生成？ (anatomy)
A. 胆囊
B. 肾
C. 肝
D. 脾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
40. 问题：下列哪种疾病具有食管括约肌功能不全的特征？ (anatomy)
A. 克罗恩氏病
B. 食管静脉曲张
C. 胃食管反流病
D. 幽门狭窄
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
41. 问题：支配软腭肌肉的神经是 (anatomy)
A. 三叉神经和舌咽神经的分支。
B. 面神经和舌咽神经的分支。
C. 三叉神经和迷走神经的分支。
D. 面神经和迷走神经的分支。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
42. 问题：下列哪项是位于膑骨上方和坐骨下方的大段骨骼？ (anatomy)
A. 跟骨
B. 股骨
C. 耻骨联合
D. 胫骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
43. 问题：下牙槽神经阻滞成功后可以麻醉 (anatomy)
A. 下唇。
B. 下唇和下颌牙。
C. 下唇、下颌牙和下前牙的唇侧龈。
D. 下唇、下颌牙、下前牙的唇侧龈和下后牙的颊侧龈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
44. 问题：支配上喉部黏膜的神经是 (anatomy)
A. 喉内神经，这是咳嗽反射的传入支。
B. 喉外神经，这是咽反射的传入支。
C. 喉内神经，这是咽反射的传入支。
D. 喉外神经，这是咳嗽反射的传入支。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
45. 问题：面颅骨骼最初由 (anatomy)
A. 软骨内骨化途径发育产生，并遵循躯体生长模式。
B. 软骨内骨化途径发育产生，并遵循神经生长模式。
C. 膜内成骨途径发育产生，并遵循躯体生长模式。
D. 膜内成骨途径发育产生，并遵循神经生长模式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
46. 问题：医生让医疗助理填写腓骨的 X 线检查申请单。下列哪项是该检查拍摄的结构？ (anatomy)
A. 足跟
B. 小腿
C. 脚趾
D. 大腿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
47. 问题：血液中哪种细胞没有细胞核？ (anatomy)
A. 淋巴细胞
B. 单核细胞
C. 红细胞
D. 嗜碱性粒细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
48. 问题：冠状缝连接的是 (anatomy)
A. 额骨和顶骨。
B. 左侧和右侧顶骨。
C. 顶骨和枕骨。
D. 顶骨、颞骨鳞部和蝶骨大翼。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
49. 问题：如果在患者伸展的颈部前正中线处，您使用手指从下巴到胸骨切迹将依次触及 (anatomy)
A. 舌骨、环状软骨、甲状软骨。
B. 甲状软骨、环状软骨、舌骨。
C. 舌骨、甲状软骨、环状软骨。
D. 甲状软骨、舌骨、环状软骨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
50. 问题：活体患者可触及下列哪些骨性结构？ (anatomy)
A. 眶上孔
B. 眶下孔
C. 颏孔
D. 以上均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
51. 问题：下列哪个结构与食管伴行穿过膈肌？ (anatomy)
A. 膈神经
B. 内脏神经
C. 交感神经干
D. 迷走神经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
52. 问题：下列哪个是正确的体循环顺序？ (anatomy)
A. 左心室 → 主动脉 → 动脉 → 静脉 → 毛细血管
B. 左心室 → 主动脉 → 动脉 → 毛细血管 → 静脉
C. 右心室 → 肺动脉干 → 动脉 → 毛细血管 → 静脉
D. 右心室 → 肺动脉干 → 动脉 → 静脉 → 毛细血管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
53. 问题：椎管的解剖位置位于 (anatomy)
A. 尾侧
B. 背侧
C. 额状面
D. 横断面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
54. 问题：腮腺管 (anatomy)
A. 在咬肌深部走行，口腔内开口于平对上颌第二磨牙的位置。
B. 在咬肌浅表走行，口腔内开口于平对上颌第二磨牙的位置。
C. 在咬肌深部走行，口腔内开口于平对上颌第二前磨牙的位置。
D. 在咬肌浅表走行，口腔内开口于平对上颌第二前磨牙的位置。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
55. 问题：如果足外展，则移动的方向是？ (anatomy)
A. 向内
B. 向外
C. 向上
D. 向下
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
56. 问题：眶下神经 (anatomy)
A. 是三叉神经上颌支的终末支。
B. 是面神经上颌支的终末支。
C. 提供泪腺的副交感促分泌神经元。
D. 支配眼轮匝肌下部。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
57. 问题：以下哪一项最恰当地描述了胃部肌肉收缩推动食物进入消化道的过程？ (anatomy)
A. 吸收
B. 乳化
C. 蠕动
D. 反流
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
58. 问题：下列哪一项是将冲动从一个神经元传递到另一个神经元的结构？ (anatomy)
A. 树突
B. 神经胶质细胞
C. 神经中枢
D. 突触
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
59. 问题：下列哪块肌肉能够抬高下颌骨？ (anatomy)
A. 咬肌
B. 颞肌
C. 翼外肌
D. 翼内肌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
60. 问题：下列哪项是具有胰岛素分泌功能的消化系统附属器官？ (anatomy)
A. 肾上腺
B. 胆囊
C. 肝
D. 胰腺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
61. 问题：某种恶性肿瘤正在损害患者的舌咽神经，则患者 (anatomy)
A. 舌部前三分之二丧失味觉。
B. 舌部前三分之二丧失躯体感觉。
C. 舌部后三分之一丧失味觉和躯体感觉。
D. 舌部肌肉麻痹。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
62. 问题：眼眶创伤所致第三脑神经损伤引起的可能影响是 (anatomy)
A. 集合性斜视。
B. 上睑下垂。
C. 瞳孔收缩。
D. 双颞侧偏盲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
63. 问题：血液从心脏右心室流入下列哪个结构？ (anatomy)
A. 下腔静脉
B. 左心室
C. 肺动脉
D. 肺静脉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
64. 问题：一例患者颈部被刺伤，疑诊颈后三角区域副神经损伤。为了评估神经功能，您会指示患者 (anatomy)
A. 在对抗性条件下伸展颈部。
B. 在无限制的条件下伸展颈部。
C. 在对抗性条件下抬肩。
D. 在无限制的条件下抬肩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
65. 问题：下列哪块肌肉起源于第一鳃弓？ (anatomy)
A. 咀嚼肌
B. 咀嚼肌和二腹肌前腹
C. 咀嚼肌、二腹肌前腹、二腹肌后腹
D. 咀嚼肌、二腹肌前腹、二腹肌后腹和颏舌骨肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
66. 问题：以下哪一项最恰当地描述了可以触及颈动脉脉搏的位置？ (anatomy)
A. 耳前、眼正上方
B. 肘窝内
C. 腹股沟中部
D. 颈部前侧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
67. 问题：在脑干中： (anatomy)
A. 伤害感受通路在内侧丘系交叉
B. 技能动作通路在内侧丘系交叉
C. 技能运动动作通路在椎体交叉。
D. 辨别性触觉通路在椎体交叉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
68. 问题：横跨呼吸道的甲状腺峡部位于呼吸道的 (anatomy)
A. 甲状软骨。
B. 环甲膜。
C. 环状软骨。
D. 气管环。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
69. 问题：一例患者右下侧切牙的唇侧牙槽黏膜上有一处病变，您决定进行活检取样用于送检口腔病理评估。需要对哪条神经行局部麻醉才能实施无痛活检？ (anatomy)
A. 切牙神经
B. 颏神经
C. 颊神经
D. 舌神经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
70. 问题：提供 TMJ 位置信息的本体感受器主要集中于 (anatomy)
A. TMJ 的关节囊和韧带以及翼内肌。
B. TMJ 的关节囊和韧带以及翼外肌。
C. TMJ 的关节盘以及翼内肌。
D. TMJ 的关节盘以及翼外肌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
71. 问题：下列哪项是帮助神经冲动传递到肌肉的物质？ (anatomy)
A. 乙酰胆碱
B. 缩胆囊素
C. 脱氧核糖
D. 催产素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
72. 问题：在脊髓中，运动神经元细胞体位于 (anatomy)
A. 第 I 层。
B. 第 II 层。
C. 第 V 层。
D. 第 IX 层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
73. 问题：在对下颌骨体遭受不利型骨折的患者进行查体时，您预计会发现 (anatomy)
A. 在二腹肌的作用下前侧骨折块向下移位。
B. 在翼外肌的作用下后侧骨折块向前移位。
C. 在颞肌的作用下前侧骨折块向后移位。
D. 在翼内肌的作用下后侧骨折块向内移位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
74. 问题：查体发现，患者有向内侧的斜视（斜视症）。这可能是由于 (anatomy)
A. 眼动神经损伤。
B. 滑车神经损伤。
C. 三叉神经眼分支损伤。
D. 展神经损伤。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
75. 问题：一例患者在从平板玻璃窗跌落时导致手腕外周运动神经割伤。如果该神经不再生，在大约 6 个月后，通常受其支配的肌肉将出现下列哪项体征？ (anatomy)
A. 痉挛性麻痹
B. 弛缓性麻痹
C. 萎缩
D. 挛缩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
76. 问题：一例患者左侧内囊区域发生 CVA，该区域具有向右腿传输运动神经元信号的功能。该患者的腿部将表现为 (anatomy)
A. 痉挛性麻痹。
B. 弛缓性麻痹。
C. 震颤。
D. 反射减退。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
77. 问题：患者在外卖店站着吃饭时，一颗严重龋齿的牙冠突然断裂，患者误吸入该牙冠碎片。该碎片更可能进入 (anatomy)
A. 右肺，因为右主支气管比左主支气管直径更大并且更加竖直。
B. 左肺，因为左主支气管比右主支气管直径更大并且更加竖直。
C. 右肺或者左肺，因为两侧的主支气管直径相当、角度相同。
D. 右肺或者左肺，因为没有能够促使碎片向某一特定方向移动的因素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
78. 问题：钙、钾和钠属于下列哪个分类？ (anatomy)
A. 雄激素
B. 儿茶酚胺
C. 电解质
D. 雌激素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
79. 问题：去甲肾上腺素是下列哪两个结构之间的神经递质？ (anatomy)
A. 副交感节前神经元和节后神经元
B. 交感节前神经元和节后神经元
C. 副交感节后神经元和靶器官
D. 交感节后神经元和靶器官
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
80. 问题：下列哪项是阴道口两侧分泌粘液的腺体？ (anatomy)
A. 肾上腺
B. 巴氏腺
C. 尿道球腺
D. 黄体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
81. 问题：当需要紧急打开气道时，应 (anatomy)
A. 在甲状软骨正上方刺穿环甲膜。
B. 在甲状软骨正下方刺穿环甲膜。
C. 在环状软骨正下方刺穿环甲膜。
D. 在甲状腺峡部正下方刺穿环甲膜。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
82. 问题：大脑周围的脑脊液在 (anatomy)
A. 颅骨和硬脑膜之间循环。
B. 硬脑膜和蛛网膜之间循环。
C. 蛛网膜和软脑膜之间循环。
D. 软脑膜和大脑表面之间循环。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
83. 问题：在吞咽过程中，下列哪个结构会关闭且封闭下呼吸道？ (anatomy)
A. 肺泡
B. 会厌
C. 喉
D. 悬雍垂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
84. 问题：在“爆裂性”骨折中，眶壁的哪个结构最可能塌陷？ (anatomy)
A. 顶壁
B. 底壁
C. 外侧壁
D. 内侧壁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
85. 问题：与上颌窦的窦壁相关的结构是 (anatomy)
A. 眶底壁。
B. 眶底壁和上后牙。
C. 眶底壁、上后牙和颞下窝。
D. 眶底壁、上后牙、颞下窝和硬腭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
86. 问题：关于上颌骨出生后生长，下列哪项陈述是正确的？ (anatomy)
A. 上颌窦发育过程中的气化作用在青春期停止
B. 通过上颌结节再吸收，为恒磨牙的萌出创造空间
C. 颧上颌缝有助于上颌骨高度和长度的增加
D. 上颌间缝在出生后 8 岁时闭合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
87. 问题：第七脑神经支配的是 (anatomy)
A. 舌部后三分之一的味蕾。
B. 软腭肌肉。
C. 下唇肌肉。
D. 腮腺。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
88. 问题：下列哪个鼻窦开口于中鼻道？ (anatomy)
A. 前筛窦
B. 前筛窦和额窦
C. 前筛窦、额窦和上颌窦
D. 前筛窦、额窦、上颌窦和蝶窦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
89. 问题：下列哪项是真皮中的结构性纤维蛋白？ (anatomy)
A. 胶原
B. 肝素
C. 脂肪细胞
D. 黑色素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
90. 问题：腭突抬高是由于 (anatomy)
A. 舌位置下降的影响。
B. 发育中大脑出现的弯曲的变化影响。
C. 增加腭突膨压的亲水性分子的影响。
D. 以上三项的综合作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
91. 问题：对于口腔卫生不良的患者，牙菌斑最有可能聚集在牙齿的哪些表面？ (anatomy)
A. 上磨牙的腭面和下切牙的舌面。
B. 上磨牙的颊面和下切牙的舌面。
C. 上磨牙的腭面和下切牙的唇面。
D. 上磨牙的颊面和下切牙的唇面。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
92. 问题：喉水肿通常局限于声带上方的喉部，这是因为 (anatomy)
A. 前庭襞内有许多黏液腺。
B. 覆盖声带的黏膜与下层组织紧密相连。
C. 液体将迅速引流至声带下方的胸腔内。
D. 声带上方黏膜所含血管较声带下方黏膜多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
93. 问题：冠状动脉 (anatomy)
A. 始于主动脉弓，舒张期供血。
B. 始于升主动脉，收缩期供血。
C. 始于主动脉弓，收缩期供血。
D. 始于升主动脉，舒张期供血。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
94. 问题：在下颌骨向右侧移动的过程中，哪块肌肉最活跃？ (anatomy)
A. 左侧翼外肌
B. 右侧翼外肌
C. 左侧翼内肌
D. 右侧翼内肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
95. 问题：膈神经支配的是 (anatomy)
A. 膈肌。
B. 膈肌和壁层胸膜。
C. 膈肌、壁层胸膜和心包膜。
D. 膈肌、壁层胸膜、心包膜和肋间肌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
96. 问题：副交感节前神经离开中枢神经系统时 (anatomy)
A. 与第三脑神经伴行。
B. 与第四脑神经伴行。
C. 与第五脑神经伴行。
D. 与第六脑神经伴行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
97. 问题：对于口腔健康正常的患者，您预期支持下颌牙的牙槽突所覆盖黏膜 (anatomy)
A. 在黏膜-牙龈交界的两侧均为浅粉色。
B. 在黏膜-牙龈交界下方为浅粉色，其上方为红色。
C. 在黏膜-牙龈交界下方为红色，其上方为浅粉色。
D. 在黏膜-牙龈交界的两侧均为红色。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
98. 问题：颊横裂是由于 (anatomy)
A. 上颌突和下颌突融合失败所致。
B. 左侧和右侧下颌突融合失败所致。
C. 上颌突和额鼻突融合失败所致。
D. 下颌弓和舌弓融合失败所致。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
99. 问题：患者疑诊下颌下唾液腺肿大。您预期该肿大的腺体 (anatomy)
A. 在口内可触及。
B. 在口外可触及。
C. 口内和口外均可触及。
D. 仅可通过放射学检查发现。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
100. 问题：破骨细胞 (anatomy)
A. 沉积骨组织，由骨膜间质干细胞分化。
B. 再吸收骨组织，由骨膜间质干细胞分化。
C. 沉积骨组织，由单核细胞分化。
D. 再吸收骨组织，由单核细胞分化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
101. 问题：翼外肌 (anatomy)
A. 附着在冠突上，可提升下颌骨。
B. 附着在髁突上，可提升下颌骨。
C. 附着在冠突上，可牵引下颌骨突出。
D. 附着在髁突上，可牵引下颌骨突出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
102. 问题：在胎儿中，动脉导管将血液 (anatomy)
A. 从肺静脉输送到主动脉。
B. 从主动脉输送到肺静脉。
C. 从肺动脉输送到主动脉。
D. 从主动脉输送到肺动脉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
103. 问题：下列哪种骨通过软骨内骨化途径发育产生？ (anatomy)
A. 肋骨
B. 肋骨和胸骨
C. 肋骨、胸骨和锁骨
D. 肋骨、胸骨、锁骨和椎骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
104. 问题：硬腭黏膜 (anatomy)
A. 角化，后外侧有黏膜下层和小唾液腺。
B. 未角化，后内侧有黏膜下层和小唾液腺。
C. 角化，无黏膜下层和小唾液腺。
D. 未角化，无黏膜下层和小唾液腺。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
105. 问题：第六肋骨的头部 (anatomy)
A. 与 T5 下关节面和 T6 上关节面相连。
B. 与 T5 下半关节面和 T6 上关节面相连。
C. 与 T5 下半关节面和 T6 上半关节面相连。
D. 与 T6 上半关节面和下半关节面相连。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
106. 问题：下列哪个结构位于膈肌下方左上腹部？ (anatomy)
A. 阑尾
B. 十二指肠
C. 脾
D. 胰腺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
107. 问题：滑膜关节的本体感受神经末梢位于 (anatomy)
A. 关节软骨和滑膜。
B. 滑膜和滑液囊。
C. 滑液囊和韧带。
D. 韧带和关节盘。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
108. 问题：胸廓是一个结构单元，对于下列哪个功能而言十分重要？ (anatomy)
A. 营养
B. 月经
C. 精神活动
D. 呼吸作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
109. 问题：一例患者在头部受伤后入院，快速陷入昏迷。MRI 扫描提示硬膜外出血，因为扫描显示外渗血液出现在 (anatomy)
A. 颅骨和硬脑膜之间。
B. 硬脑膜和蛛网膜之间。
C. 蛛网膜和软脑膜之间。
D. 软脑膜和大脑表面之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
110. 问题：眶下神经阻滞成功后可以麻醉 (anatomy)
A. 上颌前牙。
B. 上颌前牙及其唇侧龈。
C. 上颌前牙、其唇侧龈和上唇。
D. 上颌前牙、其唇侧龈、上唇和前硬腭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
111. 问题：下列哪些孔裂在蝶骨上？ (anatomy)
A. 卵圆孔
B. 卵圆孔和圆孔
C. 卵圆孔、圆孔和棘孔
D. 卵圆孔、圆孔、棘孔和裂孔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
112. 问题：下列哪种疾病以白天无法控制的入睡发作为特征？ (anatomy)
A. 诵读困难
B. 癫痫
C. 脑积水
D. 嗜眠症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
113. 问题：下列哪个结构可实现肺内气体交换？ (anatomy)
A. 肺泡
B. 支气管
C. 细支气管
D. 毛细血管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
114. 问题：一例患者发生骨折，其桡骨弯曲但没有移位、皮肤完整。此类骨折属于下列哪种类型？ (anatomy)
A. 闭合性青枝骨折
B. 复杂性粉碎性骨折
C. 复合性横向骨折
D. 开放性螺旋骨折
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
115. 问题：卵子受精发生在下列哪个结构中？ (anatomy)
A. 子宫颈
B. 输卵管
C. 卵巢
D. 子宫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
116. 问题：外胚层可形成 (anatomy)
A. 神经管。
B. 外胚间充质细胞。
C. 牙釉质。
D. 以上全部三种结构。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
117. 问题：下列哪个结构位于男性的膀胱颈且包绕尿道？ (anatomy)
A. 附睾
B. 前列腺
C. 阴囊
D. 精囊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
118. 问题：下列哪项陈述可以将此句补充完整？“右房室瓣……” (anatomy)
A. 是半月瓣
B. 通过乳头肌防止翻转。
C. 在心脏收缩期打开。
D. 在心脏舒张时阻止血液从肺动脉干回流。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
119. 问题：下列哪个脑区由锁骨下动脉分支供血？ (anatomy)
A. 额叶
B. 顶叶
C. 下丘脑
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
120. 问题：下列哪个结构属于小肠？ (anatomy)
A. 升结肠
B. 盲肠
C. 回肠
D. 乙状结肠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
121. 问题：下牙槽神经阻滞操作时，针的理想穿刺入路是 (anatomy)
A. 经过内翼肌后内侧。
B. 经过内翼肌前外侧。
C. 穿过内翼肌。
D. 经过内翼肌下方。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
122. 问题：下列哪种疾病的患者需要注射维生素 B12 治疗？ (anatomy)
A. 贝尔氏麻痹
B. 克罗恩氏病
C. 恶性贫血
D. 格雷夫斯病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
123. 问题：下列哪块骨骼的突起与颧骨连接形成颧弓？ (anatomy)
A. 上颌骨
B. 颞骨
C. 蝶骨
D. 额骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
124. 问题：副交感节前轴突在离开 CNS 时 (anatomy)
A. 与颈椎神经伴行。
B. 与胸椎神经伴行。
C. 与腰椎神经伴行。
D. 与骶椎神经伴行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
125. 问题：颈交感神经链受损的患者将表现出下列体征和症状。 (anatomy)
A. 瞳孔收缩
B. 瞳孔收缩和面部血管扩张
C. 瞳孔收缩、面部血管扩张和面部出汗增加
D. 瞳孔收缩、面部血管扩张、面部出汗增加和泪液分泌减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
126. 问题：下列哪项是与嗅觉相关的脑神经？ (anatomy)
A. 展神经
B. 舌下神经
C. 嗅神经
D. 滑车神经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
127. 问题：脑干的生命中枢在哪？ (anatomy)
A. 中脑
B. 脑桥
C. 延髓
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
128. 问题：唾液中含有一种酶，用于处理下列哪种营养物质？ (anatomy)
A. 淀粉
B. 蛋白质
C. 脂肪
D. 矿物质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
129. 问题：吞咽过程中 (anatomy)
A. 耳咽管打开。
B. 环咽肌收缩。
C. 声门裂打开。
D. 咽反射暂停。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
130. 问题：所有脊神经的背根均包含 (anatomy)
A. 感觉神经突。
B. 感觉和自主神经突。
C. 运动神经突。
D. 运动和自主神经突。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
131. 问题：下列哪项属于内分泌系统的主管腺体？ (anatomy)
A. 肾上腺
B. 胰腺
C. 松果腺
D. 垂体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
132. 问题：舌部前三分之二丧失躯体感觉，提示损伤发生在 (anatomy)
A. 三叉神经下颌支的舌支。
B. 面神经鼓索支。
C. 舌咽神经舌支。
D. 舌下神经。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
133. 问题：对于男性，淋球菌培养样本最常从下列哪个结构中获得？ (anatomy)
A. 肛门
B. 膀胱
C. 尿道
D. 睾丸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：anatomy
134. 问题：在牙科全景 X 线片上能够看到下列哪些结构？ (anatomy)
A. 下颌管
B. 下颌管和上颌窦
C. 下颌管、上颌窦和硬腭
D. 下颌管、上颌窦、硬腭和颧弓
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------