----------------------------------------
科目：clinical_knowledge
0. 问题：如果需要给病人快速输血，你会使用多大尺寸的插管（根据 2020 年的医学知识）？ (clinical_knowledge)
A. 18 G。
B. 20 G。
C. 22 G。
D. 24 G。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
1. 问题：成功跑马拉松的关键要素是： (clinical_knowledge)
A. 体力。
B. 体能。
C. 步幅长度。
D. 耐力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
2. 问题：以下哪一项是英国最常见的痴呆原因？ (clinical_knowledge)
A. 阿尔茨海默病
B. 脑血管（中风）病。
C. 路易体痴呆。
D. HIV 感染。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
3. 问题：下列哪一项不是过敏反应的症状？ (clinical_knowledge)
A. 喘鸣。
B. 心动过缓。
C. 剧烈的喘息。
D. 皮疹。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
4. 问题：在什么情况下使用闭合袋？ (clinical_knowledge)
A. 病人有半成形或液体输出。
B. 病人做了结肠造口术。
C. 在术后即刻。
D. 病人做了尿道造口术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
5. 问题：随着冲刺次数的增加： (clinical_knowledge)
A. 厌氧贡献逐渐增加。
B. 肌肉的 pH 值降到 6.0 以下。
C. 血糖浓度低于 3 mmol/L。
D. 有氧代谢的相对贡献增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
6. 问题：对于复视，以下哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 若一只眼睛被遮住，就不会出现复视
B. 外部影像总是虚假的影像
C. 病人向上看的时候发生第四神经麻痹
D. 第六神经麻痹导致发散性斜视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
7. 问题：碳酸氢钠的摄入可以提高中长跑的表现，其原理是： (clinical_knowledge)
A. 提高细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地从肌肉中流出。
B. 降低细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地从肌肉中流出。
C. 提高细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地流入肌肉。
D. 提高运动前肌肉 pH 值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
8. 问题：密码子由什么组成？ (clinical_knowledge)
A. mRNA 或 DNA 中核苷酸碱基的三联体序列。
B. mRNA 或 DNA 中核苷酸碱基的四联体序列。
C. 多肽链中氨基酸的三联体序列。
D. DNA 中脱氧核糖的三联体序列。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
9. 问题：脂肪酸在输送到线粒体时与下列哪种物质结合： (clinical_knowledge)
A. 硫激酶。
B. 辅酶 A (CoA)。
C. 乙酰辅酶 A (acetyl-CoA)。
D. 肉碱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
10. 问题：以下哪个答案最能指出可以给 B 型血（Rh 阴性）的人供血的适合血型？ (clinical_knowledge)
A. AB 型血（Rh 阴性）、B 型血和 O 型血（Rh 阴性）。
B. B 型血（Rh 阳性）和 O 型血（Rh 阳性）。
C. B 型血（Rh 阴性）和 O 型血（Rh 阴性）。
D. 仅 B 型血（Rh 阴性）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
11. 问题：对于手臂下运动神经元病变，以下哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 它会导致手臂张力增高（张力亢进）
B. 从未出现肌束震颤
C. 反射加快
D. 尺骨神经麻痹是下运动神经元病变的一个例子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
12. 问题：以下哪项陈述是错误的？ (clinical_knowledge)
A. 氨是在反复高强度运动中产生的。
B. 肌肉乳酸积累是直到至少发生 5 秒的间歇性肌肉收缩后才开始的。
C. 在高强度运动的最初几秒钟，肌肉磷酸肌酸开始耗竭。
D. 随着重复冲刺次数的增加，肌肉中乳酸积累的速度下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
13. 问题：糖原在肌肉中的分解最初导致形成： (clinical_knowledge)
A. 葡萄糖。
B. 葡萄糖-1-磷酸。
C. 葡萄糖-6-磷酸。
D. 葡萄糖-1,6-二磷酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
14. 问题：骨骼肌中发现的两种主要收缩蛋白是： (clinical_knowledge)
A. 肌动蛋白和肌钙蛋白。
B. 肌动蛋白和肌球蛋白。
C. 肌钙蛋白和原肌凝蛋白。
D. 肌球蛋白和原肌凝蛋白。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
15. 问题：以下哪项是第三脑神经麻痹，属于神经外科急诊？ (clinical_knowledge)
A. 单侧瞳孔收缩。
B. 双侧瞳孔收缩。
C. 单侧瞳孔固定扩张。
D. 椭圆形瞳孔。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
16. 问题：对于甲状腺肿大，以下哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 总是在吞咽时升高
B. 淋巴结肿大是好的预后标志
C. 肿块的超声检查是确定结节是否积极分泌激素的最佳检查
D. 同位素扫描显示的功能性结节不太可能是癌症所致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
17. 问题：关于肝肿大，下列哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 肺气肿是病因之一
B. 肝脏从左肋向下肿大
C. 黄疸、蜘蛛痣和紫癜的出现表明酒精是病因
D. 肝脏通常对敲击有回响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
18. 问题：关于反射，下列哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 在评估足底反射时，阳性巴宾斯基反射与正常屈肌反应相同
B. 足底伸肌反应表明下运动神经元病变
C. 踝关节反射的根值为 S1
D. 膝关节反射的根值为 L1、L2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
19. 问题：关于面神经麻痹，下列哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 贝尔氏麻痹是上运动神经元病变的另一个术语
B. 拉姆齐亨特综合征是一种继发于带状疱疹感染的上运动神经元病变
C. 瘫痪侧不能闭上眼睑表明下运动神经元病变
D. 在贝尔氏麻痹症中，味觉从未受到影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
20. 问题：柯莱斯骨折是什么？ (clinical_knowledge)
A. 手骨折。
B. 肘部骨折。
C. 手指骨折。
D. 手腕处桡骨和尺骨骨折。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
21. 问题：若怀疑有输血反应，你应该： (clinical_knowledge)
A. 关闭输血，立即通知医务人员，并按照输血政策建议处理急性输血反应。
B. 继续输血并立即联系医务人员。
C. 立即断开并处理血袋。
D. 继续输血并记录病人的一系列观察结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
22. 问题：规定单位的血液制品一经从血库获取并已冷藏完毕，应在血液开始变质前的多长时间内开始输血（截至 2020 年医学知识）？ (clinical_knowledge)
A. 30 分钟。
B. 90 分钟。
C. 4 小时。
D. 12 小时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
23. 问题：以下关于非正规护理人员的哪个陈述是正确的（截至 2020 年）？ (clinical_knowledge)
A. 65 岁以上的人中有 50% 提供非正式护理。
B. 65 岁以上的人中有六分之一提供某种形式的非正式护理。
C. 不应将非正规护理人员纳入出院计划。
D. 大多数非正式护理人员都是胜任和主动的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
24. 问题：翻译发生后，下列哪一种过程不用于修改蛋白质结构？ (clinical_knowledge)
A. 脂酸化作用。
B. 通过肽键连接更多的氨基酸。
C. 糖基化。
D. 磷酸化作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
25. 问题：何时要在家里给病人做膀胱冲洗？ (clinical_knowledge)
A. 在病人尿液干净透明的时候。
B. 在导管堵塞的时候。
C. 在导管旁路的时候。
D. 在导管脏的时候。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
26. 问题：14-16 号针最有可能用于： (clinical_knowledge)
A. 儿童。
B. 老年患者。
C. 插入手背。
D. 创伤或烧伤患者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
27. 问题：以下哪个特征表明噼啪声更可能是由于胸膜摩擦而非爆裂？ (clinical_knowledge)
A. 呼气时更明显
B. 咳嗽时改变
C. 该部位不疼
D. 杵状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
28. 问题：在足球等比赛中，血乳酸浓度： (clinical_knowledge)
A. 很少超过 3 mM。
B. 通常在比赛结束时比上半场结束时更低。
C. 通常在比赛结束时比上半场结束时更高。
D. 在整个比赛过程中，随着运动员的疲劳程度增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
29. 问题：乳酸离子和氢离子如何离开肌肉？ (clinical_knowledge)
A. 通过肌肽的共转运机制。
B. 通过主动传输机制。
C. 通过蛋白质转运分子。
D. 通过简单扩散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
30. 问题：对于脊柱，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 背部疼痛是一种罕见的疾病
B. 肖伯氏试验旨在量化腰椎的屈曲程度
C. 强直性脊柱炎是脊柱活动过度的一个原因
D. 妊娠是腰椎前凸消失的一个原因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
31. 问题：对于银屑病性关节炎，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 无银屑病斑块排除此诊断
B. 此诊断可以通过血液标记物得到证实
C. 有时可能在受影响的关节上出现痛风石
D. 指甲凹陷可能是此诊断的迹象
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
32. 问题：对于甲状腺 Graves 病，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 这是眼麻痹的原因之一
B. 会导致一个大的多结节性甲状腺肿
C. 男性比女性更常见
D. 过去，Grave 病有时会引起“德比郡颈”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
33. 问题：对于钙代谢，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 降钙素导致血浆钙升高
B. 原发性甲状旁腺功能亢进通常是无症状的
C. 维生素 D 由甲状旁腺分泌
D. 少尿是高钙血症的症状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
34. 问题：激酶反应： (clinical_knowledge)
A. 抑制 ATP 分解。
B. 包括磷酸基的添加或去除。
C. 包括酮基的添加或去除。
D. 包括在多肽链中添加或去除一个氨基酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
35. 问题：成年男性的正常呼吸频率是： (clinical_knowledge)
A. 每分钟呼吸 10-12 次。
B. 每分钟呼吸 8-10 次。
C. 每分钟呼吸 20-22 次。
D. 每分钟呼吸 14-16 次。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
36. 问题：胶原纤维： (clinical_knowledge)
A. 在伤口愈合的头五天内重建。
B. 在伤口表面提供一个桥梁。
C. 需要一些时间来重建。
D. 在伤口为初级愈合时不需要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
37. 问题：以下哪一项在体内完全氧化时释放的能量最多？ (clinical_knowledge)
A. 1 克葡萄糖
B. 1 克棕榈酸
C. 1 克亮氨酸
D. 1 克乙醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
38. 问题：嵌入线粒体内膜的有： (clinical_knowledge)
A. 三羧酸循环（Krebs 循环）的酶。
B. 电子传递链的组成部分。
C. 糖原分子。
D. 三酰甘油分子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
39. 问题：如果男性运动员在训练期间的平均耗氧率为 2 l/min，则他的能量消耗率大概是： (clinical_knowledge)
A. 400 kJ/min。
B. 200 kJ/min。
C. 80 kJ/min。
D. 40 kJ/min。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
40. 问题：成年人休息时的正常心率是： (clinical_knowledge)
A. 60-80 bpm。
B. 60-100 bpm。
C. 60-90 bpm。
D. 60-110 bpm。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
41. 问题：以下哪项陈述是错误的？ (clinical_knowledge)
A. 磷酸果糖激酶是糖酵解的限速酶。
B. II 型纤维的磷酸化酶活性高于 I 型纤维。
C. 耐力训练增加肌肉中 TCA 循环酶的数量。
D. 氧在 TCA 循环中被消耗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
42. 问题：关于尺骨神经性麻痹，下列哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 尺骨神经可能受肱骨螺旋沟骨折的影响
B. 产生阳性法伦氏征
C. 它导致手的内侧半部以及手掌和手背的内侧一根半手指失去感觉
D. 供给肱二头肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
43. 问题：建议用多少牙膏清洁牙齿？ (clinical_knowledge)
A. 一抹。
B. 豌豆大小的量。
C. 牙刷的长度。
D. 半英寸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
44. 问题：对于库欣综合征，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 这是由于缺乏皮质醇激素引起的
B. 常见四肢肿大
C. 骨质疏松不是这种疾病的特征
D. 月亮脸和水牛驼峰是这种疾病的特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
45. 问题：决定体育运动成功的主要因素有： (clinical_knowledge)
A. 高能量饮食和大胃口。
B. 高智商和成功的动力。
C. 一个好的教练和成功的动力。
D. 天赋能力和对训练刺激作出反应的能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
46. 问题：在双链 DNA 分子中，嘌呤与嘧啶的比值： (clinical_knowledge)
A. 是可变的。
B. 由 RNA 中的碱基序列决定。
C. 由基因决定。
D. 始终为 1:1。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
47. 问题：用于提高表现的合成类固醇是基于下列哪种激素的结构： (clinical_knowledge)
A. 睾酮。
B. 皮质醇。
C. 孕激素。
D. 醛固酮。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
48. 问题：运动肌肉中的糖原分解由以下什么因素激活？ (clinical_knowledge)
A. 胰岛素。
B. 皮质醇。
C. 增加的 pH。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
49. 问题：大多数游离脂肪酸在血液中如何运输？ (clinical_knowledge)
A. 在红血球里。
B. 以脂蛋白的形式。
C. 与葡萄糖结合。
D. 与白蛋白结合。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
50. 问题：多长时间冲洗一次插管？ (clinical_knowledge)
A. 每 4 小时。
B. 每 8 小时。
C. 每 12 小时。
D. 每 16 小时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
51. 问题：肌酸激酶的活性： (clinical_knowledge)
A. 在细胞内 ADP 升高时增加。
B. 在肌肉 pH 值低于 6.9 时增加。
C. 在 II 型纤维中总是低于在 I 型纤维中。
D. 经过一段时间的耐力训练后增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
52. 问题：水银和无液血压计测量的最小增量是： (clinical_knowledge)
A. 10 mmHg。
B. 4 mmHg。
C. 2 mmHg。
D. 1 mmHg。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
53. 问题：以下哪一项不是头部受伤和意识水平改变时出现的异常呼吸模式？ (clinical_knowledge)
A. 切斯氏呼吸。
B. 厌氧呼吸。
C. 强力呼吸。
D. 失调性呼吸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
54. 问题：在心肺复苏术中，胸外按压和通气应按以下比例进行： (clinical_knowledge)
A. 2:25
B. 15:02
C. 1:05
D. 30:02:00
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
55. 问题：一个人的体重是 62 公斤。用药剂量为 15 mg/kg。其剂量是多少克？从下列选项中选择一个答案： (clinical_knowledge)
A. 930
B. 93
C. 9.3
D. 0.93
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
56. 问题：补充肌酸的预期副作用是： (clinical_knowledge)
A. 肌肉无力。
B. 体重增加。
C. 肌肉痉挛。
D. 电解质流失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
57. 问题：心脏周期由以下几个阶段组成： (clinical_knowledge)
A. 收缩期、舒张期和休息期。
B. 压缩期、放松期和休息期。
C. 舒张期和收缩期。
D. 舒张期、收缩期和压缩期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
58. 问题：下列哪一个因素不影响体育运动的成功？ (clinical_knowledge)
A. 能忍受高强度训练而不屈服于疾病或受伤的能力。
B. 战术。
C. 规定饮食。
D. 运动时摄取肉碱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
59. 问题：生存之链有四个环节。请将以下各项按正确的顺序排列：1. 早期除颤；2. 早期心肺复苏术；3. 及早认识并呼救；4. 复苏后护理。 (clinical_knowledge)
A. 3, 1, 2, 4.
B. 3, 2, 1, 4.
C. 1, 2, 3, 4.
D. 2, 1, 3, 4.
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
60. 问题：高强度运动导致疲劳的一个根本原因是： (clinical_knowledge)
A. 细胞内 ADP 浓度下降。
B. 抑制 ATP 产生。
C. 三磷酸腺苷供应不能满足需求。
D. 缺乏技巧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
61. 问题：关于直肠的可能发现，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 在前列腺中发现一个明显的正中沟是一个不利的发现
B. 阻塞的粪便有时会被误认为是直肠肿瘤
C. 血栓形成的痔疮是无痛的
D. 肛周疣只能在直肠镜检查中发现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
62. 问题：导致表皮脱落的常见原因是什么？ (clinical_knowledge)
A. 合适的囊袋。
B. 每天更换囊袋。
C. 流出物渗漏到口周皮肤上。
D. 用无香味的肥皂清洁皮肤。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
63. 问题：对于系统性硬化症，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 它对男性的影响大于女性
B. 若看到毛细血管扩张，可确定此诊断
C. 蛛形肢是此病的一个特征
D. 病人的鼻子呈鹰嘴状，皮肤呈蜡质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
64. 问题：明显的左胸骨旁搏动说明是什么异常？ (clinical_knowledge)
A. 右心室肥厚
B. 主动脉瓣狭窄
C. 主动脉反流
D. 左心室肥厚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
65. 问题：在低血容量性休克中，多少失血量才会反映在心率和血压的变化中？ (clinical_knowledge)
A. 5%
B. 10%
C. 20%
D. 30%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
66. 问题：以下哪项最能描述吗啡的作用？ (clinical_knowledge)
A. 减轻疼痛强度，提高警觉性。
B. 减轻疼痛强度，也会起到镇静作用。
C. 减轻疼痛强度，但也会引起腹泻。
D. 减轻疼痛强度，但也会引起失眠。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
67. 问题：对于头痛，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 当头疼伴有颈部僵硬时，其原因总在于脑膜炎
B. 剧烈的疼痛通常表明有危及生命的原因
C. 颞动脉炎与类风湿关节炎密切相关
D. 紧张性头痛是头痛的常见原因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
68. 问题：在左心室收缩之间，血液继续在血管中流动，因为： (clinical_knowledge)
A. 心房在收缩。
B. 血管收缩了。
C. 右心室放松。
D. 动脉有弹性后坐力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
69. 问题：是什么可能让护士认为患者不能使用吸入器？ (clinical_knowledge)
A. 严重的腿部溃疡。
B. 既往哮喘急性发作后恢复。
C. 即将进行的手术。
D. 拙劣的技术、身体缺陷或缺乏理解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
70. 问题：去除胶条： (clinical_knowledge)
A. 可由患者自行执行。
B. 应在无菌条件下进行。
C. 是一项专业技能。
D. 应在应用后至少 7 天后进行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
71. 问题：在心肺复苏术中，胸部按压应以以下速度进行： (clinical_knowledge)
A. 80/分钟。
B. 尽可能快。
C. 100/分钟。
D. 因患者而异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
72. 问题：在马拉松等耐力项目中，下列哪项生理特征对成功不重要？ (clinical_knowledge)
A. 调节体温的能力。
B. 为运动肌肉提供氧气的能力。
C. 体内碳水化合物储存的可用性。
D. 肌肉 ATP 和磷酸肌酸含量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
73. 问题：使用吸入器时，何时应要求患者漱口？ (clinical_knowledge)
A. 在使用支气管扩张吸入器之前。
B. 在使用支气管扩张吸入器之后。
C. 在使用类固醇吸入器之前。
D. 在使用类固醇吸入器之后。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
74. 问题：肌肉乳酸产量在何时增加？ (clinical_knowledge)
A. 有现成可用的氧气时。
B. 葡萄糖分解不能形成丙酮酸时。
C. 肌肉的 pH 值下降时。
D. 糖酵解在运动开始时被激活时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
75. 问题：牵张的最短保持时间是多少？ (clinical_knowledge)
A. 0-10 秒。
B. 10-30 秒。
C. 30-50 秒。
D. 60 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
76. 问题：哪三个因素调节搏出量？ (clinical_knowledge)
A. 血容量、预负荷和后负荷。
B. 预负荷、收缩力和后负荷。
C. 收缩力、血容量和血压。
D. 心输出量、收缩力和血容量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
77. 问题：从手部开始，按正确顺序说出中指的骨头？ (clinical_knowledge)
A. 近节，中节，远节。
B. 远节，中节，近节。
C. 中节，远节，近节。
D. 远节，近节，中节。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
78. 问题：下列哪一项能促进肌肉对葡萄糖和氨基酸的吸收？ (clinical_knowledge)
A. 肾上腺素
B. 胰岛素
C. 糖原
D. 皮质醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
79. 问题：回肠造口应： (clinical_knowledge)
A. 随皮肤一起冲洗。
B. 长度 3-5 厘米。
C. 低于皮肤水平。
D. 长度超过 5 厘米。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
80. 问题：下列哪项在置管前不需要做？ (clinical_knowledge)
A. 获得患者同意。
B. 给患者清洗。
C. 检查到期日期。
D. 给患者的近亲打电话。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
81. 问题：氢离子在以下情况下形成： (clinical_knowledge)
A. 糖原耗尽。
B. 发生磷酸肌酸分解。
C. 丙酮酸转化为乳酸。
D. 糖酵解被用作再合成 ATP 的主要手段。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
82. 问题：以下哪一种做法不是中枢疼痛刺激？ (clinical_knowledge)
A. 超轨道脊压。
B. 按压小指腹。
C. 斜方肌挤压。
D. 胸骨摩擦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
83. 问题：多巴胺的剂量为 4 微克/千克/分钟。对于一个体重 65 公斤的人，一小时内会摄入多少毫克？ (clinical_knowledge)
A. 156
B. 15.6
C. 1.56
D. 15600
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
84. 问题：对于直肠检查，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 如果患者拒绝陪护，医生可以驳回他们的请求
B. 直肠检查在神经学检查中没有价值
C. 患者的最佳体位为右侧卧位，双膝伸直
D. 直肠检查可用于评估某些胃肠道疾病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
85. 问题：为什么袖带膨胀患者不能说话？ (clinical_knowledge)
A. 他们不能充分地吸气。
B. 他们不能正常吞咽。
C. 太累。
D. 他们不能让空气通过声带。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
86. 问题：评估伤口引流的容量和稠度的频率是： (clinical_knowledge)
A. 每次进行术后观察时。
B. 每天。
C. 每小时。
D. 仅在换伤口敷料时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
87. 问题：肌酸由以下物质合成： (clinical_knowledge)
A. 肌肉中的氨基酸。
B. 肝脏中的氨基酸。
C. 肾脏中的氨基酸。
D. 肾脏中的肌酐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
88. 问题：如果导管抵抗所有解锁它的尝试，你不能取下它，你应该怎么做？ (clinical_knowledge)
A. 更努力取下它。
B. 更努力解锁它。
C. 留到下次再说。
D. 寻求医生帮助。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
89. 问题：膀胱冲洗液应是： (clinical_knowledge)
A. 温暖的。
B. 凉的。
C. 冷冻的。
D. 室温的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
90. 问题：在制定与个人疼痛管理有关的护理计划时，应注意以下需求： (clinical_knowledge)
A. 仅生理和药理需求。
B. 仅生理和心理需求。
C. 生理、心理和药理需求，然后进行定期重新评估。
D. 以上都不是，因为首要任务是限制药物的副作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
91. 问题：携带载脂蛋白 E 基因的患者有哪些疾病的风险？ (clinical_knowledge)
A. 囊性纤维化。
B. 亨廷顿病性痴呆。
C. 阿尔茨海默病。
D. 抑郁症。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
92. 问题：以下哪几组药物会导致口干？ (clinical_knowledge)
A. 类固醇。
B. 镇痛药。
C. 抗抑郁药。
D. 抗真菌剂。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
93. 问题：以下哪个不是正确的陈述？ (clinical_knowledge)
A. 肌糖原被酶分解成葡萄糖-1-磷酸
B. 优秀的耐力跑者在腿部肌肉中有很高比例的 I 型纤维
C. 肝糖原对维持血糖浓度很重要
D. 胰岛素促进体内所有组织对葡萄糖的吸收
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
94. 问题：如果患者出现紫绀，他们的血氧饱和度会是多少？ (clinical_knowledge)
A. 98% 或以上。
B. 94% 或以上。
C. 80% 或以下。
D. 85% 或以上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
95. 问题：在评估患者的呼吸时： (clinical_knowledge)
A. 始终要摘掉假牙。
B. 注意胸部运动，用镜子检查呼出的空气。
C. 注意胸部的运动，听呼吸的声音，感受呼出的空气在脸颊上的感觉。
D. 评估 30 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
96. 问题：给患者开 1.5 毫克的罗匹尼罗，分三次服用。每次剂量是多少微克？从下列选项中选择一个答案： (clinical_knowledge)
A. 5
B. 50
C. 0.5
D. 500
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
97. 问题：以下哪项被认为与多次冲刺活动中外周肌疲劳的发展有关？ (clinical_knowledge)
A. 无机磷酸盐的积累。
B. 肌肉中高渗透压的发展。
C. 过量的抗氧化物。
D. 缺钾。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
98. 问题：储存在肌肉中的 ATP 只能在高强度运动中提供大约： (clinical_knowledge)
A. 2 毫秒。
B. 2 秒。
C. 10 秒。
D. 20 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
99. 问题：开出每 12 小时服用 960 毫克的抗菌药物磺胺甲基异恶唑(Cotrimoxazole)。每日剂量是多少克？从下列选项中选择一个答案： (clinical_knowledge)
A. 0.192
B. 1.92
C. 1920
D. 0.96
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
100. 问题：对于甲状腺功能减退症，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 体重减轻
B. 胫骨前粘液性水肿
C. TSH 水平升高
D. 厌恶温暖的地方
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
101. 问题：Hypochlorhydria 是什么？ (clinical_knowledge)
A. 胃酸增加。
B. 胃溃疡形成。
C. 胃酸减少。
D. 恶性贫血。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
102. 问题：一名 67 岁男性，经尿道前列腺切除术后 3 小时，导管堵塞。应使用哪种溶液来完成膀胱冲洗？ (clinical_knowledge)
A. 溶液 R。
B. 生理盐水。
C. 溶液 G。
D. 以上任一。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
103. 问题：瘢痕疙瘩是： (clinical_knowledge)
A. 感染迹象。
B. 一团坚固的疤痕组织。
C. 一个细小的发际线疤痕。
D. 如果伤口引流管过快取出就会形成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
104. 问题：下列哪一项不是氨基酸？ (clinical_knowledge)
A. 谷氨酸
B. 天冬氨酸
C. 谷氨酰胺
D. 棕榈酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
105. 问题：什么情况下，伤口引流被描述为严重？ (clinical_knowledge)
A. 含有红细胞。
B. 很厚，呈黄色或绿色。
C. 含有微生物。
D. 呈透明或微黄色。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
106. 问题：孩子的性别是由遗传什么决定的？ (clinical_knowledge)
A. 来自母亲的 X 染色体的数量。
B. X 染色体上的隐性等位基因。
C. 来自母亲的一条 Y 染色体。
D. 来自父亲的一条 Y 染色体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
107. 问题：对于痉挛性截瘫，以下哪项正确？ (clinical_knowledge)
A. 多发性硬化症会导致这种神经系统模式
B. 本体感觉丧失是其常见的特征
C. 腿部的协调性受到影响
D. 肌肉紧实度正常或蔫软
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
108. 问题：由乳酸、甘油或氨基酸合成葡萄糖称为： (clinical_knowledge)
A. 肝糖分解。
B. 糖酵解。
C. 脂类分解。
D. 糖原异生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
109. 问题：若一个血液单位的冷藏时间超过了可接受的时间限制，你应该： (clinical_knowledge)
A. 尽快输注，并在患者笔记上注明配给时间。
B. 将内容弃置于水闸区，并保留袋子作记录之用。
C. 将它还给血库，并告诉他们你这样做的原因。
D. 冷藏至少 12 小时，然后输注。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
110. 问题：听诊无音间隙是： (clinical_knowledge)
A. 因为膀胱和舒张压相等，你再也听不到科罗特科夫音
B. 在收缩期和舒张期之间可以听到科罗特科夫音
C. 科罗特科夫音消失，然后在第二阶段膀胱放气时再次出现
D. 当袖带完全放气时，克罗特科夫音没有消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
111. 问题：口腔中有多少种不同的微生物繁殖？ (clinical_knowledge)
A. 35
B. 100
C. 350
D. 500
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
112. 问题：为什么淋浴或沐浴时不能用洗发水洗皮肤？ (clinical_knowledge)
A. 它比肥皂或润肤剂更滑。
B. 它不会产生足够的泡沫。
C. 这在经济上并不划算。
D. 它会导致皮肤干燥。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
113. 问题：以下哪项与肾上腺素 1/1000 的强度相同？从下列选项中选择一个答案： (clinical_knowledge)
A. 1 mg/mL
B. 1 mg/L
C. 1 g/mL
D. 100 mg/mL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
114. 问题：被掩盖的等位基因被称为： (clinical_knowledge)
A. 隐性的。
B. 冗余的。
C. 抑制的。
D. 隐遁的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
115. 问题：高钠血症性脱水是： (clinical_knowledge)
A. 水的摄入量少于维持平衡所需的量。
B. 水的摄入量多于维持平衡所需的量。
C. 由于创伤或烧伤，血量流失。
D. 由于手术，血量流失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
116. 问题：下列哪项与呼吸功的增加无关？ (clinical_knowledge)
A. 呼吸频率上升。
B. 呼吸作响。
C. 增加使用辅助呼吸肌。
D. 呼吸频率为每分钟 16 次。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
117. 问题：当糖酵解速率高时，下列哪一种可以作为细胞内缓冲来限制 pH 值的变化？ (clinical_knowledge)
A. 谷氨酰胺
B. 葡萄糖
C. 肌肽
D. 淀粉酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
118. 问题：关于埃迪森疾病，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 这是由于缺乏催乳素激素引起的
B. 导致全身性色素沉着
C. 是高血压的公认原因
D. 糖尿病是一种并发症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
119. 问题：以下哪些是循环超负荷的指示性体征和症状？ (clinical_knowledge)
A. 体温过低、低血压和心动过缓。
B. 低血压、少尿和荨麻疹。
C. 颤抖、发热和口渴。
D. 呼吸困难、心动过速和颈静脉扩张。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
120. 问题：急性尿潴留最可能的原因是什么？ (clinical_knowledge)
A. 血尿症。
B. 膀胱流出梗阻。
C. 饮酒。
D. 肾结石。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
121. 问题：以下哪种工具是清洁口腔的首选工具？ (clinical_knowledge)
A. 小而软的牙刷。
B. 用纱布包着的戴着手套的手指。
C. 用纱布包着的钳子。
D. 泡沫棒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
122. 问题：以下哪一种药物可用于增强胃动力？ (clinical_knowledge)
A. 肾上腺素。
B. 奥昔布宁。
C. 红霉素。
D. 卡马西平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
123. 问题：肌酸激酶反应是： (clinical_knowledge)
A. 不可逆的。
B. 与糖酵解相比更缓慢。
C. 直到所有的 ATP 被用完才会被激活。
D. 被肌肉中的低 pH 值所抑制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
124. 问题：造口应该建在哪里？ (clinical_knowledge)
A. 腹直肌鞘。
B. 在脐部旁边。
C. 在腹部折痕内。
D. 距离切口很近的位置。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
125. 问题：近年来，女子世界纪录的成绩迅速提高，主要是因为： (clinical_knowledge)
A. 女性进化出了更大的肌肉量。
B. 女性现在跑得比男性快。
C. 女性开始训练的年龄更早。
D. 现在有更多女性从事体育运动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
126. 问题：我们的遗传物质是由什么组成？ (clinical_knowledge)
A. 脱氧核糖核酸。
B. 核糖核酸。
C. 二硝基核酸。
D. 蛋白质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
127. 问题：非显性失水的原因不是： (clinical_knowledge)
A. 发热。
B. 使用未加湿的氧气。
C. 体重过度丧失。
D. 腹泻。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
128. 问题：疲惫、困惑和无反应可能是以下问题的表现： (clinical_knowledge)
A. 呼吸衰竭。
B. 一般的身体不舒服。
C. 肾功能衰竭。
D. 心力衰竭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
129. 问题：以 FADH2 和 NADH+H 形式携带的电子对共同含有足够的自由能进行再磷酸化： (clinical_knowledge)
A. 6 ATP。
B. 5 ATP。
C. 4 ATP。
D. 3 ATP。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
130. 问题：肌肉纤维在下列情况下放松： (clinical_knowledge)
A. 神经刺激被移除。
B. 神经刺激太强烈。
C. 肌动蛋白结合位点被发现。
D. 肌动蛋白结合位点饱和。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
131. 问题：下列哪一项最能描述高尔基肌腱器官？ (clinical_knowledge)
A. 本体感受运动受体存在于主要肌肉体内。
B. 本体感受感觉受体存在于肌肉和肌腱交界处。
C. 本体感受感觉受体存在于主要肌肉体内。
D. 本体感受运动受体存在于肌肉和肌腱交界处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
132. 问题：什么时候可以触诊脉搏？ (clinical_knowledge)
A. 每次心房收缩时。
B. 当静脉靠近皮肤表面时。
C. 每次左心室收缩时。
D. 当动脉靠近皮肤表面时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
133. 问题：丙酮酸脱氢酶复合物： (clinical_knowledge)
A. 位于肌质中。
B. 催化丙酮酸转化为乙酰辅酶 A。
C. 催化丙酮酸转化为乳酸。
D. 催化乳酸转化为丙酮酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
134. 问题：关于膝关节，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 膝关节是一个球窝关节
B. 贝克氏囊肿有时见于膝盖前部
C. 髌骨穿刺用于显示积液
D. “敲膝”畸形是由双侧膝内翻引起的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
135. 问题：出版物“你的 NHS 指南”是为谁写的？ (clinical_knowledge)
A. GP。
B. 患者游说团体。
C. 一般公众。
D. 住院的患者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
136. 问题：关于手臂反射的评估，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 肱二头肌反射的根值是 C5、C6
B. 若轻拍肌腱时没有反射，则记录为缺失
C. 肱三头肌腱在肘前窝受到撞击
D. 手指剧烈抽搐证实下运动神经元损伤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
137. 问题：下面哪一种最有可能导致气管偏离？ (clinical_knowledge)
A. 左基底性肺炎
B. 少量右侧胸腔积液
C. 右上肺叶以前有结核
D. 特发性纤维化肺泡炎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
138. 问题：在二级医疗中用水冲洗膀胱有什么风险？ (clinical_knowledge)
A. 进行冲洗时，流体可能会旁路。
B. 膀胱冲洗可能不成功。
C. 用水可能会导致电解质失衡。
D. 医务人员可能会不高兴。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
139. 问题：膝关节屈曲的“正常”范围是多少？ (clinical_knowledge)
A. 0-115 度。
B. 0-135 度。
C. 0-155 度。
D. 0-175 度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
140. 问题：下列哪一项不是管制药物？ (clinical_knowledge)
A. 30 毫克安瓿注射用磷酸可待因。
B. 一个吗啡缓释片。
C. 12.5 微克芬太尼贴片。
D. 一瓶 500 毫升的吗啡，10 毫克，5 毫升口服混悬液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
141. 问题：多长时间后，最大动态运动以有氧运动为主？ (clinical_knowledge)
A. 10 秒
B. 30 秒
C. 1 分钟
D. 4 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
142. 问题：是什么触发了骨骼肌收缩过程？ (clinical_knowledge)
A. 钾与肌凝蛋白结合。
B. 钙与原肌球蛋白结合。
C. ATP 与肌凝蛋白横桥结合。
D. 钙与肌钙蛋白结合。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
143. 问题：下列哪一项不是静脉炎的征兆？ (clinical_knowledge)
A. 肿胀。
B. 泛红。
C. 溢泌。
D. 触感凉爽。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
144. 问题：细胞的能量电荷是： (clinical_knowledge)
A. 细胞内部和外部的电荷差。
B. 由钠钾 ATP 酶产生。
C. 细胞使用能量的总速率。
D. 总腺嘌呤核苷酸库被磷酸化的程度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
145. 问题：肌细胞中的肌浆网的作用是： (clinical_knowledge)
A. 储存消化酶。
B. 储存钠离子。
C. 储存脂质。
D. 储存钙离子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
146. 问题：在典型的神经学观察图表上可以看到下列哪些参数？ (clinical_knowledge)
A. 尿量。
B. 温度。
C. 中心静脉压。
D. 血糖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
147. 问题：在卫生署（2004 年）建议的出院核对表中，谁应填写表格？ (clinical_knowledge)
A. 全科医生、会诊医师和指定护士。
B. 护士、患者和病房管理员。
C. 护士，病房管理员和会诊医师。
D. 护士、会诊医师和全科医生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
148. 问题：关于大甲状腺肿的并发症，下列哪一项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 它会因压迫食道而引起喘鸣
B. 吞咽困难是手术的指征
C. 由于气管受压，它会导致声音嘶哑
D. 它引起的甲状腺毒症比较小的甲状腺肿更严重
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
149. 问题：心脏有： (clinical_knowledge)
A. 两个瓣膜和两个腔室。
B. 四个瓣膜和四个腔室。
C. 两个瓣膜和四个腔室。
D. 四个瓣膜和两个腔室。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
150. 问题：以下哪一组患者应使用早期预警评分(EWS)进行评估？ (clinical_knowledge)
A. 仅 60 岁以上的患者。
B. 仅急诊科收治的患者。
C. 仅在重症监护室/高度依赖病房的患者。
D. 术前、术后出现急性不适的患者及大手术患者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
151. 问题：气管造口管上的袖带的作用是什么？ (clinical_knowledge)
A. 在气管内形成空气密封，减少吸入唾液或胃内容物的风险。
B. 减轻局部水肿。
C. 帮助吞咽。
D. 允许患者说话。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
152. 问题：什么类型的共价键连接蛋白质中的氨基酸？ (clinical_knowledge)
A. 肽键
B. 氢键
C. 离子键
D. 糖苷键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
153. 问题：哪一种方法评估杵状指最可靠？ (clinical_knowledge)
A. 从上方检查甲床角度
B. 评估甲床的起伏
C. Schamroth 的迹象
D. 从侧面检查甲床角度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
154. 问题：基因掺杂(gene doping)这个词是指： (clinical_knowledge)
A. 利用药物来改变基因转录。
B. 利用基因操纵技术来提高运动成绩。
C. 通过激活或抑制基因来掩盖运动员服用药物。
D. 使用药物修饰肌肉抑制生长基因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
155. 问题：说出手的五种主要用途中的三种。 (clinical_knowledge)
A. 触摸，感觉，抚摸。
B. 握，敲，感觉。
C. 敲，拍打，鼓掌。
D. 触摸、捏、抓。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
156. 问题：对于腹部肿块，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 搏动性肿块通常是由动脉瘤引起的
B. 肿大的肾脏对敲击感觉迟钝
C. 在导尿后消失的骨盆外大肿块是由卵巢囊肿引起的
D. 难以辨认的肿块是由结肠的粪便负荷引起的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
157. 问题：以下哪一项不是根据格拉斯哥昏迷评分量表对患者进行分类的类别？ (clinical_knowledge)
A. 眼睛张开。
B. 语言反应。
C. 最佳运动反应。
D. 瞳孔反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
158. 问题：下列哪一种临床特征组合最能提示以二尖瓣返流为主的混合性二尖瓣疾病？ (clinical_knowledge)
A. 心尖搏动偏移；第一心音弱；全收缩期杂音；短舒张中期杂音
B. 不规则搏动；心尖搏动偏移；喷射性收缩期杂音；短舒张中期杂音
C. 心尖搏动偏移；第一心音正常；全收缩期杂音；长舒张中期杂音
D. 轻叩心尖搏动；第一心音强；全收缩期杂音；长舒张中期杂音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
159. 问题：在进行痛苦的手术之前，患者应该被告知会发生什么以及如何控制他们的疼痛，因为这与什么相关？ (clinical_knowledge)
A. 减轻焦虑和感知的疼痛强度。
B. 镇痛药使用增加。
C. 减少疼痛相关问题的发生频率，如恶心和呕吐。
D. 尿量增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
160. 问题：一个葡萄糖分子转化为两个丙酮酸分子的结果是净形成： (clinical_knowledge)
A. 6 个水分子。
B. 2 个 ATP 分子。
C. 3 个 ATP 分子。
D. 38 个 ATP 分子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
161. 问题：糖酵解过程中底物水平磷酸化产生 ATP 的净量为： (clinical_knowledge)
A. 2 个来自葡萄糖，3 个来自糖原。
B. 2 个来自葡萄糖，4 个来自糖原。
C. 3 个来自葡萄糖，4 个来自糖原。
D. 3 个来自葡萄糖，2 个来自糖原。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
162. 问题：关于直肠出血，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 手指检查疼痛提示有肛裂
B. 手指上有鲜红的血通常表示盲肠病变
C. 直肠镜检查对直肠出血的评估没有价值
D. 直肠癌是直肠出血最常见的原因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
163. 问题：突变是 DNA 出错： (clinical_knowledge)
A. 总是有害的。
B. 只有在致癌物存在的情况下才会发生。
C. 增加肿瘤生长。
D. 以低速率自发发生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
164. 问题：当记录峰值流量结果时，三个读数应该在多少升/分钟内？ (clinical_knowledge)
A. 每个每分钟 10 升。
B. 每个每分钟 20 升。
C. 每个每分钟 100 升。
D. 每个每分钟 30 升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
165. 问题：峰值流量仪表记录： (clinical_knowledge)
A. 通过张开的嘴从肺部排出空气的最低速率。
B. 用力呼气量。
C. 强制肺活量。
D. 通过张开的嘴从肺部排出空气的最高速率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
166. 问题：患者在服用扑热息痛时应记住以下哪项？ (clinical_knowledge)
A. 它会干扰华法林等其他药物的有效性。
B. 它应该只在“按需”的基础上提供。
C. 患者应仔细检查非处方感冒药的成分，以防止意外过量服用，因为这些制剂通常含有额外的扑热息痛。
D. 有发热的患者禁用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
167. 问题：下列哪一种分子不构成 DNA 的一部分？ (clinical_knowledge)
A. 嘌呤
B. 嘧啶
C. 脱氧核糖
D. 氨基酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
168. 问题：关于黄疸，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 淡色大便和深色尿液是溶血性贫血黄疸的特征
B. 胆红素被肝脏用于合成红细胞
C. 瘙痒可能是梗阻性黄疸的征兆
D. 在患有黄疸的静脉注射吸毒者的血液样本上贴上感染危险标签是可选的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
169. 问题：下列哪一种核苷酸碱基不存在于 RNA 中？ (clinical_knowledge)
A. 胸腺嘧啶
B. 腺嘌呤
C. 尿嘧啶
D. 鸟嘌呤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
170. 问题：支气管呼吸的特征是 (clinical_knowledge)
A. 吸气成分声音更大，时间更长，呼气和吸气之间有间隙
B. 呼气成分声音更大，时间更长，吸气和呼气之间有间隙
C. 吸气成分声音更大，时间更长，吸气和呼气之间有间隙
D. 呼气成分声音更大，时间更长，呼气和吸气之间有间隙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
171. 问题：下列哪一种药物最常导致出现急性精神错乱的患者？ (clinical_knowledge)
A. 海洛因（鸦片）。
B. 摇头丸。
C. 酒精。
D. 大麻。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
172. 问题：大脑皮层的额叶负责以下哪一项？ (clinical_knowledge)
A. 睡眠/清醒周期。
B. 绘制图形的能力。
C. 理解他人的言语。
D. 视觉感知。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
173. 问题：腕骨是手腕上的小骨头，它们叫什么？ (clinical_knowledge)
A. 舟状骨、月状骨、三角骨、豌豆骨、大多角骨、小多角骨、头状骨、钩骨
B. 舟状骨、月骨、三角骨、豌豆骨、桡骨、尺骨、头状骨
C. 舟状骨、近节指骨、肱骨、钩骨、头状骨。
D. 舟状骨、桡骨、尺骨、楔状骨、斜方肌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
174. 问题：翻译过程需要以下物质： (clinical_knowledge)
A. mRNA、tRNA 和核糖体。
B. mRNA、核糖体和 RNA 聚合酶。
C. DNA、mRNA 和 RNA 聚合酶。
D. 染色质、DNA 和氨基酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
175. 问题：“Coring”是什么？ (clinical_knowledge)
A. 静脉炎的症状。
B. 达到预期效果的药物滴定。
C. 将药物直接输送到血液中。
D. 当药物从密封的小瓶中取出时，可以用针头割掉橡胶塞的碎片。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
176. 问题：在使用发声阀之前，你必须确保什么？ (clinical_knowledge)
A. 患者能正常吞咽。
B. 这是气管造口管首次插入后的第 7 天。
C. 袖口抽气了。
D. 袖口充气了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
177. 问题：关于静脉给药，下列哪一项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 静脉给药会延缓药物的作用。
B. 静脉给药引起菌血症的风险较低。
C. 静脉给药可以使药物滴定达到预期的效果。
D. 静脉插管不应同时用于给药和给液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
178. 问题：下列哪些因素会影响酶的活性？ (clinical_knowledge)
A. 温度。
B. pH。
C. 某些金属离子的存在。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
179. 问题：对于持续 1-2 秒的强力收缩，初始能量来源为： (clinical_knowledge)
A. 糖酵解。
B. 肌酸磷酸化。
C. 磷酸肌酸储存。
D. ATP 储存。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
180. 问题：血压的变化是通过什么检测到的？ (clinical_knowledge)
A. 压力感受器。
B. 化学感受器。
C. 血管舒缩中枢。
D. 心血管中心。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
181. 问题：血凝块是反复阻塞导管的原因。你应该怎么做？ (clinical_knowledge)
A. 寻求帮助。
B. 告知医务人员。
C. 告知患者。
D. 取下导管，重新插管。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
182. 问题：水的 pH 值是多少？ (clinical_knowledge)
A. 3.5
B. 7
C. 12
D. 6.25
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
183. 问题：插管能在原位停留多久？ (clinical_knowledge)
A. 24 小时。
B. 36 小时。
C. 48 小时。
D. 96 小时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
184. 问题：新陈代谢是由什么决定的？ (clinical_knowledge)
A. 细胞中蛋白质的大小。
B. 氨基酸可用性。
C. 由遗传物质决定形成的蛋白质。
D. 核糖核酸的氨基酸组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
185. 问题：所有人类体细胞包含多少条染色体？ (clinical_knowledge)
A. 3
B. 20
C. 23
D. 46
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
186. 问题：在什么情况下你会在置管前使用抗生素？ (clinical_knowledge)
A. 如果患者有导管在原位放置一周。
B. 如果患者没有尿路感染。
C. 如果患者有人工心脏瓣膜。
D. 如果患者要求使用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
187. 问题：以下哪些特征表明颈部的搏动是动脉引起的？ (clinical_knowledge)
A. 耳垂晃动
B. 肝颈反流呈阳性
C. 不随姿势变化
D. 颈部根部的压力减少搏动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
188. 问题：糖酵解的限速酶是： (clinical_knowledge)
A. 磷酸化酶。
B. 己糖激酶。
C. 丙酮酸脱氢酶。
D. 磷酸果糖激酶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
189. 问题：关于痔疮，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 痔疮出血导致直肠黑素瘤(PR)
B. 怀孕是诱发痔疮的一个因素
C. 一级痔疮出血伴随着疼痛
D. 二级痔疮不能返回到肛管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
190. 问题：选择性雄激素受体调节剂(SARM)是： (clinical_knowledge)
A. 类固醇药物，作用于雄激素受体，模仿天然类固醇激素的作用。
B. 类固醇药物，作用于雄激素受体，对抗天然类固醇激素的作用。
C. 非类固醇药物，作用于雄激素受体，模仿天然类固醇激素的作用。
D. 非类固醇药物，作用于雄激素受体，抑制天然类固醇激素的作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
191. 问题：棕榈酸分子 CH3(CH2)14CO2H 的 β氧化： (clinical_knowledge)
A. 产生 8 分子乙酰辅酶 A 和一些 ATP 和水。
B. 只产生 16 分子乙酰辅酶 A。
C. 只产生二氧化碳和水。
D. 不涉及氧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
192. 问题：在多次短跑运动中，哪些 ADP 降解产物在血液中的浓度增加？ (clinical_knowledge)
A. 氨、次黄嘌呤和尿酸。
B. 氨、尿素和尿酸。
C. 氨、尿素和肌酐。
D. 氨、尿素和肌酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
193. 问题：实施心肺复苏术的最佳体位是： (clinical_knowledge)
A. 半卧的姿势。
B. 向左边倾斜以保持心脏的血流。
C. 在坚固表面上平躺。
D. 腿抬起躺在地板上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
194. 问题：在非常高强度运动后，磷酸肌酸的完全再合成通常需要： (clinical_knowledge)
A. 约 10 秒。
B. 约 30 秒。
C. 约 1 分钟。
D. 约 4 分钟。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
195. 问题：肘部是什么类型的关节？ (clinical_knowledge)
A. 球窝关节。
B. 融合关节。
C. 滑膜铰关节。
D. 平接关节。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
196. 问题：高渗溶液是： (clinical_knowledge)
A. 溶质浓度高于正常人体细胞的溶液。
B. 很容易堵塞肠内管的溶液。
C. 溶质浓度低于正常人体细胞的溶液。
D. 纤维含量高的溶液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
197. 问题：在检查颈静脉搏动时，哪些是不必要的？ (clinical_knowledge)
A. 患者颈部肌肉应放松
B. 将搏动与径向搏动同步
C. 良好照明
D. 患者以 45 度角躺卧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
198. 问题：最大可持续动力： (clinical_knowledge)
A. 在比赛过程中通常保持恒定。
B. 随着比赛距离的增加而下降。
C. 通过高脂饮食得到改善。
D. 与肌糖原含量成负相关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
199. 问题：快缩型肌纤维中： (clinical_knowledge)
A. 线粒体数量相对较多，ATP 酶活性较低。
B. 线粒体数量相对较少，ATP 酶活性较低。
C. 线粒体数量相对较少，ATP 酶活性较高。
D. 线粒体数量相对较多，ATP 酶活性较高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
200. 问题：血乳酸积累速率由什么因素决定？ (clinical_knowledge)
A. 肌肉乳酸生成率和肌肉乳酸排出率。
B. 无氧糖酵解的速率。
C. 肌肉摄取葡萄糖的速率。
D. 乳酸出现率与乳酸清除率之间的差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
201. 问题：糖酵解的酶位于： (clinical_knowledge)
A. 线粒体。
B. 细胞核。
C. 细胞质。
D. 溶酶体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
202. 问题：由高能磷酸盐、ATP 和磷酸肌酸分解所释放的能量，可维持最大强度运动约： (clinical_knowledge)
A. 1-2 秒。
B. 5-10 秒。
C. 30-40 秒。
D. 50-60 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
203. 问题：酶活动基是： (clinical_knowledge)
A. 细胞中所有酶所必需。
B. 通过氢键松散地与酶结合。
C. 酶分子上允许酶活性变构修饰的位点。
D. 与酶紧密结合并为酶的活性所必需。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
204. 问题：对于周围神经病变，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 袜子分布证实的感觉缺失
B. 双腿两侧的紧实度增加
C. 强化后的反射非常快
D. 肌无力近端比远端更明显
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
205. 问题：关于手臂的不自主运动，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 酒精使良性原发性震颤的震颤加重
B. 偏瘫是由于中风引起的手臂远端瘫痪
C. 肌张力障碍患者有时会出现“挤奶女工”握力
D. 指痉挛是局灶性肌张力障碍的例子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
206. 问题：以下哪一项不被认为是慢性咳嗽的原因？ (clinical_knowledge)
A. 胃食管反流病
B. 血管紧张素转换酶(ACE)抑制剂
C. 长期吸烟
D. 丙戊酸钠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
207. 问题：以下哪一种推荐用于清洁口腔？ (clinical_knowledge)
A. 过氧化氢。
B. 水。
C. 柠檬和甘油拭子。
D. 生理盐水。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
208. 问题：作为一般原则，手术后使用镇痛药物的最佳方法是什么？ (clinical_knowledge)
A. 只“按需”给药。
B. 定期给药，并提供额外的“按需”缓解突破性疼痛给药。
C. 每天服用两次长效药物。
D. 只在疼痛评分高的时候给药。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
209. 问题：以下哪一项最能描述痛觉性疼痛？ (clinical_knowledge)
A. 由实际或潜在的组织损伤引起的疼痛，这导致化学介质的释放，刺激神经纤维向大脑发出疼痛信号。
B. 由于压迫神经或一组神经而引起的疼痛。
C. 特定神经或一组神经的紊乱导致异常疼痛信号的释放。
D. 由中枢神经系统紊乱引起的疼痛，如脑血管意外引起的疼痛。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
210. 问题：完成以下陈述：连续两周峰值流量读数的变化被认为是 . . .诊断。 (clinical_knowledge)
A. . . . 哮喘。
B. . . . COPD。
C. . . . 肺炎。
D. . . . 肺结核。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
211. 问题：在什么情况下你不会使用导管瓣膜？ (clinical_knowledge)
A. 患者是术后的。
B. 是患者的选择。
C. 患者有膀胱感觉。
D. 不需要测量尿液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
212. 问题：关于佩吉特病，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 长骨弯曲是一种特征
B. 脊髓压迫是一种常见的并发症
C. 心力衰竭不是公认的并发症
D. 病理性骨折不是一个特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
213. 问题：确认心脏骤停后，你要做的第一件事是： (clinical_knowledge)
A. 确保呼叫紧急小组/服务。
B. 进行两次人工呼吸。
C. 做 30 次胸外按压。
D. 检查一下病历，看看病人是否有 DNAR 指令。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
214. 问题：给病人导尿的紧急原因是什么？ (clinical_knowledge)
A. 急性尿潴留。
B. 泌尿道感染。
C. 失禁。
D. 患者要求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
215. 问题：以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 每天每公斤体重增加 3 克以上的蛋白质摄入量会刺激肌肉生长，增加力量。
B. 肌酸补充剂可以增加肌肉的强度和力量。
C. 氨基酸补充剂可以增加肌肉的强度和力量。
D. 肌肉损伤是由缩短收缩引起的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
216. 问题：谁对患者在入院、住院和出院期间的护理负有法律责任？ (clinical_knowledge)
A. 指名的护士。
B. 指名的会诊医师。
C. 病房经理。
D. 全科医师。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
217. 问题：耐力训练增加肌肉的什么能力？ (clinical_knowledge)
A. 收缩更快。
B. 分解磷酸肌酸。
C. 燃烧脂肪和碳水化合物。
D. 厌氧产生能量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
218. 问题：到达运动终板的动作电位引起释放： (clinical_knowledge)
A. 穿过神经肌肉连接处的乙酰胆碱。
B. 与肌膜上的钠受体结合的钠离子。
C. 沿着肌肉纤维产生动作电位的钙离子。
D. 增加肌肉代谢活性的去甲肾上腺素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
219. 问题：你的患者有糖尿病。为什么这很重要？ (clinical_knowledge)
A. 这些患者更容易出血。
B. 若血糖不稳定，这些患者更容易发生尿路感染。
C. 这些患者更可能有干净透明的尿液。
D. 这些患者发生导管结痂的可能性较小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
220. 问题：“被动运动”是什么意思？ (clinical_knowledge)
A. 在范围末端伸展的有阻力的运动。
B. 在范围末端伸展的无阻力的运动。
C. 在范围末端停止的有阻力的运动。
D. 在范围末端停止的无阻力的运动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
221. 问题：什么是气管切开术？ (clinical_knowledge)
A. 环状软骨上方气管前壁开口。
B. 环状软骨下方气管前壁开口。
C. 前胸壁上开口。
D. 环状软骨下方气管后壁开口。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
222. 问题：对于呕血，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 低血压（收缩压 <90 mmHg）和心动过速（>100/min）是令人担忧的特征
B. 服用比索洛尔的患者脉搏率为 80/min 是令人放心的
C. 总是伴有腹痛
D. 酒精史不重要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
223. 问题：对于类风湿关节炎，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 类风湿因子存在于 25% 的类风湿病例中
B. 是少关节病的一个例子
C. 常见贫血
D. Heberden 节点是一个特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
224. 问题：为什么要慎重考虑为 65 岁以上的老人提供基于互联网的信息来源？ (clinical_knowledge)
A. 他/她们可能在阅读屏幕上的内容方面有困难。
B. 在 65 岁以上的人群中，只有不到 30% 的人可以上网。
C. 互联网的目标人群是年轻人。
D. 他/她们可能不会打字。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
225. 问题：关于腕管综合症，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 可能由类风湿关节炎引起
B. 由尺骨神经受压引起
C. 会引起内侧三根半手指的疼痛和麻刺
D. 感觉异常在白天更严重
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
226. 问题：在一个完整的三羧酸循环（Krebs 循环）中形成多少 CO2 和 ATP 分子？ (clinical_knowledge)
A. 2CO2 和 2ATP
B. 2CO2 和 16ATP
C. 2CO2 和 12ATP
D. 2CO2 和 1ATP
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
227. 问题：静脉注射疗法的哪些潜在并发症是这样描述的：“发疱性（刺激性）药物或液体渗漏到周围组织，造成组织损伤”？ (clinical_knowledge)
A. 外渗。
B. 静脉炎。
C. 发炎。
D. 渗入。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
228. 问题：以下哪一种存在于唾液中并具有抗菌作用？ (clinical_knowledge)
A. 溶菌酶。
B. 淀粉酶。
C. 氯化钠。
D. 黏液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
229. 问题：基因组是： (clinical_knowledge)
A. 在一个有机体体细胞中发现的染色体数目。
B. 一个有机体的整个 DNA 序列。
C. 一个有机体能够产生的全部蛋白质。
D. 整个染色体的 DNA 序列。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
230. 问题：通过药物作用改变大脑中的哪些神经递质已被证明会影响疲劳的发展？ (clinical_knowledge)
A. 乙酰胆碱和去甲肾上腺素。
B. 多巴胺和乙酰胆碱。
C. 谷氨酸和血清素。
D. 多巴胺和血清素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
231. 问题：在全速冲刺等运动中，最先感到疲劳的纤维类型是： (clinical_knowledge)
A. I 型纤维。
B. Ia 型纤维。
C. IIa 型纤维。
D. IIX 型纤维。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
232. 问题：乳酸离开肌肉并进入循环系统的主要途径是： (clinical_knowledge)
A. 在肝脏转化为尿素。
B. 在心脏转化为葡萄糖。
C. 通过肾脏排泄。
D. 被其他组织吸收和氧化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
233. 问题：在运动中重新合成 ATP 最快速的方法是通过： (clinical_knowledge)
A. 糖酵解。
B. 磷酸肌酸分解。
C. 三羧酸循环（Krebs 循环）。
D. 肝糖分解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
234. 问题：对于手臂的感官评估，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 用静脉穿刺针测试疼痛是可以接受的做法
B. 本体感觉是通过与轻触相同的神经束来感知的
C. 最好用 256 赫兹音叉测试振动感
D. 疼痛冲动主要沿背柱向上传导
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
235. 问题：在 80-90 分钟的间歇性高强度运动期间，血糖浓度： (clinical_knowledge)
A. 通常上升 1 - 3 mM。
B. 保持相对不变。
C. 通常下降 1 - 3 mM。
D. 下降到低血糖水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
236. 问题：形成气孔最常见的原因之一是： (clinical_knowledge)
A. 肠易激综合征。
B. 痔疾。
C. 癌。
D. 膀胱不稳定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
237. 问题：手术支架可用于： (clinical_knowledge)
A. 脱垂造口。
B. 高输出造口。
C. 造口周疝。
D. 造口后缩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
238. 问题：夜间可以使用多大尺寸的导管袋？ (clinical_knowledge)
A. 350ml。
B. 500ml。
C. 1L。
D. 2L。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
239. 问题：无氧代谢指的是 ATP 的生成： (clinical_knowledge)
A. 不涉及 ADP。
B. 不使用糖原。
C. 不使用氧。
D. 无可用氧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
240. 问题：若一名运动员在 5 分钟运动中的平均稳定摄氧量为 3.0 升/分钟，则大约消耗多少千焦的能量？ (clinical_knowledge)
A. 60 kJ
B. 150 kJ
C. 300 kJ
D. 500 kJ
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
241. 问题：患者在手术台上躺了四个小时。压力损伤需要多长时间才能显现出来？ (clinical_knowledge)
A. 12 小时。
B. 72 小时。
C. 24 小时。
D. 5 天。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
242. 问题：小汗腺和大汗腺都属于什么类别？ (clinical_knowledge)
A. 汗腺。
B. 唾液腺。
C. 化学感受器。
D. 泪管。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
243. 问题：对于臂力评估，以下哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 3/5 级（MRC 等级）表示仅在消除重力时手臂的运动
B. 肘部屈曲是由肱三头肌引起的
C. 肩外展的根值为 C5
D. 1/5 级力量表示没有运动或肌肉收缩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
244. 问题：以下有两种症状明显：静脉注射部位疼痛、红斑和肿胀。这是静脉炎的哪个阶段，你应该怎么做？ (clinical_knowledge)
A. 阶段 1 - 观察插管。
B. 阶段 2 - 重新选择插管位置。
C. 阶段 3 - 重新选择插管位置并考虑治疗。
D. 阶段 0 - 什么都不做。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
245. 问题：哪种激素主要负责体液调节？ (clinical_knowledge)
A. 抗利尿激素。
B. 胰岛素。
C. 肾上腺素。
D. 睾酮。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
246. 问题：饮食中碳水化合物摄入量低： (clinical_knowledge)
A. 不影响持续时间少于 10 分钟的运动表现。
B. 影响静息肌肉 pH 值。
C. 可能影响高强度运动的表现。
D. 导致在运动中更依赖肌糖原。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
247. 问题：在运动恢复期间，磷酸肌酸的再合成被什么情况所抑制？ (clinical_knowledge)
A. 肌酸过量。
B. 强力呼吸。
C. 氧过量。
D. 氧缺乏。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
248. 问题：DNA 转录成信使 RNA 分子在何处/时发生？ (clinical_knowledge)
A. 核糖体上。
B. 细胞质中。
C. 细胞核中。
D. 仅在细胞分裂的时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
249. 问题：水肿是指存在： (clinical_knowledge)
A. 血管内积液过多。
B. 血管外积液过多。
C. 颅内积液过多。
D. 坏死细胞过多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
250. 问题：为什么要先服用短效支气管扩张剂？ (clinical_knowledge)
A. 它的作用是迅速扩张气道，使其他药物更好地沉积。
B. 它们是用颜色编码的。
C. 它比其他药物温暖。
D. 它没有其他药物那么潮湿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
251. 问题：对于意向性震颤，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 休息时更严重
B. 是由帕金森氏症引起的
C. 是小脑损伤的表现
D. 计算障碍是常见的关联疾病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
252. 问题：葡萄糖被运送到肌肉细胞中的方式/条件是： (clinical_knowledge)
A. 通过一种叫做 GLUT4 的蛋白质转运体。
B. 只有在胰岛素存在的情况下。
C. 通过己糖激酶。
D. 通过单羧酸转运体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
253. 问题：氧用于： (clinical_knowledge)
A. 糖酵解。
B. 脂肪酸到乙酰辅酶 A 的转化。
C. 三羧酸循环（Krebs 循环）。
D. 肝糖分解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
254. 问题：测量高于心脏水平的手臂的血压会： (clinical_knowledge)
A. 准确估计血压。
B. 高估血压。
C. 造成听诊间隙。
D. 低估血压。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
255. 问题：在了解肌肉骨骼病史时，下列哪项是正确的？ (clinical_knowledge)
A. 药物可能与痛风的病因有关
B. 腹泻史与此无关
C. 难以从椅子上站起来是多肌痛性风湿病的诊断
D. 关节僵硬持续 5 分钟提示关节病变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
256. 问题：为什么建议男性患者去医院的时候带上自己的电动剃须刀？ (clinical_knowledge)
A. 出于患者舒适度考虑。
B. 为了尽可能地熟悉医院。
C. 为了尽量减少交叉感染的风险。
D. 为了让患者在方便的时候剃须。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
257. 问题：哪个器官分泌胰岛素？ (clinical_knowledge)
A. 胃壁细胞。
B. 胰腺。
C. 大肠壁。
D. 自主神经系统。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
258. 问题：在教授患者吸入器技术时，如何确保大部分药物到达下气道？ (clinical_knowledge)
A. 让他们在使用吸入器之前进行多次小而快速的吸气。
B. 让他们在使用吸入器时正常呼吸。
C. 让他们尽快完成操作。
D. 让他们在使用吸入器时在吸气结束时屏住呼吸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
259. 问题：为什么在记录血流峰值时患者要尽可能站直或坐直？ (clinical_knowledge)
A. 为了确保最佳的肺扩张和读数的准确性和一致性。
B. 这是进行任何呼吸测试时最舒适的姿势。
C. 若病人躺下，仪表上的计数器不会移动。
D. 为了确保可以很容易地观察到他们的技术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
260. 问题：为什么病人可能需要气管切开术？ (clinical_knowledge)
A. 声带瘫痪后修复声带。
B. 帮助吞咽。
C. 帮助病人脱离呼吸机。
D. 在颈部手术之前。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
261. 问题：一般来说，运动强度越高，以下哪项的比例贡献越大？ (clinical_knowledge)
A. 好氧能量生成。
B. 厌氧能源生成。
C. 三羧酸循环（Krebs 循环）的 ATP 生成。
D. 电子传递链的 ATP 生成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
262. 问题：第二常见的医院获得性感染是什么？ (clinical_knowledge)
A. 尿路感染。
B. 创伤感染。
C. 上呼吸道感染。
D. 通气机相关性肺炎。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
263. 问题：肌肉细胞中的磷酸肌酸存在于： (clinical_knowledge)
A. 线粒体中。
B. 所有亚细胞区室中。
C. 肌纤维膜中。
D. 细胞质中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：clinical_knowledge
264. 问题：患者对疼痛的自我报告很重要，因为医护人员： (clinical_knowledge)
A. 会高估患者的疼痛程度。
B. 低估患者的疼痛程度。
C. 没有客观的方法来评估疼痛。
D. 可以利用这些信息来开处方并使用尽可能少的止痛药。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------