----------------------------------------
科目：college_physics
0. 问题：光子探测器的量子效率为 0.1。如果将 100 个光子依次送入探测器，探测器将检测到光子 (college_physics)
A. 平均 10 次，均方根偏差约为 4
B. 平均 10 次，均方根偏差约为 3
C. 平均 10 次，均方根偏差约为 1
D. 平均 10 次，均方根偏差约为 0.1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
1. 问题：白光通常入射到一滩水（折射率为 1.33）上。一层薄薄的（500 纳米）油（折射率为 1.5）浮在水坑表面。以下反射最强的波长是 (college_physics)
A. 500 纳米
B. 550 纳米
C. 600 纳米
D. 650 纳米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
2. 问题：关于经历可逆热力学过程的任何系统，下列哪项说法是正确的？ (college_physics)
A. 系统的内部能量没有变化。
B. 系统的温度在此过程中保持恒定。
C. 系统及其环境的熵保持不变。
D. 系统及其环境的熵必须增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
3. 问题：在可见波长范围内进行光谱分析的最佳激光器类型是 (college_physics)
A. 染料激光器
B. 氦氖激光器
C. 准分子激光器
D. 红宝石激光器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
4. 问题：氦原子的激发态可以表征为对位（反向平行电子自旋）和正位（平行电子自旋）。观察到的正位态的能量低于相应的对位态，可以用以下哪项来理解？ (college_physics)
A. 海森堡不确定性原理
B. 泡利不相容原理
C. 原子的玻尔模型
D. 核超精细耦合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
5. 问题：以下哪项给出了中性氮基态 (Z = 7) 中电子的总自旋量子数？ (college_physics)
A. 1/2
B. 1
C. 3/2
D. 5/2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
6. 问题：考虑三个相同的理想电容器。第一个电容器充电至一定电压，然后与电池断开连接。其他两个电容器最初未充电并串联连接，然后连接到第一个电容器上。第一个电容器上的最终电压是多少？ (college_physics)
A. V_0/5
B. V_0/3
C. V_0/2
D. 2V_0/3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
7. 问题：用于癌症治疗的质子通常加速到约 0.6c。假设质量为 m 的粒子从静止开始，必须对它做多少功才能使其达到此速度？ (college_physics)
A. 0.25mc^2
B. 0.60mc^2
C. 0.67mc^2
D. 1.25mc^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
8. 问题：德布罗意假设自由质量粒子的线性动量和波长与下列哪个常数相关？ (college_physics)
A. 普朗克常数
B. 玻尔兹曼常数
C. 里德伯常数
D. 光速
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
9. 问题：如果质量为 m 的粒子的总能量等于其静止能量的两倍，则该粒子的相对论动量的大小为 (college_physics)
A. mc/2
B. mc/(2^(1/2))
C. mc
D. (3^(1/2))mc
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
10. 问题：在元素碳的金刚石结构中，每个 C 原子的最近邻位于 (college_physics)
A. 正方形
B. 六边形
C. 立方体
D. 四面体的角上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
11. 问题：小硬币与转盘表面之间的静摩擦系数为 0.30。转盘以每分钟 33.3 转的速度旋转。硬币与转盘中心的最大距离是多少，硬币才不会滑动？ (college_physics)
A. 0.024 米
B. 0.048 米
C. 0.121 米
D. 0.242 米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
12. 问题：通过测量下列哪种特性可以推断出掺杂半导体中电荷载体的符号？ (college_physics)
A. 比热
B. 热导率
C. 电阻率
D. 霍尔系数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
13. 问题：太阳能量的主要来源是一系列热核反应，其中产生的能量是以下哪两组物质之间质量差的 c^2 倍 (college_physics)
A. 两个氢原子和一个氦原子
B. 四个氢原子和一个氦原子
C. 六个氢原子和两个氦原子
D. 三个氦原子和一个碳原子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
14. 问题：电磁辐射提供了一种探测物理宇宙各个方面的方法。以下哪项关于辐射光谱的说法不正确？ (college_physics)
A. 光谱中红外、可见光和紫外区域的线主要揭示样品的核结构。
B. 元素吸收光谱中识别的波长属于其发射光谱中的波长。
C. 吸收光谱可用于确定遥远恒星中存在哪些元素。
D. 光谱分析可用于识别星系尘埃的成分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
15. 问题：以下关于玻色子和/或费米子的陈述中，哪一项是正确的？ (college_physics)
A. 玻色子具有对称波函数，并遵循泡利不相容原理。
B. 玻色子具有反对称波函数，不遵循泡利不相容原理。
C. 费米子具有对称波函数，并遵循泡利不相容原理。
D. 费米子具有反对称波函数，并遵循泡利不相容原理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
16. 问题：氦原子的激发态可以表征为对位（反向平行电子自旋）和正位（平行电子自旋）。观察到的正位态的能量低于相应的对位态，可以用以下哪项来理解？ (college_physics)
A. 海森堡不确定性原理
B. 泡利不相容原理
C. 原子的玻尔模型
D. 核超精细耦合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
17. 问题：水平无质量弹簧的一端固定在墙上。弹簧的另一端固定着一个 0.30 千克的质量块，放在桌子上。质量块从其平衡位置移开 0.030 米后释放。当它经过平衡位置时，速度为 0.040 米/秒。在没有摩擦的情况下，系统的总机械能是多少？ (college_physics)
A. 0.24 毫焦耳
B. 0.38 毫焦耳
C. 0.48 毫焦耳
D. 0.75 毫焦耳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
18. 问题：一根米尺以 0.8c 的速度从观察者身边经过。在观察者的参考系中，米尺经过观察者需要多长时间？ (college_physics)
A. 1.6 纳秒
B. 2.5 纳秒
C. 4.2 纳秒
D. 6.9 纳秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
19. 问题：用于癌症治疗的质子通常加速到约 0.6c。假设质量为 m 的粒子从静止开始，要使其达到此速度，必须对其做多少功？ (college_physics)
A. 0.25mc^2
B. 0.60mc^2
C. 0.67mc^2
D. 1.25mc^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
20. 问题：当高能电子轰击金属靶时，会产生特征 X 射线，在连续背景上呈现为清晰的线条。以下哪种过程会产生特征 X 射线？ (college_physics)
A. 产生切伦科夫辐射的电子
B. 电子与金属中的声子碰撞
C. 电子填充金属原子中产生的内壳空位
D. 电子与质子结合形成中子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
21. 问题：原子已填充 n = 1 和 n = 2 能级。原子有多少个电子？ (college_physics)
A. 2
B. 4
C. 6
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
22. 问题：激光发出的光落在一对相隔 0.5 微米的非常窄的狭缝上，在远处的屏幕上观察到相隔 1.0 毫米的明亮条纹。如果激光的频率加倍，明亮条纹的间隔是多少？ (college_physics)
A. 0.25 毫米
B. 0.5 毫米
C. 1.0 毫米
D. 2.0 毫米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
23. 问题：假设地球表面的太阳通量为 1,000 W/m^2，并且阳光垂直于面积为 3 m^2 的完全反射表面。施加在表面上的总辐射力是多少？ (college_physics)
A. 2 x 10^-6 N
B. 1 x 10^-5 N
C. 2 x 10^-5 N
D. 3 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
24. 问题：通过测量下列哪种特性可以推断出掺杂半导体中电荷载体的符号？ (college_physics)
A. 磁化率
B. 霍尔系数
C. 电阻率
D. 热导率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
25. 问题：下列哪种离子不能用作锗中的掺杂剂来制造 n 型半导体？ (college_physics)
A. As
B. P
C. Sb
D. B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
26. 问题：一位天文学家观察一颗绕行星运行的非常小的卫星，并测量了卫星与行星中心的最小和最大距离以及卫星的最大轨道速度。下列哪项不能根据这些测量结果计算出来？ (college_physics)
A. 月球质量
B. 行星质量
C. 月球最小速度
D. 轨道周期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
27. 问题：一根杆在静止系统中长 1.00 米。观察者必须以多快的速度平行于杆移动才能测量出其长度为 0.80 米？ (college_physics)
A. 0.50c
B. 0.60c
C. 0.70c
D. 0.80c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
28. 问题：质子在通过电位差 V 从静止加速后沿 +z 方向移动。然后质子穿过一个区域，该区域在 +x 方向上具有均匀电场 E，在 +y 方向上具有均匀磁场 B，但质子的轨迹不受影响。如果使用 2V 的电位差重复实验，质子将 (college_physics)
A. 在 +x 方向上偏转
B. 在 -x 方向上偏转
C. 在 +y 方向上偏转
D. 在 -y 方向上偏转
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
29. 问题：磁场垂直于面积为 0.2 m^2 且匝数为 250 的圆形线圈的平面。如果在 0.25 秒的时间间隔内磁场从 0.01 T 增加到 0.06 T，线圈中的平均感应 EMF 为 (college_physics)
A. 0.04 V
B. 0.1 V
C. 2.5 V
D. 10 V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
30. 问题：可变频率的光照射在光电管的金属表面上。爱因斯坦的光电效应理论预测 (college_physics)
A. 金属的功函数与频率成正比
B. 金属的功函数与波长成正比
C. 管中的电流是波长的线性函数
D. 阻止发射电子所需的电位差是高于阈值频率的频率的线性函数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
31. 问题：如果太阳突然被相同质量的黑洞取代，它的史瓦西半径将为 3,000 米。如果有的话，这种变化会对行星的轨道产生什么影响？ (college_physics)
A. 行星将直接向太阳移动。
B. 行星将沿螺旋轨道移动。
C. 行星将围绕其原来的椭圆轨道振荡。
D. 轨道保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
32. 问题：在 20°C 时，两端开口的管道以 440 赫兹的频率产生共振。在特别寒冷的日子里，当声速比 20°C 时低 3% 时，同一根管道以什么频率产生共振？ (college_physics)
A. 414 赫兹
B. 427 赫兹
C. 433 赫兹
D. 440 赫兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
33. 问题：光子探测器的量子效率为 0.1。如果将 100 个光子依次送入探测器，探测器将检测到光子 (college_physics)
A. 10 次
B. 平均 10 次，均方根偏差约为 0.1
C. 平均 10 次，均方根偏差约为 1
D. 平均 10 次，均方根偏差约为 3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
34. 问题：三维谐振子处于热平衡状态，温度储存器的温度为 T。振荡器的平均总能量为 (college_physics)
A. (1/2) k T
B. kT
C. (3/2) k T
D. 3kT
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
35. 问题：一名学生对长寿命放射性同位素样品的衰变进行了 10 次一秒测量，并获得了以下值：3、0、2、1、2、4、0、1、2、5。学生应该计算多长时间才能将速率确定为 1% 的不确定度？ (college_physics)
A. 80 秒
B. 160 秒
C. 2,000 秒
D. 5,000 秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
36. 问题：根据定义，通过表面 S 的电位移电流与以下哪项成正比 (college_physics)
A. 通过 S 的磁通量
B. 通过 S 的磁通量变化率
C. 通过 S 的磁通量时间积分
D. 通过 S 的电通量变化率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
37. 问题：负μ子 mu^- 的性质与下列哪种物质最相似？ (college_physics)
A. 电子
B. 介子
C. 光子
D. 玻色子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
38. 问题：介电常数为 4.0 的非磁性介电材料内部的光速为 (college_physics)
A. 1.2 x 10^9 米/秒
B. 3.0 x 10^8 米/秒
C. 1.5 x 10^8 米/秒
D. 1.0 x 10^8 米/秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
39. 问题：腔内平衡电磁波的能量可用于融化冰。如果腔体的开尔文温度增加两倍，则在固定时间内可融化的冰的质量将增加 (college_physics)
A. 2
B. 4
C. 8
D. 16
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
40. 问题：电路中的电阻以 1 瓦的速率耗散能量。如果电阻两端的电压加倍，新的能量耗散率是多少？ (college_physics)
A. 0.25 瓦
B. 0.5 瓦
C. 1 瓦
D. 4 瓦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
41. 问题：光路长度为 10 厘米的气室放置在迈克尔逊干涉仪的一个臂中。如果干涉仪的光源是波长为 632.2 纳米的激光，则在抽空气室时会计数 100 个条纹。原始气体的折射率是多少？ (college_physics)
A. 1.00063
B. 1.00032
C. 1.00016
D. 0.99968
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
42. 问题：在某些条件下，撞击晶体表面的电子束将发生衍射，并可获得电子束的散射图案。要看到该图案，电子需要的动能大约是多少？（假设晶体的晶格间距为 0.4 纳米。） (college_physics)
A. 0.1 eV
B. 1 eV
C. 10 eV
D. 100 eV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
43. 问题：均匀固体圆盘从静止开始，沿斜面滚动而不滑动。一段时间后，圆盘总动能中有多少部分是旋转动能？ (college_physics)
A. 1/4
B. 1/3
C. 1/2
D. 2/3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
44. 问题：从近法线入射角观察时，波长为 480 纳米的蓝光在玻璃载玻片上的薄油膜上反射最强烈。假设油的折射率为 1.2，玻璃的折射率为 1.6，那么油膜的最小厚度（非零）是多少？ (college_physics)
A. 150 纳米
B. 200 纳米
C. 300 纳米
D. 400 纳米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
45. 问题：热泵用于从 7°C 的室外环境中提取热量，并将室内环境加热到 27°C。对于室内输送的每 15,000 焦热量，必须提供给热泵的最小功约为 (college_physics)
A. 500 焦
B. 1,000 焦
C. 1,100 焦
D. 2,000 焦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
46. 问题：一辆警车的司机听到了警车以 3.5 米/秒的速度驶向墙壁时发出的回声。如果声音的速度为 350 米/秒，警报器的频率为 600 赫兹，司机听到的回声最接近以下哪个频率？ (college_physics)
A. 600 赫兹
B. 606 赫兹
C. 612 赫兹
D. 618 赫兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
47. 问题：粒子在静止坐标系中衰减 2.0 毫秒。如果同一粒子在实验室坐标系中以 v=0.60c 的速度移动，那么它在衰减前会在实验室中移动多远？ (college_physics)
A. 150 米
B. 288 米
C. 360 米
D. 450 米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
48. 问题：当一束光以与水管相同的方向进入水管时，水管相对于实验室坐标系的传播速度为 1/2 c。相对于实验室坐标系，水中的光速是多少？ （水的折射率为 4/3。） (college_physics)
A. 1/2 c
B. 2/3 c
C. 5/6 c
D. 10/11 c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
49. 问题：总能量为 5.0 GeV 且动量为 4.9 GeV/c 的粒子的静止质量约为 (college_physics)
A. 0.1 GeV/c^2
B. 0.2 GeV/c^2
C. 0.5 GeV/c^2
D. 1.0 GeV/c^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
50. 问题：光栅光谱仪只能勉强分辨 500 纳米和 502 纳米的两个波长。下列哪项赋予了光谱仪的分辨能力？ (college_physics)
A. 2
B. 250
C. 5,000
D. 10,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
51. 问题：在可见波长范围内进行光谱分析的最佳激光器类型是 (college_physics)
A. 染料激光器
B. 氦氖激光器
C. 准分子激光器
D. 红宝石激光器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
52. 问题：厄米算符的特征值始终是 (college_physics)
A. 实数
B. 虚数
C. 退化
D. 线性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
53. 问题：净力 F_A 作用于物体 A，净力 F_B 作用于物体 B。物体 B 的质量是物体 A 质量的两倍，物体 B 的加速度是物体 A 的两倍。下列哪项关于力 F_A 和 F_B 的说法是正确的？ (college_physics)
A. F_B = 1/4 F_A
B. F_B = 1/2 F_A
C. F_B = 2F_A
D. F_B = 4F_A
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
54. 问题：在理想条件下，超导体内部的电场和磁场为零。麦克斯韦方程组意味着，下列哪项在超导体表面外必定成立？ (college_physics)
A. B = 0
B. B 垂直于表面。
C. B 与表面相切。
D. B 与时间无关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
55. 问题：两名学生进行一项实验，他们将一个球从已知高度从静止状态抛下，并在球撞击地面之前测量球的速度。通过反复测量，学生估计测量的球速的不确定度为 10%。下列哪项给出了球动能的不确定度？（假设球体质量的不确定性可以忽略不计。） (college_physics)
A. 5%
B. 10%
C. 15%
D. 20%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
56. 问题：一个粒子被限制在半径为 10 米的圆圈内移动。在某一时刻，粒子的速度为每秒 10 米，并以 10 米/秒平方的速度增加。粒子的速度和加速度矢量之间的角度为 (college_physics)
A. 0°
B. 30°
C. 45°
D. 60°
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
57. 问题：如果黑体的绝对温度增加 3 倍，则每秒每单位面积辐射的能量会发生以下哪项变化？ (college_physics)
A. 减少 81 倍。
B. 减少 9 倍。
C. 增加 9 倍。
D. 增加 81 倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
58. 问题：磁场垂直于面积为 0.2 m^2 且匝数为 250 的圆形线圈的平面。如果在 0.25 秒的时间间隔内磁场从 0.01 T 增加到 0.06 T，线圈中的平均感应 EMF 为 (college_physics)
A. 0.04 V
B. 0.1 V
C. 2.5 V
D. 10 V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
59. 问题：关于经历可逆热力学过程的任何系统，下列哪项说法是正确的？ (college_physics)
A. 系统的内部能量没有变化。
B. 系统的温度在此过程中保持恒定。
C. 系统及其环境的熵保持不变。
D. 系统及其环境的熵必须增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
60. 问题：两端打开的风琴管产生的前五个谐波分别为 50 赫兹、100 赫兹、150 赫兹、200 赫兹 和 250 赫兹。一旦管道的一端关闭，哪些谐波（如果有）会保留下来？ (college_physics)
A. 仅 50 赫兹、150 赫兹和 250 赫兹
B. 仅 100 赫兹和 200 赫兹
C. 仅 150 赫兹和 250 赫兹
D. 无
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
61. 问题：原子核发射的电磁辐射最有可能以以下哪种形式存在 (college_physics)
A. 伽马射线
B. 微波
C. 紫外线辐射
D. 可见光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
62. 问题：一端封闭而另一端开放的风琴管设计为具有 C（131 赫兹）的基频。此管的下一个高次谐波的频率是多少？ (college_physics)
A. 44 赫兹
B. 196 赫兹
C. 262 赫兹
D. 393 赫兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
63. 问题：单电子原子的电子处于 l = 2 状态。量子数 m_l 的允许值数量为 (college_physics)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
64. 问题：两个单摆 A 和 B 由相同质量组成，分别悬挂在长度为 L_A 和 L_B 的弦上。两个摆在相等的引力场中振荡。如果摆 B 的周期是摆 A 周期的两倍，那么下列哪项关于两个摆的长度的说法是正确的？ (college_physics)
A. L_B = 4L_A
B. L_B = 2L_A
C. L_B = L_A
D. L_B = 1/2 L_A
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
65. 问题：根据 BCS 理论，超导体中库珀对之间的吸引力是由于 (college_physics)
A. 弱核力
B. 强核力
C. 真空极化
D. 与离子晶格的相互作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
66. 问题：一根杆在静止系统中长 1.00 米。观察者必须以多快的速度平行于杆移动才能测量出其长度为 0.80 米？ (college_physics)
A. 0.50c
B. 0.60c
C. 0.70c
D. 0.80c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
67. 问题：从基态的氦原子中去除两个电子所需的能量为 79.0 eV。电离氦（即去除一个电子）需要多少能量？ (college_physics)
A. 24.6 eV
B. 39.5 eV
C. 51.8 eV
D. 54.4 eV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
68. 问题：目前，宇宙的温度（即微波辐射背景）约为 3 K。当温度为 12 K 时，宇宙中的典型物体（例如星系） (college_physics)
A. 距离只有今天的四分之一
B. 距离只有今天的一半
C. 之间的距离与今天的距离大致相同
D. 距离是今天的两倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
69. 问题：根据定义，通过表面 S 的电位移电流与以下哪项成正比 (college_physics)
A. 通过 S 的电通量变化率
B. 通过 S 的电通量
C. 通过 S 的磁通量时间积分
D. 通过 S 的磁通量变化率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
70. 问题：1,000 千克电梯的悬索断裂，导致电梯沿井道向下移动。电梯的紧急制动器在电梯到达井道底部前不久将其停止。如果电梯从静止状态坠落 100 米，则制动器必须消耗的热量才能使电梯安全停下来 (college_physics)
A. 100 焦
B. 1,000 焦
C. 10,000 焦
D. 1,000,000 焦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
71. 问题：类星体 3C9 光谱中观察到的氢线向红移得如此之远，以至于它们的波长是地球实验室中静止氢原子发出的光的三倍。如果假设这种转变完全是由于 3C9 和地球的相对运动造成的，那么类星体的相对速度为 (college_physics)
A. 2c
B. c
C. 0.8c
D. 0.5c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
72. 问题：一个 10 千克的盒子以 1 米/秒的速度水平滑动，没有摩擦。在某一时刻，对盒子施加一个恒定的力，沿着其运动的方向。盒子在施加的恒定力下移动了 5 米。然后移除力，使盒子的速度为 2 米/秒。以下哪项给出了施加力的大小？ (college_physics)
A. 1 N
B. 2 N
C. 3 N
D. 4 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
73. 问题：两艘宇宙飞船以相等的速度接近地球，由地球上的观察者测量，但方向相反。一艘宇宙飞船上的米尺被另一艘宇宙飞船上的乘客测量为 60 厘米长。由地球上的观察者测量，每艘宇宙飞船的速度是多少？ (college_physics)
A. 0.4c
B. 0.5c
C. 0.6c
D. 0.7c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
74. 问题：1,000 千克电梯的悬索断裂，导致电梯沿井道向下移动。电梯的紧急制动器在电梯到达井道底部前不久将其停止。如果电梯从静止状态坠落 100 米，则制动器必须消耗的热量才能使电梯安全停下来 (college_physics)
A. 10,000 焦
B. 100,000 焦
C. 1,000,000 焦
D. 10,000,000 焦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
75. 问题：金属中传导电子的平均动能通常远高于 kT，因为 (college_physics)
A. 电子比原子具有更多的自由度
B. 电子和晶格不处于热平衡状态
C. 电子形成简并费米气体
D. 金属中的电子具有高度相对论性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
76. 问题：一个 10 千克的盒子以 1 米/秒的速度水平滑动，没有摩擦。在某一时刻，对盒子施加一个恒定的力，沿着其运动的方向。盒子在施加的恒定力下移动了 5 米。然后移除力，使盒子的速度为 2 米/秒。以下哪项给出了施加力的大小？ (college_physics)
A. 1 N
B. 2 N
C. 3 N
D. 4 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
77. 问题：可变频率的光照射在光电管的金属表面上。爱因斯坦的光电效应理论预测 (college_physics)
A. 金属的功函数与频率成正比
B. 金属的功函数与波长成正比
C. 管中的电流是波长的线性函数
D. 阻止发射电子所需的电位差是高于阈值频率的频率的线性函数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
78. 问题：力常数为 k 的弹簧被拉伸一定距离。将第二根弹簧拉伸一半距离需要两倍的功。第二根弹簧的力常数为 (college_physics)
A. k
B. 2k
C. 4k
D. 8k
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
79. 问题：观察者 O 静止在 x = 0 和 x = 10 m 处两个光源中间，观察到两个光源同时闪烁。根据以与 x 轴平行的恒定速度移动的第二个观察者 O' 的说法，一个光源比另一个光源早 13 纳秒闪烁。下列哪项给出了 O' 相对于 O 的速度？ (college_physics)
A. 0.13c
B. 0.15c
C. 0.36c
D. 0.53c
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
80. 问题：太阳表面的温度接近 6,000 K，它发出的黑体（普朗克）光谱在 500 纳米附近达到最大值。对于表面温度接近 300 K 的物体，热谱在什么波长下会达到最大值？ (college_physics)
A. 1000 皮米
B. 100 皮米
C. 10 纳米
D. 100 纳米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
81. 问题：考虑氢中 n = 4、l = 1 状态的电子。以下哪种最终状态无法通过允许的过渡达到？ (college_physics)
A. n = 3，l = 2
B. n = 3，l = 1
C. n = 3，l = 0
D. n = 2，l = 0
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
82. 问题：单电子原子的电子处于 l = 2 状态。量子数 m_l 的允许值数量为 (college_physics)
A. 5
B. 4
C. 3
D. 2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
83. 问题：一辆警车的司机听到了警车以 3.5 米/秒的速度驶向墙壁时发出的回声。如果声音的速度为 350 米/秒，警报器的频率为 600 赫兹，司机听到的回声最接近以下哪个频率？ (college_physics)
A. 588 赫兹
B. 594 赫兹
C. 600 赫兹
D. 612 赫兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
84. 问题：双电离锂原子 Li++ (Z = 3, A = 7) 的发射光谱与氢原子的发射光谱相同，其中所有波长都 (college_physics)
A. 减少为原来的 1/9
B. 减少为原来的 1/49
C. 减少为原来的 1/81
D. 增加了 9 倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
85. 问题：光子撞击最初处于静止状态的质量为 m 的电子，形成电子-正电子对。光子被破坏，正电子和两个电子沿光子的初始方向以相等的速度移动。光子的能量为 (college_physics)
A. mc^2
B. 2mc^2
C. 3mc^2
D. 4mc^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
86. 问题：下列哪种激光器利用涉及自由原子能级的跃迁？ (college_physics)
A. 二极管激光器
B. 染料激光器
C. 自由电子激光器
D. 气体激光器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
87. 问题：非偏振光入射到一对理想线性偏振器上，其透射轴彼此成 45q 角。通过两个偏振器的透射光强度占入射强度的百分比是多少？ (college_physics)
A. 100%
B. 75%
C. 50%
D. 25%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
88. 问题：以 350 米/秒移动的声波从扬声器外壳中衍射出来，扬声器外壳的开口是一条长方形狭缝，宽度为 0.14 米。在大约什么频率下，声音会首先以与扬声器表面法线成 45q 角消失？ (college_physics)
A. 500 赫兹
B. 1,750 赫兹
C. 2,750 赫兹
D. 3,500 赫兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
89. 问题：双电离锂原子 Li++ (Z = 3, A = 7) 的发射光谱与氢原子的发射光谱相同，其中所有波长都 (college_physics)
A. 减少为原来的 1/9
B. 减少为原来的 1/49
C. 减少为原来的 1/81
D. 增加了 9 倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
90. 问题：均匀固体圆盘从静止开始，沿斜面滚动而不滑动。一段时间后，圆盘总动能中有多少部分是旋转动能？ (college_physics)
A. 1/4
B. 1/3
C. 1/2
D. 2/3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
91. 问题：介电常数为 4.0 的非磁性介电材料内部的光速为 (college_physics)
A. 1.2 * 10^9 米/秒
B. 3.0 * 10^8 米/秒
C. 1.5 * 10^8 米/秒
D. 1.0 * 10^8 米/秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
92. 问题：3 微法拉电容器与 6 微法拉电容器串联。当在该组合上施加 300 伏电位差时，两个电容器中存储的总能量为 (college_physics)
A. 0.09 焦
B. 0.18 焦
C. 0.27 焦
D. 0.41 焦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
93. 问题：在某些条件下，撞击晶体表面的电子束将发生衍射，并可获得电子束的散射图案。要看到该图案，电子需要的动能大约是多少？（假设晶体的晶格间距为 0.4 纳米。） (college_physics)
A. 0.1 eV
B. 1 eV
C. 10 eV
D. 100 eV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
94. 问题：两颗相同的卫星 A 和 B 绕地球在圆形轨道上运行。A 的轨道半径是 B 的两倍。下列哪项给出 A 的角动量与 B 的角动量之比？ (college_physics)
A. 4
B. 2
C. sqrt(2)
D. 1/sqrt(2)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
95. 问题：一个物体从建筑物的敞开的窗户水平抛出。如果物体的初速度为 20 米/秒，并在 2.0 秒后撞击地面，则物体从什么高度抛出？（忽略空气阻力并假设地面是水平的。） (college_physics)
A. 4.9 米
B. 9.8 米
C. 10.0 米
D. 19.6 米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
96. 问题：在非相对论的一维碰撞中，质量为 2m 的粒子与静止的质量为 m 的粒子碰撞。如果粒子在碰撞后粘在一起，碰撞中会损失多少初始动能？ (college_physics)
A. 0
B. 1/4
C. 1/3
D. 1/2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
97. 问题：白光通常入射到一滩水（折射率为 1.33）上。一层薄薄的（500 纳米）油（折射率为 1.5）浮在水坑表面。以下反射最强的波长是 (college_physics)
A. 500 纳米
B. 550 纳米
C. 600 纳米
D. 650 纳米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
98. 问题：一个电荷是电子两倍的非相对论粒子在均匀磁场中移动。磁场强度为 π/4 特斯拉，与粒子速度垂直。如果粒子的回旋频率为 1,600 赫兹，那么粒子的质量是多少？ (college_physics)
A. 2.5 * 10^-23 千克
B. 1.2 * 10^-22 千克
C. 3.3 * 10^-22 千克
D. 5.0 * 10^-21 千克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
99. 问题：一架飞机以 100 米/秒的恒定速度向正北方向投下有效载荷，与地面平行。如果忽略空气阻力，有效载荷投下 4.0 秒后相对于飞机的速度是多少？ (college_physics)
A. 0
B. 40 米/秒向下
C. 80 米/秒向下
D. 100 米/秒向北，40 米/秒向下
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
100. 问题：正电子素是由一个电子和一个正电子（反电子）形成的原子。它类似于氢原子，但正电子取代了质子。如果正电子素原子从 n=3 的状态跃迁到 n=1 的状态，则在此跃迁中发射的光子能量最接近于 (college_physics)
A. 6.0 e
B. 6.8 eV
C. 12.2 eV
D. 13.6 eV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_physics
101. 问题：质量为 m 的卫星在半径为 R 的圆形轨道上绕质量为 M 的行星运行。一次旋转所需的时间 (college_physics)
A. 与 M 无关
B. 与 m^(1/2) 成正比
C. 与 R 成线性关系
D. 与 R^(3/2) 成正比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------