----------------------------------------
科目：college_medicine
0. 问题：一名警察每年会进行数百次交通拦截。当主管在审查该警察过去一年的记录时，发现他拦截各性别、年龄和种族人士的概率是相等的。然而，他对中年白人男性特别是有深色头发和眼睛的男性开罚单的概率显著更高。当被询问这种情况时，该警察如实回答说自己不知道为什么会这样，他认为这只是一个巧合。该警察没有意识到，这种行为与这些人看起来像小时候虐待他的父亲有关。哪种心理学框架会直接缓解他行为中的无意识偏见？ (college_medicine)
A. 行为主义者
B. 精神分析
C. 认知行为
D. 人本主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
1. 问题：谁在 1886 年创造了一英里赛跑的世界纪录？ (college_medicine)
A. 罗杰·班尼斯特
B. 塞巴斯蒂安·科
C. 乔·迪马吉奥
D. W.G. 乔治
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
2. 问题：下列哪项陈述可以确定基于化学的感觉系统？
I. 味觉系统
II. 听觉系统
III. 嗅觉系统 (college_medicine)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 I 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
3. 问题：在非常高强度运动后，磷酸肌酸的完全再合成通常需要： (college_medicine)
A. 约 10 秒。
B. 约 30 秒。
C. 约 1 分钟。
D. 约 4 分钟。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
4. 问题：一辆赛车尝试飞越连续 8 辆公共汽车，赛道设计在一条平坦的轨道上，轨道末端有一个坡道。分配到该项目的工程师们确定，要飞越这些公共汽车，赛车必须达到 130 公里/小时的速度。如果赛道总长是 50 米，那么赛车必须以什么加速度达到这个速度？ (college_medicine)
A. 13 m/s^2
B. 26 m/s^2
C. 7 m/s^2
D. 17 m/s^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
5. 问题：脂肪酸在输送到线粒体时与下列哪种物质结合： (college_medicine)
A. 硫激酶。
B. 辅酶 A (CoA)
C. 乙酰辅酶 A (acetyl-CoA)
D. 肉碱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
6. 问题：桑拿有时称为“桑拿浴”，其特点是短期被动暴露在极端高温下。这种暴露会引起轻度的体温过高（即体内核心温度的升高），从而引发包括神经内分泌、心血管和细胞保护机制在内的温度调节反应，这些机制共同作用以恢复体内平衡并使身体对未来的热应激进行调节……近几十年来，基于来自观察、介入和机制研究的有力数据，桑拿浴已成为一种增加寿命和改善整体健康的手段。特别值得关注的是对库奥皮奥缺血性心脏病危险因素研究 (KIHD) 参与者的研究结果，这是一项正在进行的针对健康结局的基于人群前瞻性队列研究，涉及来自芬兰东部的 2300 多名中年男性，结果发现桑拿与死亡和疾病的减少之间存在紧密联系……KIHD 研究发现，每周蒸桑拿两至三次的男性因心血管相关原因死亡的可能性比不蒸桑拿的男性低 27%。[2] 此外，研究发现他们所获得的益处具有剂量依赖性：每周蒸桑拿约四至七次的男性，获得的益处约为两倍——因心血管相关原因死亡的可能性减少了 50%。[2]此外，频繁蒸桑拿的人员因各种原因过早死亡的可能性减少了 40%。即使考虑到年龄、活动水平和可能影响男性健康的生活方式因素，这些结果依然成立……KIHD 还表明，频繁蒸桑拿能剂量依赖性地降低患痴呆症和阿尔茨海默病的风险。与每周仅用一次桑拿的男性相比，每周蒸桑拿两至三次的男性患痴呆症的风险降低了 66%，患阿尔茨海默病的风险降低了 65%……与蒸桑拿相关的健康益处还扩展到心理健康的其他方面。无论饮食习惯、社会经济地位、体育活动和炎症状态如何，参与 KIHD 研究的每周蒸桑拿四至七次的男性患精神障碍的可能性降低了 77%（通过C反应蛋白测量）……暴露于高温会给身体带来应激，诱发快速而强烈的反应。皮肤和核心体温显著上升，并开始出汗。皮肤首先升温，升至 40°C（104°F），然后核心体温发生变化，缓慢升高从 37°C（98.6°F, 或正常温度）到 38°C（100.4°F），然后迅速升至 39°C（102.2°F）……心输出量（即衡量心脏根据身体需氧量所执行工作的量）增加了 60% 到 70%，而心率（每分钟的心跳次数）增加，心搏出量（泵送的血量）保持不变。[5]在此期间，身体约 50% 到 70% 的血流量从核心重新分配到皮肤以促进出汗。普通人蒸桑拿时失去大约 0.5 公斤的汗水。[11]急性热暴露还会引起整体血浆容量的短暂增加，以减轻核心血容量的减少。血浆容量的增加不仅为出汗提供了储备液源，还像汽车散热器中的水一样，冷却身体以防止核心体温快速升高并促进耐热性……反复蒸桑拿使身体适应热量，并优化身体对未来接触热量的反应，这可能是由于一种称作顺势疗法的生物现象，即暴露于轻度应激后产生的与应激强度不成比例的补偿性防御反应。顺势疗法触发了大量保护机制，这些机制不仅能修复细胞损伤，还能在随后暴露于更具破坏性的应激时提供保护……蒸桑拿的生理反应与中至高强度运动期间的生理反应非常相似。实际上，蒸桑拿已被提出作为因慢性病或身体限制无法从事体育活动的人员的替代方案。[13]

这篇文章的作者可能同意下列哪个观点？ (college_medicine)
A. 心脏手术患者如果不能在跑步机上跑步，可能会从蒸桑拿中受益。
B. 正在节食的患者将从蒸桑拿中受益。
C. 对高血压患者来说，限制盐分摄入与蒸桑拿的效果相同。
D. 患有皮肤病的患者可能会通过蒸桑拿治愈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
7. 问题：二异丙基氟磷酸 (DFP) 与神经元突触中的乙酰胆碱酯酶 (ACE) 的活性位点结合。当 DFP 与 ACE 结合时，ACE 酶永久失活。这使 DFP 成为一种强效毒素，其致死量低于 100 毫克。关于 DFP 和 ACE 之间的相互作用，最合适的描述是： (college_medicine)
A. 竞争性抑制
B. 非竞争性抑制
C. 不可逆抑制
D. 部分竞争性抑制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
8. 问题：翻译过程需要下列物质： (college_medicine)
A. mRNA、tRNA 和核糖体。
B. mRNA、核糖体和 RNA 聚合酶。
C. DNA、mRNA 和 RNA 聚合酶。
D. 染色质、DNA 和氨基酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
9. 问题：用于提高表现的合成类固醇是基于下列哪种激素的结构： (college_medicine)
A. 睾酮。
B. 皮质醇。
C. 孕激素。
D. 醛固酮。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
10. 问题：高氯酸（HClO4）被认为现存的最强酸之一。下列哪项说法是强酸的最准确描述？ (college_medicine)
A. Ka 小于 1
B. 它们的外价电子层上有一个开放的电子点
C. 它们有稳定的共轭碱
D. 它们在水中保持结合状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
11. 问题：将一定量的 2-溴丁烷置于乙醇的高浓度溶液中并让其发生反应。该反应的主要产物是 2-丁烯，次要产物是 1-丁烯。下列有关起始化合物的哪项描述解释了 2-丁烯是主要产物的原因？ (college_medicine)
A. 碳 3 的氢原子较少
B. 1-丁烯在溶液中重排为 2-丁烯
C. 乙醇更倾向于与链中的第二个碳结合
D. 环芳构化作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
12. 问题：一个道德放荡的青少年在一夜之间依次进行了下列行为：i) 与他的妹妹发生自愿性行为，ii) 在酒吧不给小费，iii) 与一个陌生女性发生非自愿性行为，iv) 在当地教堂的门口台阶上呕吐。这个青少年违反社会规范（最严重程度）的顺序依次是： (college_medicine)
A. 风俗、风俗、法律、风俗
B. 禁忌、民俗、法律、禁忌
C. 法律、民俗、民俗、民俗
D. 禁忌、民俗、法律、风俗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
13. 问题：最大可持续动力： (college_medicine)
A. 在比赛过程中通常保持恒定。
B. 随着比赛距离的增加而下降。
C. 通过高脂饮食得到改善。
D. 与肌糖原含量成负相关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
14. 问题：一名患者进入急诊室，看起来非常烦躁。他表现得咄咄逼人，并声称需要药物，否则“后果不堪设想”。该患者的多巴胺系统可能处于什么状态？ (college_medicine)
A. 突触间隙中的多巴胺减少。
B. 突触后膜上的多巴胺受体减少。
C. 高多巴胺细胞区域有细胞死亡。
D. 多巴胺脑区有类似癫痫的活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
15. 问题：一位科学家正在对助听器进行试验，为 30 只使用最新技术进行基因改造而失去听力的小鼠安装了助听器，在测试时小鼠听到铃声会按压杠杆。科学家将助听器设置为不同的功率水平。在 80% 功率时，20 只老鼠按压了杠杆。在 70% 功率时，15 只老鼠按压了杠杆。在 60% 功率时，10 只老鼠按压了杠杆。下列哪个功率水平与听到铃声产生的分贝量的绝对阈值相对应？ (college_medicine)
A. 80%
B. 70%
C. 60%
D. 提供的信息不足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
16. 问题：DNA 转录为信使 RNA 分子的过程发生在： (college_medicine)
A. 核糖体上。
B. 细胞质中。
C. 细胞核中。
D. 仅细胞分裂期间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
17. 问题：在转基因小鼠中发现了一种新酶，该酶参与使用两种反应物合成一种未知产物的过程。当使用放射性标记化合物来研究这种酶时，人们发现这种酶催化了将一个反应物上的氮基转换到另一个反应物上的过程。这种新酶属于下列哪类？ (college_medicine)
A. 氧化还原酶
B. 转移酶
C. 水解酶
D. 裂解酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
18. 问题：对于非常弱的碱，溶液的 pKb 值可能是： (college_medicine)
A. 等于 pOH
B. 高于 pOH
C. 低于 pOH
D. 在 25ºC 时接近 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
19. 问题：基因组是： (college_medicine)
A. 在生物体体细胞中发现的染色体数量。
B. 生物体的整个 DNA 序列。
C. 生物体能够产生的整个蛋白质列表。
D. 整个染色体的 DNA 序列。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
20. 问题：下列哪种属于类固醇分子？
I. 睾酮
II. 甘油三酯
III. 孕酮
IV. DNA (college_medicine)
A. 仅 I
B. I、II 和 III
C. I 和 III
D. I、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
21. 问题：在血液中运输的大部分游离脂肪酸： (college_medicine)
A. 在红细胞内部。
B. 作为脂蛋白。
C. 与葡萄糖结合。
D. 束缚在白蛋白上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
22. 问题：下列哪种因素会影响酶活性？ (college_medicine)
A. 温度。
B. pH 值。
C. 某些金属离子的存在。
D. 以上均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
23. 问题：活细胞需要不断与外界环境进行相互作用，以获得生存所需的物质，并排除自身的废物。下列哪个过程仅使用物质梯度控制两侧物质通过细胞膜的方向？ (college_medicine)
A. 渗透
B. 被动运输
C. 主动运输
D. 内吞作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
24. 问题：嵌入线粒体内膜的有： (college_medicine)
A. 三羧酸循环（克雷布斯循环）的酶。
B. 电子传递链的组成部分。
C. 糖原分子。
D. 三酰甘油分子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
25. 问题：从实验小鼠中确定的一段 DNA 是 5'–GGATCCTCATG–3'。如果这段 DNA 序列发生一个点突变和一个缺失，会得到下列哪个 DNA 片段？ (college_medicine)
A. 5’– GCATCCTCATG – 3’
B. 5’– TGATCCCAG – 3’
C. 5’– GGTCCTCATC – 3’
D. 5’– GGATCCATG – 3’
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
26. 问题：在拍摄动作电影的场景时，音效师接到了改变枪声频率以更准确反映正常声速的任务。枪声从一名车内演员处发出，该车以时速 108 公里行驶，而在 200 米外的平台上，以 72 公里的时速行驶的同一方向的摄像机记录下了枪响。如果枪声的频率通常是 800Hz，那么摄像机记录枪声的感知频率是多少？ (college_medicine)
A. 941 Hz
B. 787 Hz
C. 924 Hz
D. 912 Hz
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
27. 问题：一个物体放在倾斜角度 ?、重力加速度 g 的平面上，物体与平面之间的摩擦系数为 µ。下列哪个方程表示物体的加速度？ (college_medicine)
A. a = g sin ?
B. a = g (sin ? – cos ?)
C. a = g (cos ? – µ sin ?)
D. a = g (sin ? – µ cos ?)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
28. 问题：大卫是一名全国名列前茅的大提琴手，他最近接受了一个主修大学的奖学金，加入学校乐团表演。在暑假期间，他拿到了一包乐谱，要求在秋季学期前掌握。大卫对自己的技艺非常严苛，总是和比自己更好的演奏者进行比较，如果无法掌握某一乐段，他就对自己非常苛刻。下列哪个答案最符合对大卫的描述？ (college_medicine)
A. 低自尊，高自我效能感，内控
B. 高自尊，高自我效能感，内控
C. 低自尊，高自我效能感，外控
D. 低自尊，低自我效能感，内控
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
29. 问题：人类常见的一种心脏缺陷是室间隔缺损，即左、右心室之间的隔膜有一个孔。如果一名患者有这种缺陷，那么下列哪个陈述正确？ (college_medicine)
A. 左心房中的氧气含量会较低。
B. 右心室中的二氧化碳 (CO2) 含量会较高。
C. 右心房中的氧气含量会较低。
D. 右心室中的氧气含量会较高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
30. 问题：在准备医学院入学考试 (MCAT) 时，一名学生开始学习电化学电池。他通过主动关联以前学过的氧化还原反应的知识来学习基础知识，然后根据该知识来学习需要的高级概念。下列哪个术语最能描述该学生学习的过程？ (college_medicine)
A. 组块
B. 网络模型
C. 维持性复述
D. 精细性复述
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
31. 问题：在第三天有关进化的会议上，两位科学家上台就各自的理论进行辩论。他们都对自己的理论基础深信不疑。第一位科学家认为，生物体通过增加在其生存时间里最常使用的器官而进化，然后这些器官会传递给后代。第二位科学家则认为，每个生物所拥有的优势在很长一段时间都是不存在的，是随机出现的，从进化的角度来看，当优势有益时，该生物体会在一个相对较短的时间内迅速增加种群数量。下列哪个陈述会加强第二位科学家的论点？ (college_medicine)
A. 一项研究显示，健美运动员训练越多，孩子越大。
B. 一项分类学研究显示，长时间的停滞增长之后是短时间的大规模进化。
C. 一项研究显示，一种将一生中学到的东西传递给后代的物种更成功。
D. 一项研究显示，每个新物种的出现之间的时间间隔是一致的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
32. 问题：声源在一种介质中发出具有一定速度、强度、频率和波长的声音。当声音离开第一种介质进入较密介质时，下列选项中不变的是： (college_medicine)
A. 速度
B. 强度
C. 频率
D. 波长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
33. 问题：细胞的能量电荷是： (college_medicine)
A. 细胞内部和外部的电荷差。
B. 由钠钾 ATP 酶产生。
C. 细胞使用能量的总速率。
D. 总腺嘌呤核苷酸库被磷酸化的程度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
34. 问题：身体通过下列哪种方式来补偿环境温度的升高： (college_medicine)
A. 减少盐潴留
B. 增加呼吸速率
C. 增加心率
D. 增加通过皮肤流失的水分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
35. 问题：下列哪项在体内完全氧化时释放的能量最多？ (college_medicine)
A. 1 克葡萄糖
B. 1 克棕榈酸
C. 1 克亮氨酸
D. 1 克乙醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
36. 问题：一个人在出生时有突变，导致她在成年后部分保留了某种胎儿血红蛋白。与正常人相比，她会： (college_medicine)
A. 与正常成年人没有差异。
B. 肺部的氧结合明显减少。
C. 没有症状，因为胎儿血红蛋白的保留会致命。
D. 组织中与血红蛋白结合的氧气增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
37. 问题：近年来，女子世界纪录的成绩迅速提高，主要是因为： (college_medicine)
A. 女性进化出了更大的肌肉量。
B. 女性现在跑得比男性快。
C. 女性开始训练的年龄更早。
D. 现在有更多女性从事体育运动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
38. 问题：在肌肉收缩过程中，肌球蛋白和肌动蛋白之间的相互作用使每个肌节缩短。除了动力冲程外，肌肉收缩的哪个过程还需要 ATP？ (college_medicine)
A. 原肌球蛋白-肌钙蛋白相互作用
B. 肌球蛋白-肌动蛋白相互作用
C. 钙-肌钙蛋白相互作用
D. 肌球蛋白-肌动蛋白分离
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
39. 问题：肌酸激酶的活性： (college_medicine)
A. 当细胞内 ADP 升高时增加。
B. 当肌肉 pH 值低于 6.9 时增加。
C. 在 II 型纤维中始终比 I 型纤维中低。
D. 在一段时间的耐力训练后增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
40. 问题：老师为她的小学生制定了奖励制度。在每天结束时，她会给当天早上准时到达的每个学生一张贴纸。在每周结束时，她会给三次测验连续得分超过 90% 的每个学生一张贴纸。经过几个月的执行，她发现测验成绩显著提高，但迟到现象仅略有减少。下列哪项最能解释老师的观察结果？ (college_medicine)
A. 可变比例强化产生了最强烈的反应和最不容易消退的行为。
B. 学生们在测验中表现好的内在动力比按时上学的动力更强。
C. 相比于连续强化程序，固定比例强化对学生行为的改变更强
D. 相比于可变间隔强化，固定比例强化对学生行为的改变更强。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
41. 问题：在糖酵解过程中，通过底物水平磷酸化生成的三磷酸腺苷 (ATP) 净产量： (college_medicine)
A. 2 个来自葡萄糖，3 个来自糖原。
B. 2 个来自葡萄糖，4 个来自糖原。
C. 3 个来自葡萄糖，4 个来自糖原。
D. 3 个来自葡萄糖，2 个来自糖原。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
42. 问题：妊娠试验非常灵敏，通过检测尿液中的人绒毛膜促性腺激素 (B-hCG) 水平来实现。这种激素由哪个组织分泌，它的功能是什么？ (college_medicine)
A. 黄体，维持自身
B. 子宫内膜，细胞分裂
C. 胚泡，增加血流量
D. 胚泡，维持黄体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
43. 问题：一个泥瓦匠的儿子上大学，并且 i) 成为医学院的教师，ii) 晋升为终身教授，iii) 为了新的终身教授职位而搬到全国其他地方。这个人依次经历了： (college_medicine)
A. 代际流动（相对于父亲），水平流动，水平流动
B. 代内流动（相对于儿子），向上流动，向上流动
C. 代际流动（相对于父亲），向上流动，水平流动
D. 代内流动（相对于儿子），水平流动，向上流动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
44. 问题：DNA 聚合酶通过向原始双链 DNA 模板链添加互补的核苷酸来产生新的 DNA。如果模板链的一部分拥有的 A:T 碱基比例是 3:2，那么新合成的互补链中的 A:T 比例是多少？ (college_medicine)
A. 3:02
B. 1:01
C. 2:03
D. 无法确定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
45. 问题：一个完整的三羧酸循环（克雷布斯循环）会形成多少 CO2 和 ATP 分子？ (college_medicine)
A. 2CO2 和 2ATP
B. 2CO2 和 16ATP
C. 2CO2 和 12ATP
D. 2CO2 和 1ATP
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
46. 问题：一个小孩被带到心理学家处评估其家庭情况。孩子被放在房间中央，母亲在一侧，心理学家在另一侧。母亲离开一会儿后返回。在这个评估中，下列哪种表现值得关注？ (college_medicine)
A. 母亲不在房间时，探索减少。
B. 哭泣并在母亲回来时回到母亲身边。
C. 在母亲回来时，避开母亲。
D. 在母亲离开前，探索房间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
47. 问题：在政治辩论期间，一名观众激动地喊道：“领取福利的人都是懒汉”。观众的这种思维方式属于下列哪种： (college_medicine)
A. 偏见
B. 歧视
C. 民族优越感
D. 冲突理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
48. 问题：新生儿呼吸窘迫综合症 (NRDS) 在早产婴儿中出现，是由于无法充分促进氧气通过肺泡膜扩散而导致的严重并发症。这是由于表面活性剂产量不足引起的。表面活性剂在促进氧气扩散中起到什么作用？ (college_medicine)
A. 增加表面渗透性
B. 维持肺泡处于敞开状态
C. 抑制肺的纤毛
D. 扩张血管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
49. 问题：利用这个方程式计算，如果一个反应提供了 84 克乙烷，并且氧气是无限的，将会产生多少克二氧化碳（碳的原子量：12amu，氢的原子量：1amu，氧的原子量：16amu）？
﻿
乙烷气体转化为二氧化碳和水的未配平反应如下：

C2H4 + O2 —> CO2 + H2O (college_medicine)
A. 78g
B. 528g
C. 264g
D. 156g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
50. 问题：桑拿有时称为“桑拿浴”，其特点是短期被动暴露在极端高温下。这种暴露会引起轻度的体温过高（即体内核心温度的升高），从而引发包括神经内分泌、心血管和细胞保护机制在内的温度调节反应，这些机制共同作用以恢复体内平衡并使身体对未来的热应激进行调节……近几十年来，基于来自观察、介入和机制研究的有力数据，桑拿浴已成为一种增加寿命和改善整体健康的手段。特别值得关注的是对库奥皮奥缺血性心脏病危险因素研究 (KIHD) 参与者的研究结果，这是一项正在进行的针对健康结局的基于人群前瞻性队列研究，涉及来自芬兰东部的 2300 多名中年男性，结果发现桑拿与死亡和疾病的减少之间存在紧密联系……KIHD 研究发现，每周蒸桑拿两至三次的男性因心血管相关原因死亡的可能性比不蒸桑拿的男性低 27%。[2] 此外，研究发现他们所获得的益处具有剂量依赖性：每周蒸桑拿约四至七次的男性，获得的益处约为两倍——因心血管相关原因死亡的可能性减少了 50%。[2]此外，频繁蒸桑拿的人员因各种原因过早死亡的可能性减少了 40%。即使考虑到年龄、活动水平和可能影响男性健康的生活方式因素，这些结果依然成立……KIHD 还表明，频繁蒸桑拿能剂量依赖性地降低患痴呆症和阿尔茨海默病的风险。与每周仅用一次桑拿的男性相比，每周蒸桑拿两至三次的男性患痴呆症的风险降低了 66%，患阿尔茨海默病的风险降低了 65%……与蒸桑拿相关的健康益处还扩展到心理健康的其他方面。无论饮食习惯、社会经济地位、体育活动和炎症状态如何，参与 KIHD 研究的每周蒸桑拿四至七次的男性患精神障碍的可能性降低了 77%（通过C反应蛋白测量）……暴露于高温会给身体带来应激，诱发快速而强烈的反应。皮肤和核心体温显著上升，并开始出汗。皮肤首先升温，升至 40°C（104°F），然后核心体温发生变化，缓慢升高从 37°C（98.6°F, 或正常温度）到 38°C（100.4°F），然后迅速升至 39°C（102.2°F）……心输出量（即衡量心脏根据身体需氧量所执行工作的量）增加了 60% 到 70%，而心率（每分钟的心跳次数）增加，心搏出量（泵送的血量）保持不变。[5]在此期间，身体约 50% 到 70% 的血流量从核心重新分配到皮肤以促进出汗。普通人蒸桑拿时失去大约 0.5 公斤的汗水。[11]急性热暴露还会引起整体血浆容量的短暂增加，以减轻核心血容量的减少。血浆容量的增加不仅为出汗提供了储备液源，还像汽车散热器中的水一样，冷却身体以防止核心体温快速升高并促进耐热性……反复蒸桑拿使身体适应热量，并优化身体对未来接触热量的反应，这可能是由于一种称作顺势疗法的生物现象，即暴露于轻度应激后产生的与应激强度不成比例的补偿性防御反应。顺势疗法触发了大量保护机制，这些机制不仅能修复细胞损伤，还能在随后暴露于更具破坏性的应激时提供保护……蒸桑拿的生理反应与中至高强度运动期间的生理反应非常相似。实际上，蒸桑拿已被提出作为因慢性病或身体限制无法从事体育活动的人员的替代方案。[13]

根据这篇文章，人在蒸桑拿后要做哪件重要事情？ (college_medicine)
A. 用冷水淋浴。
B. 运动。
C. 吃顿饭。
D. 用过滤水补充液体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
51. 问题：下列哪一项不是氨基酸？ (college_medicine)
A. 谷氨酸
B. 天冬氨酸
C. 谷氨酰胺
D. 棕榈酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
52. 问题：如果一名运动员在 5 分钟运动中的平均稳定摄氧量为 3.0 升/分钟，则大约消耗多少千焦的能量？ (college_medicine)
A. 60 kJ
B. 150 kJ
C. 300 kJ
D. 500 kJ
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
53. 问题：饮食中碳水化合物摄入量低： (college_medicine)
A. 不影响持续时间少于 10 分钟的运动表现。
B. 影响静息肌肉 pH 值。
C. 可能影响高强度运动的表现。
D. 导致在运动中更依赖肌糖原。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
54. 问题：翻译发生后，下列哪一种过程不用于修改蛋白质结构？ (college_medicine)
A. 脂酸化作用。
B. 通过肽键连接更多的氨基酸。
C. 糖基化。
D. 磷酸化作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
55. 问题：下列哪一项能促进肌肉对葡萄糖和氨基酸的吸收？ (college_medicine)
A. 肾上腺素
B. 胰岛素
C. 糖原
D. 皮质醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
56. 问题：当支链氨基酸在肌肉中脱氨化时，产生的氨主要： (college_medicine)
A. 转化为精氨酸并从肌肉释放。
B. 转化为丙氨酸和谷氨酸并从肌肉释放。
C. 转化为尿素并从肌肉释放。
D. 用于在肌肉中合成嘌呤和嘧啶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
57. 问题：某种分子通过结合细胞色素氧化酶 A3（电子传递链中的最终酶）进行作用。人体摄入大剂量该物质可能会： (college_medicine)
A. 导致细胞无法将电子传递给氧气，从而停止有氧呼吸并使细胞窒息而死亡。
B. 导致因 ADP 供应不足，无法在 ATP 合酶酶上接受磷酸基团而死亡。
C. 对细胞没有影响，因为细胞会改变它们代谢的大量营养素以绕过被阻断的生化途径。
D. 增加细胞的 ATP 产量，因为负反馈会导致细胞上调无氧途径。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
58. 问题：在极端心理创伤期间，为了应对，患者开始出现脱离感。他说：“当发生事情时，我感觉这并不是真实的。我就像在看着自己做事而无法控制。我的意思是，我知道事情正在发生，但感觉不像是我在做的。”患者在描述： (college_medicine)
A. 分离性身份认同障碍
B. 焦虑障碍
C. 人格解体障碍
D. 精神分裂症发作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
59. 问题：耐力训练增加肌肉的什么能力？ (college_medicine)
A. 收缩更快。
B. 分解磷酸肌酸。
C. 燃烧脂肪和碳水化合物。
D. 厌氧产生能量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
60. 问题：新陈代谢取决于： (college_medicine)
A. 细胞中蛋白质的大小。
B. 是否有氨基酸。
C. 由遗传物质决定形成的蛋白质。
D. 核糖核酸的氨基酸组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
61. 问题：为了确定感知声音频率的多普勒频移，必须了解下列变量：
I. 介质中的声速
II. 声源和探测器之间的相互作用时间
III. 声源和探测器之间的距离
IV. 发出声音的频率 (college_medicine)
A. 仅 I
B. I 和 III
C. II 和 IV
D. I 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
62. 问题：顺利跑完马拉松的关键要素是： (college_medicine)
A. 优势。
B. 体能。
C. 步幅长度。
D. 耐力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
63. 问题：下列哪些阶段是发生减数分裂和有丝分裂的细胞共有的？
I. G0 阶段
II. G2 阶段
III. S 阶段 (college_medicine)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 II
C. 仅 II 和 III
D. I、II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
64. 问题：如果男性运动员在训练期间的平均耗氧率为 2 l/min，则他的能量消耗率大概是： (college_medicine)
A. 400 kJ/min。
B. 200 kJ/min。
C. 80 kJ/min。
D. 40 kJ/min。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
65. 问题：在双链 DNA 分子中，嘌呤与嘧啶的比值： (college_medicine)
A. 是可变的。
B. 由 RNA 中的碱基序列决定。
C. 由基因决定。
D. 始终为 1:1。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
66. 问题：桑拿有时称为“桑拿浴”，其特点是短期被动暴露在极端高温下。这种暴露会引起轻度的体温过高（即体内核心温度的升高），从而引发包括神经内分泌、心血管和细胞保护机制在内的温度调节反应，这些机制共同作用以恢复体内平衡并使身体对未来的热应激进行调节……近几十年来，基于来自观察、介入和机制研究的有力数据，桑拿浴已成为一种增加寿命和改善整体健康的手段。特别值得关注的是对库奥皮奥缺血性心脏病危险因素研究 (KIHD) 参与者的研究结果，这是一项正在进行的针对健康结局的基于人群前瞻性队列研究，涉及来自芬兰东部的 2300 多名中年男性，结果发现桑拿与死亡和疾病的减少之间存在紧密联系……KIHD 研究发现，每周蒸桑拿两至三次的男性因心血管相关原因死亡的可能性比不蒸桑拿的男性低 27%。[2] 此外，研究发现他们所获得的益处具有剂量依赖性：每周蒸桑拿约四至七次的男性，获得的益处约为两倍——因心血管相关原因死亡的可能性减少了 50%。[2]此外，频繁蒸桑拿的人员因各种原因过早死亡的可能性减少了 40%。即使考虑到年龄、活动水平和可能影响男性健康的生活方式因素，这些结果依然成立……KIHD 还表明，频繁蒸桑拿能剂量依赖性地降低患痴呆症和阿尔茨海默病的风险。与每周仅用一次桑拿的男性相比，每周蒸桑拿两至三次的男性患痴呆症的风险降低了 66%，患阿尔茨海默病的风险降低了 65%……与蒸桑拿相关的健康益处还扩展到心理健康的其他方面。无论饮食习惯、社会经济地位、体育活动和炎症状态如何，参与 KIHD 研究的每周蒸桑拿四至七次的男性患精神障碍的可能性降低了 77%（通过C反应蛋白测量）……暴露于高温会给身体带来应激，诱发快速而强烈的反应。皮肤和核心体温显著上升，并开始出汗。皮肤首先升温，升至 40°C（104°F），然后核心体温发生变化，缓慢升高从 37°C（98.6°F, 或正常温度）到 38°C（100.4°F），然后迅速升至 39°C（102.2°F）……心输出量（即衡量心脏根据身体需氧量所执行工作的量）增加了 60% 到 70%，而心率（每分钟的心跳次数）增加，心搏出量（泵送的血量）保持不变。[5]在此期间，身体约 50% 到 70% 的血流量从核心重新分配到皮肤以促进出汗。普通人蒸桑拿时失去大约 0.5 公斤的汗水。[11]急性热暴露还会引起整体血浆容量的短暂增加，以减轻核心血容量的减少。血浆容量的增加不仅为出汗提供了储备液源，还像汽车散热器中的水一样，冷却身体以防止核心体温快速升高并促进耐热性……反复蒸桑拿使身体适应热量，并优化身体对未来接触热量的反应，这可能是由于一种称作顺势疗法的生物现象，即暴露于轻度应激后产生的与应激强度不成比例的补偿性防御反应。顺势疗法触发了大量保护机制，这些机制不仅能修复细胞损伤，还能在随后暴露于更具破坏性的应激时提供保护……蒸桑拿的生理反应与中至高强度运动期间的生理反应非常相似。实际上，蒸桑拿已被提出作为因慢性病或身体限制无法从事体育活动的人员的替代方案。[13]

这篇综述文章从芬兰的人群研究中获得了大量数据，芬兰的桑拿率大大高于大多数国家。根据这些数据，芬兰与其他地方相比，下列哪项正确？ (college_medicine)
A. 青少年滑雪项目获得更多金牌。
B. 一位 86 岁的男市长在社区中备受尊敬。
C. 住户的宠物数量增加。
D. 婚姻满意度提高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
67. 问题：凯伦是一名大学生，她正在与治疗师一起努力培养更强的自尊和自我效能感。她注意到经过三个月的治疗后，她处理事情的能力有了很大的变化。下列哪项不是治疗师要求她采用以提高自我效能感的策略？ (college_medicine)
A. 从朋友那里寻求积极的反馈。
B. 每天练习她希望改进的工作。
C. 寻找与她年纪和能力相当，擅长她感兴趣的工作的人。
D. 避免她不熟练的任务，以避免潜在的陷阱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
68. 问题：在运动恢复期间，磷酸肌酸的再合成被什么情况所抑制？ (college_medicine)
A. 肌酸过量。
B. 强力呼吸。
C. 氧过量。
D. 氧缺乏。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
69. 问题：对反应物和反应产物进行薄层色谱分析，发现产物的 Rf 值明显高于反应物。下列哪项可以合理解释这种反应？ (college_medicine)
A. SN2 反应将卤代烷转换为烷基氯
B. 加成反应将烯烃转化为醇
C. 亲核酰基取代反应将酯转化为酸酐。
D. 消去反应将醇转化为烯烃。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
70. 问题：由乳酸、甘油或氨基酸合成葡萄糖称为： (college_medicine)
A. 肝糖分解。
B. 糖酵解。
C. 脂类分解。
D. 糖原异生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
71. 问题：多长时间后，最大动态运动以有氧运动为主？ (college_medicine)
A. 10 秒
B. 30 秒
C. 1 分钟
D. 4 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
72. 问题：下列哪项最能解释水的相图中液-固平衡线的负斜率？ (college_medicine)
A. H2O(s) 的密度大于 H2O(l)，这导致固体在高压条件下转变成液体。
B. H2O(s) 的密度大于 H2O(l)，这是由于水分子之间形成的氢键。
C. H2O(s) 的密度小于 H2O(l)，这是由于氢键形成的晶体结构。
D. H2O(s) 的密度小于 H2O(l)，这导致固体在低压条件下转变成液体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
73. 问题：将 Mg(OH)2 缓慢溶解在 500 mL，25℃ 的水中，直到溶液完全饱和。当添加 10.0 mL 0.1 M HCl 时，会发生什么？ (college_medicine)
A. MgCl2 沉淀
B. Mg(OH)2 沉淀
C. Mg(OH)2 的 Ksp 增加
D. [H2O] 增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
74. 问题：肌抽搐癫痫合并红色褴褛肌纤维症 (MERRF) 是一种极其罕见的疾病，影响神经肌肉系统。MERRF 由线粒体 DNA (mtDNA) 突变引起，该突变损害蛋白质合成、氧气消耗和能量产生。当受影响的男性和正常女性繁殖时，下列哪项最能预测后代的预期表型比例？ (college_medicine)
A. 后代中没有人会受到影响
B. 所有男性都会受到影响，女性都不会受到影响
C. 一半的男性和一半的女性会受到影响
D. 四分之一的后代会受到影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
75. 问题：选择性雄激素受体调节剂 (SARM) 是： (college_medicine)
A. 类固醇药物，作用于雄激素受体，模仿天然类固醇激素的作用。
B. 类固醇药物，作用于雄激素受体，对抗天然类固醇激素的作用。
C. 非类固醇药物，作用于雄激素受体，模仿天然类固醇激素的作用。
D. 非类固醇药物，作用于雄激素受体，抑制天然类固醇激素的作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
76. 问题：到达运动终板的动作电位引起释放： (college_medicine)
A. 穿过神经肌肉连接处的乙酰胆碱。
B. 与肌膜上的钠受体结合的钠离子。
C. 沿着肌肉纤维产生动作电位的钙离子。
D. 增加肌肉代谢活性的去甲肾上腺素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
77. 问题：下列哪项不是感觉或神经适应的例子： (college_medicine)
A. 穿上衬衫后，最终感觉不到背上的布料。
B. 刚走进拥挤的房间后，不再被周围的谈话声分散注意力。
C. 刚走到阳光明媚的户外后，不再被最初的亮光所刺眼。
D. 刚走进解剖实验室后，不再注意到福尔马林的气味。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
78. 问题：一位科学家使用电极刺激下丘脑中的一组神经元，并记录其膜电位变化。她观察到在第一次刺激时膜电位急剧上升，相差 100 毫伏。在第一次刺激后立即进行第二次刺激时，没有反应。然而，当她增加第二次刺激的电压时，观察到了与第一次相似的反应。第二次刺激在膜电位方面属于哪个时间段？ (college_medicine)
A. 去极化
B. 复极化
C. 超极化
D. 静息电位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
79. 问题：棕榈酸分子 CH3(CH2)14CO2H 的β-氧化： (college_medicine)
A. 产生 8 个乙酰辅酶 A 分子和一些 ATP 和水。
B. 只产生 16 个乙酰辅酶 A 分子。
C. 只产生二氧化碳和水。
D. 不涉及氧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
80. 问题：基因修饰的最可能结果是什么？
﻿
一条通常产生促进钾进入肌肉细胞的跨膜蛋白的 RNA 链被修饰为产生不同的链。原始序列如下：

GAAUAGAUGGGAAGCGCCAGAUACAGUAACAGA…

修饰后的序列如下：

GAAUAGAUGGGAAGCGCCAGAUACAGUACCAGA… (college_medicine)
A. 缺失该蛋白
B. 产生大小相似但功能不正常的蛋白
C. 没有变化
D. 产生更大且功能可能不正常的蛋白
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
81. 问题：糖酵解是指将下列哪些物质转化的途径： (college_medicine)
A. 糖原转化为葡萄糖-1-磷酸。
B. 糖原或葡萄糖转化为果糖。
C. 糖原或葡萄糖转化为丙酮酸或乳酸。
D. 糖原或葡萄糖转化为丙酮酸或乙酰辅酶 A。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
82. 问题：一位心理学家进行了一项实验，要求受试者学习一系列实际上是由研究团队编造的“事实”。受试者是参与实验的大学本科生。受试者被随机分配到不同的组，他们分别获得 10 美元或 20 美元的报酬，有 15 分钟或 30 分钟的时间来学习这些事实，并被要求在学习事实的同一房间或在一个非常不同且不熟悉的环境中回忆这些事实。下列哪项是此实验中的因变量？
I. 受试者得到的报酬金额。
II. 受试者回忆事实的房间。
III. 受试者能回忆起的事实数量。
IV. 受试者被给予学习事实的时间。 (college_medicine)
A. 仅 II
B. 仅 III
C. 仅 I 和 IV
D. 仅 I、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
83. 问题：下列哪项被认为与多次冲刺活动中外周肌疲劳的发展有关？ (college_medicine)
A. 无机磷酸盐的积累。
B. 肌肉中高渗透压的发展。
C. 过量的抗氧化物。
D. 缺钾。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
84. 问题：肌肉纤维在下列情况下放松： (college_medicine)
A. 神经刺激被移除。
B. 神经刺激太强烈。
C. 肌动蛋白结合位点被发现。
D. 肌动蛋白结合位点饱和。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
85. 问题：丙酮酸脱氢酶复合物： (college_medicine)
A. 位于肌质中。
B. 催化丙酮酸转化为乙酰辅酶 A。
C. 催化丙酮酸转化为乳酸。
D. 催化乳酸转化为丙酮酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
86. 问题：氢离子在下列情况下形成： (college_medicine)
A. 糖原耗尽。
B. 发生磷酸肌酸分解。
C. 丙酮酸转化为乳酸。
D. 糖酵解被用作再合成 ATP 的主要手段。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
87. 问题：我们的遗传物质是由什么组成？ (college_medicine)
A. 脱氧核糖核酸。
B. 核糖核酸。
C. 二硝基核酸。
D. 蛋白质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
88. 问题：一天，一位牙医在他的诊所进行手术时，被叫到前台处理他的一名患者与接待员之间的争执。该患者是一位中年商人，他很愤怒，正在大吵大闹，因为他被告知只能见牙科保健员而不是牙医。患者大声咆哮说，他赚了很多钱，不能接受半吊子助理的治疗。接待员向牙医解释说患者迟到了 40 分钟，现在只有保健员有空。患者回应说，他的时间比办公室里的任何人都值钱。该患者很可能表现出哪种人格障碍？ (college_medicine)
A. 表演型
B. 自恋型
C. 偏执型
D. 强迫型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
89. 问题：维果茨基的社会文化发展理论试图描述儿童天生的心智能力与他们如何将这些能力发展成成人人格的过程之间的相互作用。其中一个重要的组成部分是最近发展区。下列哪种陈述准确描述了处于最近发展区的个体？ (college_medicine)
A. 一位棒球运动员从球座上击球以建立肌肉记忆。
B. 一位音乐会长笛演奏者未能无误地完成一首结尾非常复杂的乐曲。
C. 一名高中英语学生提交了一篇论文给教授审阅。
D. 一位高台跳水运动员在教练的指导下改进她在某一特定动作上的技巧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
90. 问题：一位在治疗师的帮助下努力变得更高效的年轻人，表达了他在成长过程中许多的愿望以及这些愿望对他的影响。通过分析，治疗师认为这个年轻人的发展停滞在一个反映他无法保持家中整洁的阶段。根据弗洛伊德的心理性发展理论，这个年轻人处于哪个停滞阶段？ (college_medicine)
A. 肛门期
B. 性器期
C. 潜伏期
D. 生殖期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
91. 问题：什么类型的共价键连接蛋白质中的氨基酸？ (college_medicine)
A. 肽键
B. 氢键
C. 离子键
D. 糖苷键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
92. 问题：夜晚，一名成年男性行人走在街上，注意到对面街上的一名年轻女性躺在地上，一动不动。穿越街道后，行人发现该女性看起来比他富有得多，并且是不同的种族。看到周围没有其他人，行人便伸出援手。根据旁观者效应，下列哪种情况会改变行人的反应？ (college_medicine)
A. 需要援助的人似乎属于较低的社会经济阶层，而不是较高的社会经济阶层
B. 另一个街区出现一群人
C. 需要援助的人似乎是同一种族，而不是不同种族
D. 有一个人已经在接近那个女孩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
93. 问题：桑拿有时称为“桑拿浴”，其特点是短期被动暴露在极端高温下。这种暴露会引起轻度的体温过高（即体内核心温度的升高），从而引发包括神经内分泌、心血管和细胞保护机制在内的温度调节反应，这些机制共同作用以恢复体内平衡并使身体对未来的热应激进行调节……近几十年来，基于来自观察、介入和机制研究的有力数据，桑拿浴已成为一种增加寿命和改善整体健康的手段。特别值得关注的是对库奥皮奥缺血性心脏病危险因素研究 (KIHD) 参与者的研究结果，这是一项正在进行的针对健康结局的基于人群前瞻性队列研究，涉及来自芬兰东部的 2300 多名中年男性，结果发现桑拿与死亡和疾病的减少之间存在紧密联系……KIHD 研究发现，每周蒸桑拿两至三次的男性因心血管相关原因死亡的可能性比不蒸桑拿的男性低 27%。[2] 此外，研究发现他们所获得的益处具有剂量依赖性：每周蒸桑拿约四至七次的男性，获得的益处约为两倍——因心血管相关原因死亡的可能性减少了 50%。[2]此外，频繁蒸桑拿的人员因各种原因过早死亡的可能性减少了 40%。即使考虑到年龄、活动水平和可能影响男性健康的生活方式因素，这些结果依然成立……KIHD 还表明，频繁蒸桑拿能剂量依赖性地降低患痴呆症和阿尔茨海默病的风险。与每周仅用一次桑拿的男性相比，每周蒸桑拿两至三次的男性患痴呆症的风险降低了 66%，患阿尔茨海默病的风险降低了 65%……与蒸桑拿相关的健康益处还扩展到心理健康的其他方面。无论饮食习惯、社会经济地位、体育活动和炎症状态如何，参与 KIHD 研究的每周蒸桑拿四至七次的男性患精神障碍的可能性降低了 77%（通过C反应蛋白测量）……暴露于高温会给身体带来应激，诱发快速而强烈的反应。皮肤和核心体温显著上升，并开始出汗。皮肤首先升温，升至 40°C（104°F），然后核心体温发生变化，缓慢升高从 37°C（98.6°F, 或正常温度）到 38°C（100.4°F），然后迅速升至 39°C（102.2°F）……心输出量（即衡量心脏根据身体需氧量所执行工作的量）增加了 60% 到 70%，而心率（每分钟的心跳次数）增加，心搏出量（泵送的血量）保持不变。[5]在此期间，身体约 50% 到 70% 的血流量从核心重新分配到皮肤以促进出汗。普通人蒸桑拿时失去大约 0.5 公斤的汗水。[11]急性热暴露还会引起整体血浆容量的短暂增加，以减轻核心血容量的减少。血浆容量的增加不仅为出汗提供了储备液源，还像汽车散热器中的水一样，冷却身体以防止核心体温快速升高并促进耐热性……反复蒸桑拿使身体适应热量，并优化身体对未来接触热量的反应，这可能是由于一种称作顺势疗法的生物现象，即暴露于轻度应激后产生的与应激强度不成比例的补偿性防御反应。顺势疗法触发了大量保护机制，这些机制不仅能修复细胞损伤，还能在随后暴露于更具破坏性的应激时提供保护……蒸桑拿的生理反应与中至高强度运动期间的生理反应非常相似。实际上，蒸桑拿已被提出作为因慢性病或身体限制无法从事体育活动的人员的替代方案。[13]

下列哪段可能是本文章节选之后的段落？ (college_medicine)
A. 关于一种在对热反应中促进细胞内功能的蛋白质的段落。
B. 关于爱斯基摩人心脏病发作增加的段落。
C. 关于芬兰水球队杰出表现回顾的段落。
D. 关于暴露在高温下老鼠研究的段落。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
94. 问题：肌肉乳酸产量在何时增加？ (college_medicine)
A. 有现成可用的氧气时。
B. 葡萄糖分解不能形成丙酮酸时。
C. 肌肉的 pH 值下降时。
D. 糖酵解在运动开始时被激活时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
95. 问题：三酰甘油包括：I. 核糖主键 II. 甘油主键 III. 三个磷酸二酯键 IV. 三个酯键 (college_medicine)
A. I 和 III
B. 仅 II
C. II 和 III
D. II 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
96. 问题：非竞争性抑制与反竞争性抑制的区别在于，非竞争性抑制剂与酶的变构位点结合并阻止其催化反应，而反竞争性抑制剂与酶-底物复合物结合并阻止催化。增加底物浓度会产生下列哪种影响？ (college_medicine)
A. 增加反竞争性抑制剂的影响并减少非竞争性抑制剂的影响
B. 降低反竞争性抑制剂的影响并增加非竞争性抑制剂的影响
C. 增加反竞争性抑制剂的影响
D. 没有影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
97. 问题：泰勒是一名高中生，打算成为一名工程师。在他大二的微积分 II 课上，他在第一次考试中得了 F。下列哪种对这一事件的反应表明泰勒在随后的考试中有较高的进步可能性？ (college_medicine)
A. 他认为第一场考试总是比其他考试更难。
B. 他说老师给他的试卷打分更严，因为她不喜欢他。
C. 他说这是由于一些家庭情况所致，这些情况在下次考试期间不会出现。
D. 他批评自己的学习方法，并试图找出哪些方法导致了不好的结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
98. 问题：在神经细胞中，微管相关蛋白 (MAPs)，最著名的是 MAP2 和 MAP tau 蛋白，这些蛋白的作用是稳定微管。在小鼠模型中，研究人员开发了一种突变体，使所有 MAPs 家族的功能大大减弱，导致微管降解增加。哪种细胞活动可能受到的影响最大？ (college_medicine)
A. 心肌收缩
B. 从 DNA 转录 mRNA
C. 克雷布斯循环
D. 减数分裂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
99. 问题：是什么触发了骨骼肌收缩过程？ (college_medicine)
A. 钾与肌凝蛋白结合。
B. 钙与原肌球蛋白结合。
C. ATP 与肌凝蛋白横桥结合。
D. 钙与肌钙蛋白结合。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
100. 问题：肌细胞中的肌浆网的作用是： (college_medicine)
A. 储存消化酶。
B. 储存钠离子。
C. 储存脂质。
D. 储存钙离子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
101. 问题：通过药物作用改变大脑中的哪些神经递质已被证明会影响疲劳的发展？ (college_medicine)
A. 乙酰胆碱和去甲肾上腺素。
B. 多巴胺和乙酰胆碱。
C. 谷氨酸和血清素。
D. 多巴胺和血清素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
102. 问题：氧用于： (college_medicine)
A. 糖酵解。
B. 脂肪酸到乙酰辅酶 A 的转化。
C. 三羧酸循环（Krebs 循环）。
D. 肝糖分解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
103. 问题：突变是 DNA 中的错误，它们： (college_medicine)
A. 始终有害。
B. 只在致癌物存在时发生。
C. 增加肿瘤生长。
D. 以低速率自发发生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
104. 问题：糖酵解的酶位于： (college_medicine)
A. 线粒体。
B. 细胞核。
C. 细胞质。
D. 溶酶体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
105. 问题：理性选择理论是基于个人利益来选择行动的概念。理性选择理论的三个主要假设是完备性、传递性和变量的独立性。它最准确描述了下列哪种体系？ (college_medicine)
A. 等级制
B. 父权制
C. 母权制
D. 寡头制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
106. 问题：在多次短跑运动中，哪些 ADP 降解产物在血液中的浓度增加？ (college_medicine)
A. 氨、次黄嘌呤和尿酸。
B. 氨、尿素和尿酸。
C. 氨、尿素和肌酐。
D. 氨、尿素和肌酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
107. 问题：糖酵解的限速酶是： (college_medicine)
A. 磷酸化酶。
B. 己糖激酶。
C. 丙酮酸脱氢酶。
D. 磷酸果糖激酶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
108. 问题：高强度运动导致疲劳的一个根本原因是： (college_medicine)
A. 细胞内 ADP 浓度下降。
B. 抑制 ATP 产生。
C. 三磷酸腺苷供应不能满足需求。
D. 缺乏技巧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
109. 问题：血乳酸积累的速率取决于： (college_medicine)
A. 肌肉乳酸生产的速率和肌肉乳酸排出的速率。
B. 无氧糖酵解的速率。
C. 肌肉葡萄糖摄取的速率。
D. 乳酸出现的速率和乳酸清除的速率之差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
110. 问题：I 型肌纤维具有下列特征： (college_medicine)
A. 白色，糖酵解，缓慢收缩。
B. 白色，氧化，缓慢收缩。
C. 红色，氧化，快速收缩。
D. 红色，氧化，缓慢收缩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
111. 问题：如果气体在 200 个大气压下的体积 0.1 升，那么在 1 个大气压下它的体积是多少？ (college_medicine)
A. 略少于 20 升
B. 20 升
C. 略多于 20 升
D. 2000 升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
112. 问题：假设人体循环系统遵循伯努利流体动力学原理，下列哪个陈述最准确地比较了颈部毛细血管与右膝处的横截面积相同的毛细血管的血压？ (college_medicine)
A. 由于压力头的增加，颈部的压力大于膝盖的压力。
B. 由于根据连续性方程动压相等，颈部的压力等于膝盖的压力。
C. 由于压力头的增加，膝盖的压力大于颈部的压力。
D. 在不知道流体的密度和粘度的情况下，无法给出准确的比较。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
113. 问题：碳酸氢钠的摄入可以提高中长跑的表现，其原理是： (college_medicine)
A. 提高细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地从肌肉中流出。
B. 降低细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地从肌肉中流出。
C. 提高细胞外液的 pH 值和缓冲能力，使氢离子更快地流入肌肉。
D. 提高运动前肌肉 pH 值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
114. 问题：一名患者来诊所进行初次评估并制定护理计划。该患者出生时为 46 岁，染色体为 XY，但自身认同为女性。她的称谓代词是她/她的。此外，她仅与女性有性行为。如何描述这位患者的性别和性取向？ (college_medicine)
A. 顺性别，异性恋
B. 跨性别，异性恋
C. 顺性别，同性恋
D. 跨性别，同性恋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
115. 问题：当糖酵解速率高时，下列哪一种可以作为细胞内缓冲来限制 pH 值的变化？ (college_medicine)
A. 谷氨酰胺
B. 葡萄糖
C. 肌肽
D. 淀粉酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
116. 问题：一队工程师正在为飞机建造信号灯，以引导它们降落到跑道。他们尝试确定飞行员能看到 1 英里外的塔楼所需的亮度。他们设定了一个测试亮度，并与一名入港飞行员建立了通讯。当飞行员距离塔楼 1 英里远时，他表示看不到灯光。根据信号检测理论，这称作什么？ (college_medicine)
A. 命中
B. 漏报
C. 误报
D. 正确否定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
117. 问题：纽约市是超过 700 万来自不同背景居民的家园。虽然这个城市本身具有独特的特征，但还有一些较小的区域，通常是同一国籍的人群聚集在一起，遵循其以前居住地的习俗。例如，在意大利小镇（该城市中的一个小镇），人们仍然习惯用脸颊吻来问候。这属于下列哪种现象？ (college_medicine)
A. 亚文化
B. 反文化
C. 微文化
D. 文化滞后
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
118. 问题：假体基团： (college_medicine)
A. 细胞中所有酶都需要它。
B. 通过氢键松散地与酶结合。
C. 是酶分子上允许变构修饰酶活性的位点。
D. 紧密结合到酶上并且是酶活性所必需的物质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
119. 问题：密码子由什么组成？ (college_medicine)
A. mRNA 或 DNA 中核苷酸碱基的三联体序列。
B. mRNA 或 DNA 中核苷酸碱基的四联体序列。
C. 多肽链中氨基酸的三联体序列。
D. DNA 中脱氧核糖的三联体序列。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
120. 问题：在足球等比赛中，血乳酸浓度： (college_medicine)
A. 很少超过 3 mM。
B. 通常在比赛结束时比上半场结束时更低。
C. 通常在比赛结束时比上半场结束时更高。
D. 在整个比赛过程中，随着运动员的疲劳程度增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
121. 问题：下列关于神经元功能的陈述不正确的是： (college_medicine)
A. 在动作电位结束时的超极化是神经元限制动作电位发放速率的一种机制。
B. 在动作电位的第一阶段，钠流入神经元使膜去极化。
C. 传递神经元从其树突向突触间隙中分泌神经递质。
D. 当轴突丘达到阈值电位时，就出发了一次动作电位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
122. 问题：下列哪项正确？ (college_medicine)
A. 每天每公斤体重增加 3 克以上的蛋白质摄入量会刺激肌肉生长，增加力量。
B. 肌酸补充剂可以增加肌肉的强度和力量。
C. 氨基酸补充剂可以增加肌肉的强度和力量。
D. 肌肉损伤是由缩短收缩引起的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
123. 问题：下列哪种陈述是错误的？ (college_medicine)
A. 氨是在反复高强度运动中产生的。
B. 肌肉乳酸积累是直到至少发生 5 秒的间歇性肌肉收缩后才开始的。
C. 在高强度运动的最初几秒钟，肌肉磷酸肌酸开始耗竭。
D. 随着重复冲刺次数的增加，肌肉中乳酸积累的速度下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
124. 问题：在运动中重新合成 ATP 最快速的方法是通过： (college_medicine)
A. 糖酵解。
B. 磷酸肌酸分解。
C. 三羧酸循环（Krebs 循环）。
D. 肝糖分解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
125. 问题：嵌入线粒体膜的电子传递链的主要作用是为细胞生成新的 ATP 分子。这是通过在线粒体膜外形成的 H+ 离子的正梯度来实现的，然后这些离子通过专门的通道（称为 ATP 合酶）返回。由此产生的能量将一个 ADP 磷酸化为一个 ATP，这称为氧化磷酸化。H+ 返回线粒体内部的机制称为什么？ (college_medicine)
A. 被动运输
B. 被动扩散
C. 主动运输
D. 内吞作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
126. 问题：当氧气不再提供给细胞时，下列哪种分子将首先停止产生？ (college_medicine)
A. 草酰乙酸
B. 丙酮酸
C. 水
D. 三磷酸腺苷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
127. 问题：由于整个青春期滥用药物，年轻人会出现一系列反映执行功能降低的心理症状。下列哪个关于该患者的情况可能正确？
I. 前额叶皮层的病理变化。
II. 听觉幻觉的易感性增加。
III. 行为冲动的控制力下降。 (college_medicine)
A. 仅 I
B. 仅 III
C. 仅 I 和 III
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
128. 问题：糖原在肌肉中的分解最初导致形成： (college_medicine)
A. 葡萄糖。
B. 葡萄糖-1-磷酸。
C. 葡萄糖-6-磷酸。
D. 葡萄糖-1,6-二磷酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
129. 问题：一名摔跤手为了迎接十二月的比赛，计划在两个月内减重 30 磅。下列哪种方法不是限制热量摄入的好方法？ (college_medicine)
A. 在健康果昔店而不是咖啡店学习。
B. 每周六达成热量目标后奖励自己一顿美味的饭菜。
C. 吃高热量零食时用橡皮筋弹自己。
D. 将零食藏在家里看不到的地方。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
130. 问题：在 SDS-PAGE 操作中，SDS 用作洗涤剂。在通过电泳凝胶之前，为什么要用洗涤剂处理蛋白质？ (college_medicine)
A. 给蛋白质涂上一层较大的正电荷，因为氨基酸侧链可能有正电、负电或中性电荷，而在凝胶中良好分离需要较大的均匀电荷。
B. 仅根据主序列的长度对蛋白质进行电泳分离。
C. 防止蛋白质变性，使电泳可以根据三级结构准确分辨蛋白质。
D. 打破连接蛋白质三级结构和主要结构的分子内键，从而产生可按大小排序的线性片段。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
131. 问题：对于持续 1-2 秒的高强度收缩，最初的能量来源来自： (college_medicine)
A. 糖酵解。
B. 肌酸磷酸化。
C. 磷酸肌酸储备。
D. ATP 储备。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
132. 问题：下列哪一个因素不影响体育运动的成功？ (college_medicine)
A. 能忍受高强度训练而不屈服于疾病或受伤的能力。
B. 战术。
C. 规定饮食。
D. 运动时摄取肉碱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
133. 问题：消化道和呼吸道的内膜由哪个胚层发育而来？I. 内胚层；II. 中胚层 III. 外胚层 (college_medicine)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
134. 问题：发现在实验室中分离的一种跨膜蛋白由四种不同的氨基酸以不同的数量构成。它们按频率排列分别是甘氨酸、酪氨酸、精氨酸和异亮氨酸。在这些氨基酸中，哪种最有可能处于跨膜结构域内？ (college_medicine)
A. 甘氨酸
B. 酪氨酸
C. 精氨酸
D. 异亮氨酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
135. 问题：下列哪种核苷酸碱基在 RNA 中不存在？ (college_medicine)
A. 胸腺嘧啶
B. 腺嘌呤
C. 尿嘧啶
D. 鸟嘌呤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
136. 问题：快缩型肌纤维中： (college_medicine)
A. 线粒体数量相对较多，ATP 酶活性较低。
B. 线粒体数量相对较少，ATP 酶活性较低。
C. 线粒体数量相对较少，ATP 酶活性较高。
D. 线粒体数量相对较多，ATP 酶活性较高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
137. 问题：一个葡萄糖分子转化为两个丙酮酸分子的结果是净形成： (college_medicine)
A. 6 个水分子。
B. 2 个 ATP 分子。
C. 3 个 ATP 分子。
D. 38 个 ATP 分子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
138. 问题：急性髓系白血病是一种恶性癌症，其中髓样祖细胞迅速分裂并保持其半干细胞状态。在正常情况下，下列哪种细胞类型可能由这种干细胞产生？ (college_medicine)
A. NK 细胞
B. 血小板
C. T 细胞
D. 淋巴细胞祖细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
139. 问题：乳酸离子和氢离子如何离开肌肉？ (college_medicine)
A. 通过肌肽的共转运机制。
B. 通过主动传输机制。
C. 通过蛋白质转运分子。
D. 通过简单扩散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
140. 问题：有丝分裂必须经过五个阶段才能使细胞正常分裂。将有丝分裂阶段与其相应的成分配对：
前期 - 核仁溶解 (college_medicine)
A. 中期 - 形成两个不同的核膜
B. 细胞质分裂 - 将姐妹染色单体分离到它们各自的极点
C. 末期 - 形成赤道板
D. 后期 - 分离细胞质和细胞器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
141. 问题：一项研究调查了特别挑剔大学的录取情况。在考察与录取相关的因素时，与录取密切相关的两个因素是 GPA 和标准化考试成绩，相关性值分别为 +0.41 和 +0.55。然而，这项研究还表明，社交网络与特别挑剔大学校友重叠的学生更有可能被录取，社交网络和校友网络之间的相关性为 +0.61。这种相关性表明： (college_medicine)
A. 文化资本的价值。
B. 精英制度。
C. 社会资本的价值。
D. 失实联想。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
142. 问题：一名患者被狗咬伤而来到医院，他称这只狗“表现得很疯狂”。他的伤口裂开并流血。动物控制中心抓住了这只狗，并表示它口吐白沫，极其具有攻击性。他们怀疑患者感染了狂犬病，患者接受了含有在马体内生长的狂犬病抗体的血清。这属于何种免疫类型？ (college_medicine)
A. 被动
B. 主动
C. 自然
D. 人工
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
143. 问题：世界体系理论将作为一个整体的世界划分为三类：核心国家、外围国家和半外围国家。下列哪个答案最符合半外围国家？ (college_medicine)
A. 强大的中央政府。
B. 以一种自然资源为中心的经济。
C. 多元化且发达的经济。
D. 一小部分非常高端的阶层。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
144. 问题：激酶反应： (college_medicine)
A. 抑制 ATP 分解。
B. 包括磷酸基的添加或去除。
C. 包括酮基的添加或去除。
D. 包括在多肽链中添加或去除一个氨基酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
145. 问题：乳酸离开肌肉并进入循环系统的主要途径是： (college_medicine)
A. 在肝脏转化为尿素。
B. 在心脏转化为葡萄糖。
C. 通过肾脏排泄。
D. 被其他组织吸收和氧化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
146. 问题：储存在肌肉中的 ATP 只能在高强度运动中提供大约： (college_medicine)
A. 2 毫秒。
B. 2 秒。
C. 10 秒。
D. 20 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
147. 问题：运动肌肉中的糖原分解由下列哪个因素激活？ (college_medicine)
A. 胰岛素。
B. 皮质醇。
C. 增加的 pH。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
148. 问题：根据依恋理论，在心理学研究过程中，下列哪种儿童最有可能依附于一名之前不认识的男性心理学家? (college_medicine)
A. 在安全、稳定环境中长大的两个月大女婴。
B. 在安全、稳定环境中长大的五个月大男婴。
C. 由一名经常忽视他的照护者抚养的八个月大男婴。
D. 由两名偶尔忽视她的照护者抚养的十三个月大女婴。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
149. 问题：肌酸由下列哪种物质合成： (college_medicine)
A. 肌肉中的氨基酸。
B. 肝脏中的氨基酸。
C. 肾脏中的氨基酸。
D. 肾脏中的肌酐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
150. 问题：下丘脑通过释放 CRF 控制身体的应激反应，导致皮质醇作为身体的应激激素的最终释放。这个触发机制最终由哪种机制抑制？ (college_medicine)
A. 通过减少流入肾上腺的血流。
B. 消耗身体中的 CRF 储备。
C. 皮质醇的负反馈循环。
D. 释放 CRF 抑制因子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
151. 问题：一位当地政客成立了一个工作组来减少偏见和仇恨犯罪，工作组提供了关于增加教育机会、有偿社区改善项目（向不同的、可能存在冲突的群体开放），以及在地方通过更严格的反仇恨条例的建议。这些建议基于：
I. 自尊假设，
II. 接触假设，
III. 假设，
IV. 法律假设 (college_medicine)
A. I、II 和 III
B. II、III 和 IV
C. I、III 和 IV
D. I、II 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
152. 问题：为所有形式的肌肉收缩提供能量的来源是： (college_medicine)
A. 三磷酸腺苷 (ATP)。
B. 二磷酸腺苷 (ADP)。
C. 磷酸肌酸。
D. 氧化磷酸化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
153. 问题：如何能从同一个基因产生多种不同的蛋白质？ (college_medicine)
A. 通过选择性转录基因中不同部分的 DNA。
B. 通过使初级转录物产生的 mRNA 分子的长度变成两倍或三倍。
C. 许多基因的初级转录物可以以不同的方式剪接以产生不同的 mRNAs，这一过程称为选择性 RNA 剪接。
D. 通过初级转录物形成 mRNA 分子后，mRNA 分子的剪接。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
154. 问题：肌肉细胞中的磷酸肌酸存在于： (college_medicine)
A. 线粒体中。
B. 所有亚细胞区室中。
C. 肌纤维膜中。
D. 细胞质中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
155. 问题：一位科学家使用小鼠模型来确定体内血液激素对高水平葡萄糖的反应，发现了一种以前未曾描述的新激素。根据他的数据，这种激素在执行功能时存在于细胞内外，增加细胞内核酸的数量，并来自一种含有四个羟基碳环的结构。这很可能被归类为哪种类型的激素？ (college_medicine)
A. 酶
B. 类固醇
C. 肽
D. 氨基酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
156. 问题：基因的编码序列称为： (college_medicine)
A. 外含子。
B. 外显子。
C. 内含子。
D. 密码子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
157. 问题：下列哪个不是通过符号文化传递知识的例子：
I. 一只年幼的猕猴从年长的猕猴那里学会在海中冲洗食物，即使食物上没有泥土或沙子。
II. 一个孩子从父母那里学习棒球规则。
III. 一群新入伍的军人在军事组织中经历了来自老兵的羞辱仪式，之后他们会对新兵实行这种仪式。 (college_medicine)
A. 仅 I
B. 仅 III
C. 仅 I 和 III
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
158. 问题：真核细胞的 DNA 中能够含有相当多信息的众多原因之一是，当编码区域未被表达时，能将其压缩。当 DNA 上发生下列哪种过程时，通常会导致基因表达减少？ (college_medicine)
A. 组蛋白乙酰转移酶活性增加
B. 组蛋白脱乙酰转移酶活性减少
C. 甲基化活性增加
D. 异染色质：常染色质比例增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
159. 问题：无氧代谢指的是 ATP 的生成： (college_medicine)
A. 不涉及 ADP。
B. 不使用糖原。
C. 不使用氧气。
D. 无氧气可用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
160. 问题：下列哪种分子不构成 DNA 的一部分？ (college_medicine)
A. 嘌呤
B. 嘧啶
C. 脱氧核糖
D. 氨基酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
161. 问题：金 (Au) 拥有多少个量子数 l = 2 的电子？ (college_medicine)
A. 9
B. 23
C. 29
D. 79
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
162. 问题：桑拿有时称为“桑拿浴”，其特点是短期被动暴露在极端高温下。这种暴露会引起轻度的体温过高（即体内核心温度的升高），从而引发包括神经内分泌、心血管和细胞保护机制在内的温度调节反应，这些机制共同作用以恢复体内平衡并使身体对未来的热应激进行调节……近几十年来，基于来自观察、介入和机制研究的有力数据，桑拿浴已成为一种增加寿命和改善整体健康的手段。特别值得关注的是对库奥皮奥缺血性心脏病危险因素研究 (KIHD) 参与者的研究结果，这是一项正在进行的针对健康结局的基于人群前瞻性队列研究，涉及来自芬兰东部的 2300 多名中年男性，结果发现桑拿与死亡和疾病的减少之间存在紧密联系……KIHD 研究发现，每周蒸桑拿两至三次的男性因心血管相关原因死亡的可能性比不蒸桑拿的男性低 27%。[2] 此外，研究发现他们所获得的益处具有剂量依赖性：每周蒸桑拿约四至七次的男性，获得的益处约为两倍——因心血管相关原因死亡的可能性减少了 50%。[2]此外，频繁蒸桑拿的人员因各种原因过早死亡的可能性减少了 40%。即使考虑到年龄、活动水平和可能影响男性健康的生活方式因素，这些结果依然成立……KIHD 还表明，频繁蒸桑拿能剂量依赖性地降低患痴呆症和阿尔茨海默病的风险。与每周仅用一次桑拿的男性相比，每周蒸桑拿两至三次的男性患痴呆症的风险降低了 66%，患阿尔茨海默病的风险降低了 65%……与蒸桑拿相关的健康益处还扩展到心理健康的其他方面。无论饮食习惯、社会经济地位、体育活动和炎症状态如何，参与 KIHD 研究的每周蒸桑拿四至七次的男性患精神障碍的可能性降低了 77%（通过C反应蛋白测量）……暴露于高温会给身体带来应激，诱发快速而强烈的反应。皮肤和核心体温显著上升，并开始出汗。皮肤首先升温，升至 40°C（104°F），然后核心体温发生变化，缓慢升高从 37°C（98.6°F, 或正常温度）到 38°C（100.4°F），然后迅速升至 39°C（102.2°F）……心输出量（即衡量心脏根据身体需氧量所执行工作的量）增加了 60% 到 70%，而心率（每分钟的心跳次数）增加，心搏出量（泵送的血量）保持不变。[5]在此期间，身体约 50% 到 70% 的血流量从核心重新分配到皮肤以促进出汗。普通人蒸桑拿时失去大约 0.5 公斤的汗水。[11]急性热暴露还会引起整体血浆容量的短暂增加，以减轻核心血容量的减少。血浆容量的增加不仅为出汗提供了储备液源，还像汽车散热器中的水一样，冷却身体以防止核心体温快速升高并促进耐热性……反复蒸桑拿使身体适应热量，并优化身体对未来接触热量的反应，这可能是由于一种称作顺势疗法的生物现象，即暴露于轻度应激后产生的与应激强度不成比例的补偿性防御反应。顺势疗法触发了大量保护机制，这些机制不仅能修复细胞损伤，还能在随后暴露于更具破坏性的应激时提供保护……蒸桑拿的生理反应与中至高强度运动期间的生理反应非常相似。实际上，蒸桑拿已被提出作为因慢性病或身体限制无法从事体育活动的人员的替代方案。[13]

根据这篇文章，判断下列哪项不是蒸桑拿的益处？ (college_medicine)
A. 降低心脏病发作的风险。
B. 增加心搏出量。
C. 改善心理健康。
D. 降低勃起功能障碍的发生率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
163. 问题：随着短跑冲刺次数的增加： (college_medicine)
A. 无氧能量供给逐渐增加。
B. 肌肉的 pH 值下降到 6.0 以下。
C. 血糖浓度降到 3 mmol/L 以下。
D. 有氧代谢的相对贡献增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
164. 问题：消防软管的末端始终有一个喷嘴，通过一定程度上减小水从消防栓流出的面积来产生更强的水流。如果消防栓初始的水流速度是 2 m/s，压力保持不变，并且喷嘴的末端面积是软管起始部分的 1/3，那么水流从喷嘴流出的最终速度是多少？ (college_medicine)
A. 2 m/s
B. 8 m/s
C. 5 m/s
D. 6 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
165. 问题：以 FADH2 和 NADH+H 形式携带的电子对共同含有足够的自由能进行再磷酸化： (college_medicine)
A. 6 ATP。
B. 5 ATP。
C. 4 ATP。
D. 3 ATP。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
166. 问题：高能磷酸盐、ATP 和磷酸肌酸的分解释放的能量可以维持最大强度运动约多久： (college_medicine)
A. 1-2 秒。
B. 5-10 秒。
C. 30-40 秒。
D. 50-60 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
167. 问题：孩子的性别是由遗传什么决定的？ (college_medicine)
A. 来自母亲的 X 染色体的数量。
B. X 染色体上的隐性等位基因。
C. 来自母亲的一条 Y 染色体。
D. 来自父亲的一条 Y 染色体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
168. 问题：在 80-90 分钟的间歇性高强度运动期间，血糖浓度： (college_medicine)
A. 通常上升 1 - 3 mM。
B. 保持相对不变。
C. 通常下降 1 - 3 mM。
D. 下降到低血糖水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
169. 问题：在 DNA 复制期间，大约每 10 万/100 万拷贝就会编码一个错误到前导链。这些 DNA 会受到几种机制的校对。如果在移除 RNA 引物后不久发现错误并移除错误碱基，那么这个过程最有可能由哪种修复机制完成？ (college_medicine)
A. DNA 聚合酶 I
B. DNA 聚合酶 III
C. 错配修复机制
D. 核酸内切酶修复
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
170. 问题：下列哪种陈述是错误的？ (college_medicine)
A. 磷酸果糖激酶是糖酵解的限速酶。
B. II 型纤维的磷酸化酶活性高于 I 型纤维。
C. 耐力训练增加肌肉中 TCA 循环酶的数量。
D. 氧在 TCA 循环中被消耗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
171. 问题：社会麦当劳化的各个方面不包括下列哪项？ (college_medicine)
A. 将决策的合理化为成本/收益分析结构，而不是传统的思维模式
B. 通过官僚组织正式建立良好的劳动分工和非人际结构
C. 将权威的等级模式分解基于协作团队的决策协议
D. 在不同市场中努力实现一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_medicine
172. 问题：肾单位的亨利降支可渗透下列哪种物质？ (college_medicine)
A. Na+
B. H2O
C. K+
D. Cl-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------