----------------------------------------
科目：college_biology
0. 问题：根据绘制一个物种种群增长曲线得到的特征种群曲线，控制蚊子种群的最有效方法是 (college_biology)
A. 将种群维持在其逻辑曲线中点对应的点上
B. 一旦达到曲线的 K 值，选择零种群控制
C. 降低环境的承载能力，以降低 K 值
D. 提高死亡率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
1. 问题：当发生以下情况时，会产生移码突变 (college_biology)
A. 从 DNA 中去除端粒序列
B. 密码子的核苷酸序列发生改变，因此其需要产生与原始氨基酸不同的氨基酸
C. 在基因中插入或删除一个碱基对
D. 密码子的核苷酸序列发生改变，从而不再编码特定氨基酸而是终止翻译
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
2. 问题：为防止脱水和受伤，陆生脊椎动物的胚胎被包裹在由以下物质分泌的液体中 (college_biology)
A. 羊膜
B. 绒毛膜
C. 尿囊
D. 卵黄囊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
3. 问题：下列中哪一项是刺激钙离子释放到细胞质中的第二信使？ (college_biology)
A. 前列腺素
B. 肌醇三磷酸
C. 环腺苷酸
D. 钙调蛋白
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
4. 问题：从单链 RNA 模板合成 RNA/DNA 杂交分子需要 (college_biology)
A. DNA 或 RNA 引物和逆转录酶
B. DNA 或 RNA 引物和 DNA 聚合酶
C. 仅核糖核酸酶
D. 仅逆转录酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
5. 问题：为了使哈迪-温伯格定律在一个生物种群中适用，必须满足以下所有条件，除了： (college_biology)
A. 基因与其他种群交换。
B. 种群规模大。
C. 不发生自然选择。
D. 随机交配。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
6. 问题：在雌性哺乳动物细胞核中发现的巴尔小体是以下哪一项的例子 (college_biology)
A. 常染色质
B. 异染色质
C. 顺反子
D. 假基因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
7. 问题：以下哪项不是大气碳的来源？ (college_biology)
A. 呼吸作用
B. 光合作用
C. 细菌分解
D. 化石燃料的燃烧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
8. 问题：间断平衡的概念指的是 (college_biology)
A. 生态演替阶段的振荡
B. 由突发环境变化（如火灾）引起的生态演替停止
C. 在相对稳定的环境中持久的捕食者-猎物关系
D. 物种爆发性分化后相对不变的谱系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
9. 问题：流感病毒进入细胞后，立即开始以下哪项活动？ (college_biology)
A. 将病毒 DNA 植入宿主细胞的染色体中
B. 破坏宿主细胞的转录机制
C. 复制其遗传物质并合成病毒蛋白质
D. 使用逆转录酶的病毒拷贝制造病毒 DNA
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
10. 问题：早期细胞分裂以与极轴成斜角的方式进行的裂变对称性称为 (college_biology)
A. 部分裂
B. 辐射裂
C. 螺旋裂
D. 表面裂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
11. 问题：靶向新合成的蛋白质最有可能需要两种不同的信号肽来实现以下哪个目的？ (college_biology)
A. 质膜
B. 溶酶体
C. 细胞质
D. 叶绿体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
12. 问题：在瑞典，赤狐（Vulpes vulpes）严重限制了包括野兔在内的猎物种群。然而，赤狐种群有时会被一种致命的寄生虫疥螨攻击。当疥螨种群在某一地点增加时，野兔和赤狐种群在同一地点最可能如何反应？（假设野兔在该地点除赤狐外没有其他主要天敌） (college_biology)
A. 赤狐和野兔种群都会减少。
B. 赤狐和野兔种群都会增加。
C. 赤狐种群会减少而野兔种群会增加。
D. 赤狐种群会增加而野兔种群会减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
13. 问题：细胞核包含以下哪些成分？
I. DNA
II. 蛋白质
III. RNA (college_biology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. I、II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
14. 问题：在一个分类系统中，古细菌、真核生物和细菌代表了生命的三大领域。真核生物在转录过程中使用通用转录因子 TBP（TATA 结合蛋白）和 TFIIB，而细菌则不使用。至少有一个古细菌成员具有与 TBP 相似的蛋白质和与 TFIIB 相似的蛋白质。基于这一观察，以下哪种情况最有可能发生？ (college_biology)
A. 古细菌和真核生物在它们的共同祖先与细菌分化后才进行分化。
B. 古细菌和细菌在它们的共同祖先与真核生物分化后才进行分化。
C. 细菌和真核生物在它们的共同祖先与古细菌分化后才进行分化。
D. 古细菌、真核生物和细菌同时从一个共同祖先进行分化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
15. 问题：在海胆卵母细胞中，细胞内游离钙的增加导致释放蛋白水解酶，这些酶的作用是防止多精受精。刚才描述的事件涉及 (college_biology)
A. 透明带反应
B. 顶体反应
C. 皮质反应
D. 受精反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
16. 问题：以下哪项是菌根真菌对许多植物的益处？ (college_biology)
A. 它们在极其干旱的环境中保护植物根部免于脱水。
B. 它们固定氮，这对氮限制环境中的植物尤为重要。
C. 它们提供磷的获取途径，而磷是许多土壤中都缺乏的一种重要元素。
D. 它们为植物提供碳以换取固定的氮。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
17. 问题：实验表明，当一只在隔离环境中饲养的幼年雄鸟只听到其他鸟类的鸣唱时，它发育成的成年鸣唱曲目将缺乏其自身物种典型的某些特征。这一结果表明，它的物种鸣唱最有可能是 (college_biology)
A. 完全在发育过程中学来的
B. 完全是本能的
C. 既是本能的又是学来的
D. 依赖于激素的正常发育
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
18. 问题：以下哪项最准确地描述了逆转座子？ (college_biology)
A. 一种可以在基因组内从一个位点移动到另一个位点而不进行复制的 DNA 序列
B. 一种可以从基因组中删除而不产生后果的 DNA 序列
C. 一种通过 RNA 中间体进行复制的 DNA 序列
D. 一种通过蛋白质中间体进行复制的 DNA 序列
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
19. 问题：下列哪种生物群落的土壤养分浸出率和循环率最高？ (college_biology)
A. 热带雨林
B. 苔原
C. 针叶林
D. 沙漠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
20. 问题：以下哪一项最能解释为什么酶能有效促进化学反应？ (college_biology)
A. 它们提高了反应混合物的温度，从而加速了反应物向产物的转化。
B. 它们改变了反应的平衡常数（K_eq），使更多的反应物可以转化为产物。
C. 它们增加了化学反应的最大速率（V_max）。
D. 它们降低了活化能，从而加快了反应物向产物的转化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
21. 问题：在一个种群的增长过程中，当出生率和死亡率相等时，这一点称为 (college_biology)
A. 种群崩溃
B. 种群爆发
C. 零种群增长
D. 指数增长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
22. 问题：蝙蝠的翅膀和蝴蝶的翅膀为 (college_biology)
A. 同源结构
B. 同功结构
C. 退化结构
D. 在形态和功能上不同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
23. 问题：构成双子叶植物茎中心髓组织的细胞类型为 (college_biology)
A. 薄壁组织
B. 厚壁组织
C. 维管形成层
D. 维管束
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
24. 问题：能够将自身插入现有基因组的 DNA 可移动区域为 (college_biology)
A. 朊病毒
B. 顺反子
C. 内含子
D. 转座子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
25. 问题：先驱物种在裸露基质（如岩石、沙地或冰碛物）中定植的过程被称为 (college_biology)
A. 风化作用
B. 稳定演替
C. 次生演替
D. 原生演替
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
26. 问题：像杜鹃这样的巢寄生鸟利用宿主鸟对巢中幼鸟大声乞求的本能反应，成功地诱骗其他鸟类抚养后代。允许宿主鸟类被欺骗抚养杜鹃幼鸟而损害其后代的基因最有可能留在种群的基因库中，因为 (college_biology)
A. 平均而言，宿主鸟的这种反应使它们能够有效地抚养自己的幼鸟，因为它们只会喂养那些表现出饥饿的幼鸟
B. 当宿主鸟抚养其他物种的幼鸟时，其最大适应性并未受到影响
C. 平均而言，不论是抚养自己的幼鸟还是其他物种的幼鸟，所消耗的能量都很少
D. 否则，杜鹃的最大适应性会降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
27. 问题：在培养的成纤维细胞中观察到的细胞运动性包括以下所有情况，除了 (college_biology)
A. 粘附斑
B. 结合蛋白
C. 网格蛋白
D. 片状伪足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
28. 问题：根据汉密尔顿法则，一种利他特征可以进化，如果 c < br，其中 c 是利他行为对施惠者的适应性成本，b 是受惠者的适应性收益，r 是 (college_biology)
A. 亲缘系数
B. 利他等位基因的频率
C. 近亲繁殖系数
D. 互惠率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
29. 问题：植物为了在高温环境中减少水分流失的适应措施包括以下哪项？ (college_biology)
A. 大量气孔
B. 薄表皮
C. 用刺代替叶子
D. 大的表面积与体积比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
30. 问题：以下所有物质都可能存在于结缔组织中，除了 (college_biology)
A. 凝血酶
B. 糖胺聚糖
C. 胶原蛋白
D. 成纤维细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
31. 问题：以下哪项通常不会出现在正常人类男性的体细胞中？ (college_biology)
A. 原始受精卵所具有的全部遗传信息
B. 一个失活的 X 染色体
C. 四十四条常染色体
D. 二倍体细胞核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
32. 问题：能够在树梢或附近悬崖壁架上筑巢的鸟类成员只能在树梢上安家，因为在悬崖壁架上已经存在更具攻击性的鸟类。就栖息地而言，树顶筑巢的鸟类正在利用 (college_biology)
A. 它们的基本生态位
B. 它们的现实生态位
C. 它们的生态位
D. 既不是它们的基本生态位，也不是它们的现实生态位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
33. 问题：以下哪项特征不是 r- 选择物种的典型特征 (college_biology)
A. 高繁殖率
B. 小体型
C. 占据不稳定环境
D. 高竞争能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
34. 问题：序列为 5′ CGA TTG 3′ 的 DNA 链，其互补序列为 (college_biology)
A. 5′ GCU AAC 3′
B. 5′ GCT AAC 3′
C. 5′ GTT AGC 3′
D. 5′ CAA TCG 3′
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
35. 问题：蕨类植物经历世代交替，其中 (college_biology)
A. 优势孢子体和独立配子体交替出现
B. 优势配子体和附属孢子体交替出现
C. 孢子体和配子体的寿命相等
D. 配子体通过减数分裂产生配子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
36. 问题：下列关于横纹肌（如骨骼肌）肌节的陈述哪一项是正确的？ (college_biology)
A. 收缩过程中 H 带变长。
B. 在松弛状态下，原肌球蛋白阻止肌球蛋白接近肌动蛋白的结合位点。
C. 每个肌球蛋白螺旋尾包含一个肌动蛋白结合位点和一个 ATP 水解位点。
D. 肌钙蛋白和原肌球蛋白分别构成粗肌丝和细肌丝。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
37. 问题：好斗的蚂蚁生活在一棵热带小树的肿胀刺中，以小树叶尖上富含油脂的躯体为食。以下哪项实验最能检验蚂蚁通过杀死或驱逐食叶昆虫来保护植物的假设？ (college_biology)
A. 移除蚂蚁并测量随后的叶片损伤。
B. 移除富含油脂的蚂蚁躯体，并测量随后的蚂蚁密度。
C. 移除刺并测量随后的蚂蚁密度。
D. 移除食叶昆虫并测量随后的蚂蚁密度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
38. 问题：甲壳类动物和昆虫的视觉器官包含小眼，这些小眼组成了 (college_biology)
A. 眼点
B. 单眼
C. 复眼
D. 双目眼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
39. 问题：研究从受精卵阶段到胎儿阶段的脊椎动物发育的胚胎学家有理由得出以下哪项结论？ (college_biology)
A. 个体发育重演系统发育。
B. 早期胚胎展示了其纲、目和种的相同特征。
C. 早期人类胚胎与早期鱼类和鸟类胚胎有共同特征。
D. 人类胚胎在发育过程中显示出成年鱼类和鸟类的特征。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
40. 问题：一只蛀干甲虫在一根 5 年生的木枝中心产卵，这些卵已经孵化成幼虫。按正确的顺序（从内到外），幼虫在向木枝外部进食的过程中会遇到哪些组织和组织区域？（为了简单起见，假设表皮已经完全脱落。） (college_biology)
A. 髓；初生木质部；次生木质部；维管形成层；初生韧皮部；次生韧皮部；皮层
B. 髓；次生木质部；初生木质部；维管形成层；次生韧皮部；初生韧皮部；皮层
C. 髓；次生木质部；初生木质部；维管形成层；初生韧皮部；次生韧皮部；皮层
D. 髓；初生木质部；次生木质部；维管形成层；次生韧皮部；初生韧皮部；皮层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
41. 问题：将以下配对一起置于溶液中，哪两种可以通过低速离心分离？ (college_biology)
A. DNA 和 mRNA
B. 细胞核和分泌小泡
C. 高尔基体和内质网
D. 溶酶体和内体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
42. 问题：以下哪项会增加气体在肺泡和肺毛细血管内血液之间扩散的速率？ (college_biology)
A. 降低气体的分压梯度
B. 降低气体在水中的溶解度
C. 增加可用于扩散的总表面积
D. 降低肺毛细血管中的血流速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
43. 问题：在木质茎中作为气体交换场所的结构是 (college_biology)
A. 皮孔
B. 顶芽
C. 节
D. 节间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
44. 问题：天敌被认为是所有以下特征的强选择力，除了 (college_biology)
A. 警戒色
B. 化学防御
C. 结实（同步结果）
D. 求偶场行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
45. 问题：以下哪项不是内含子的特征？ (college_biology)
A. 它们只存在于真核生物中。
B. 它们代表非编码区域。
C. 发现它们散布在编码多肽链的 DNA 区域的外显子中。
D. 在初级转录物获得 5' 帽和 3' 聚腺苷酸尾之前，它们被从初级转录物中切除。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
46. 问题：一位健康的人在休息时有意识地开始过快呼吸。以下哪一项描述了换气过度引起的人体血液变化？ (college_biology)
A. 二氧化碳分压降低，氢离子浓度增加
B. 二氧化碳分压降低，氢离子浓度降低
C. 二氧化碳分压增加，氢离子浓度增加
D. 二氧化碳分压增加，氢离子浓度降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
47. 问题：以下哪项是哺乳动物雌性生殖道结构的正确解剖顺序？ (college_biology)
A. 输卵管，子宫，网状体，阴道
B. 输卵管，附睾，子宫，阴道
C. 卵巢，输卵管，子宫，阴道
D. 卵巢，子宫，阴道，网状体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
48. 问题：一个海洋生态系统区域，其特征是太阳辐射穿透和养分上涌的是 (college_biology)
A. 半深海区
B. 浅海区
C. 远洋区
D. 深海区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
49. 问题：在人类中，一种称为着色性干皮病（XP）的遗传性疾病会导致无法修复紫外线对 DNA 的损伤。以下哪种分子损伤最有可能在 XP 患者中积累？ (college_biology)
A. 胸腺嘧啶二聚体
B. 胞嘧啶脱氨基
C. 脱嘌呤
D. 单链 DNA 断裂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
50. 问题：尽管缺乏光吸收色素，化能合成细菌也能生产自己的食物，因为化能合成细菌通过以下途径获取能量 (college_biology)
A. 氧化无机物，如氨、硫或氢
B. 还原无机物，如氨、硫或氢
C. 氧化有机化合物
D. 将光能转换成化学能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
51. 问题：以下所有物质都可以作为细胞内信使，除了 (college_biology)
A. 钙离子
B. 环磷酸腺苷
C. 乙酰胆碱
D. 肌醇 1,4,5-三磷酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
52. 问题：以下关于植物胚胎发生的所有说法都是正确的，除了： (college_biology)
A. 胚柄源自基底细胞。
B. 子叶源自顶端细胞。
C. 种子形成后形成芽顶端分生组织。
D. 三种植物组织系统的前体均在胚胎形成过程中形成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
53. 问题：小鼠精子含有能够结合小鼠卵子透明带糖蛋白（ZP3）的受体蛋白。ZP3 受体与 ZP3 的结合触发精子的顶体反应。以下所有实验观察结果都是预期的，除了： (college_biology)
A. 向卵子注射能够结合 ZP3 的抗体会阻止体外受精。
B. 在将精子与卵子混合之前，将精子与纯化的 ZP3 一起孵育会阻止体外受精。
C. 将卵子与能够结合 ZP3 的抗体一起孵育会阻止体外受精。
D. 用另一种糖蛋白 ZP2 包被合成珠子未能导致精子在珠子上的聚集。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
54. 问题：以下哪个因素不会促进连锁不平衡？ (college_biology)
A. 无性繁殖
B. 共适应基因复合体
C. 上位性
D. 随机交配
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
55. 问题：在一项实验中，对两栖动物受精卵的第一个卵裂面进行了处理，使得灰色新月体只存在于第一次卵裂产生的两个卵裂球中的一个中。然后将两个卵裂球分离。卵裂球的预期结局是什么？ (college_biology)
A. 带有灰色新月体的卵裂球会比没有灰色新月体的卵裂球更快生长。
B. 带有灰色新月体的卵裂球会形成一个完整但较小的胚胎。
C. 没有灰色新月体的卵裂球会形成一个完整但较小的胚胎。
D. 带有灰色新月体的卵裂球会在第二次卵裂前停止分裂并死亡。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
56. 问题：发育中神经元的神经生长始于位于轴突顶端的生长锥。生长锥的微针伸出和缩回，以便向前移动生长锥。在发育的这一阶段将神经元暴露于细胞磷脂 B 会导致 (college_biology)
A. 轴突中的微管发生可逆性解离
B. 轴突中的微管发生不可逆性解离
C. 微突起中的微丝发生可逆性去聚合
D. 微突起中的微丝发生不可逆性去聚合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
57. 问题：单克隆抗血清与多克隆抗血清的区别在于以下哪种方式？ (college_biology)
A. 单克隆抗血清中的每种抗体都针对单一抗原的单一区域起反应；多克隆抗血清中的每种抗体都与不同抗原的多个区域发生反应。
B. 单克隆抗体对单一抗原的多个区域起反应；多克隆抗体针对相关抗原的单一区域起反应。
C. 单克隆抗血清包含单个 B 淋巴细胞后代分泌的抗体；多克隆抗血清含有不同 B 淋巴细胞后代分泌的抗体。
D. 单克隆抗血清包含单个 B 淋巴细胞后代分泌的抗体；多克隆抗血清包含从 B 淋巴细胞和 T 淋巴细胞的后代分泌的抗体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
58. 问题：第一类发展出足以支持其呼吸需求而无需辅助气体交换器官的动物群体是 (college_biology)
A. 两栖动物
B. 爬行动物
C. 哺乳动物
D. 吸虫纲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
59. 问题：以下哪一项生物特征最有可能使一个物种在全球范围内分布？ (college_biology)
A. 极端的栖息地专业化
B. K 选择型繁殖率
C. 有限的扩散能力
D. 远距离扩散的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
60. 问题：在最早的细胞形成过程中，以下哪个成分最有可能最先出现？ (college_biology)
A. 细胞核
B. 质膜
C. 线粒体
D. 鞭毛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
61. 问题：以下哪项事实是在 1859 年查尔斯·达尔文发表《物种起源》之前确立的？ (college_biology)
A. DNA 提供了遗传的宏观分子基础。
B. 孟德尔原理解释了为什么一些性状是显性的，而另一些是隐性的。
C. 原核生物包括两个主要域：细菌和古菌。
D. 存在已经灭绝的物种的化石遗骸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
62. 问题：真菌参与下列各项，除了 (college_biology)
A. 光合作用产生葡萄糖
B. 发酵产生酒精
C. 与人类结合产生癣
D. 与植物根部结合形成菌根
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
63. 问题：在叶绿体中，某种蛋白质位于类囊体的腔（类囊体空间）中。它在细胞核中转录并在细胞质核糖体上合成。这种蛋白质必须穿过多少层膜双层才能到达其最终位置？ (college_biology)
A. 一层
B. 两层
C. 三层
D. 四层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
64. 问题：在哺乳动物心动周期中，相当于心室搏出量的血液量从循环中顺应性较好的静脉侧转移到顺应性较差的动脉侧。就静脉和动脉腔室内的压力而言，这种转移会导致 (college_biology)
A. 两个腔室内的压力均不变
B. 对静脉压力无影响，而动脉压力有小幅增加
C. 静脉压力增加，而动脉压力等量减少
D. 对静脉压力影响不大，但动脉压力大幅增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
65. 问题：下列关于真核生物高尔基体的陈述哪一项是正确的？ (college_biology)
A. 它在细胞质中的定向排列使其顺面最靠近内质网。
B. 它通常与位于其顺面附近的小分泌囊泡有关。
C. 其复合扁平的囊泡彼此相连。
D. 某些分泌性蛋白质的糖基化发生在蛋白质进入其内腔之前。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
66. 问题：单子叶植物根部吸收水分的第一个进入点是通过细胞的细胞质，这些细胞位于 (college_biology)
A. 根冠
B. 凯氏带
C. 中柱鞘
D. 内皮层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
67. 问题：以下哪种植物细胞通过程序性细胞死亡变得更具功能性？ (college_biology)
A. 韧皮部筛管分子
B. 木质部导管分子
C. 气孔保卫细胞
D. 根冠细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
68. 问题：以下哪一个特征将被子植物与裸子植物区分开来？ (college_biology)
A. 多年生生长
B. 真正的根
C. 顶端生长
D. 种子包裹在子房内
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
69. 问题：一种鹅在海边的悬崖和海滩上筑巢。孵化后不久，所有的小鹅都必须前往海洋。从悬崖巢中孵化的小鹅必须滚下悬崖才能到达海洋，许多小鹅在滚落过程中死亡。以下哪项最符合悬崖筑巢在这种鹅物种中具有适应性的假设？ (college_biology)
A. 在海滩上筑巢的鹅远多于在悬崖上筑巢的鹅。
B. 悬崖筑巢比海滩筑巢具有更高的适应性。
C. 悬崖巢中的小鹅本能地在适当的时候跳下悬崖。
D. 更多的小鹅在从悬崖上摔下来时幸存，而不是被摔死。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
70. 问题：具有ε重链并位于肥大细胞和嗜碱性白细胞的质膜上的免疫球蛋白属于哪类抗体 (college_biology)
A. IgE
B. IgA
C. IgD
D. IgM
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
71. 问题：一个 1000 道尔顿的荧光分子被注射到一个细胞中，并观察到通过以下哪种结构进入相邻细胞 (college_biology)
A. 点状桥粒
B. 带状桥粒
C. 缝隙连接
D. 紧密连接
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
72. 问题：环节动物和节肢动物相似之处在于两门的成员都 (college_biology)
A. 具有分节的身体
B. 具有封闭的循环系统
C. 通过湿润的膜扩散进行气体交换
D. 具有发达的感觉器官
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
73. 问题：人类基因组中编码蛋白质的比例大约是多少？ (college_biology)
A. 2%
B. 25%
C. 50%
D. 90%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
74. 问题：以下有关空气相对于水的陈述哪项是正确的？ (college_biology)
A. 空气提供更多的物理支撑。
B. 空气中氧气浓度更高。
C. 空气对运动的阻力更大。
D. 空气具有更高的热惯性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
75. 问题：以下有关原生生物界的生物的说法中，哪项是正确的？ (college_biology)
A. 它们是真核生物。
B. 它们包括蓝藻。
C. 它们是异养生物。
D. 它们的细胞壁由肽聚糖组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
76. 问题：在细胞分裂过程中充当有丝分裂纺锤体附着点的染色体部分是 (college_biology)
A. 色素体
B. 染色粒
C. 着丝点
D. 中心粒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
77. 问题：沿着格架生长的植物表现出 (college_biology)
A. 向触性
B. 向光性
C. 向重力性
D. 负向重力性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
78. 问题：如果一种酶的活性在广泛的 pH 范围内保持恒定，则很可能是 (college_biology)
A. 只有酶上的电离基团参与反应
B. 只有底物上的电离基团参与反应
C. 酶和底物上的电离基团都参与反应
D. 酶或底物上没有电离基团参与反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
79. 问题：在豌豆中，高大植株（D）的等位基因对矮小植株（D）的等位基因完全显性，紫花色（W）的等位基因对白花色（W）的等位基因完全显性。在一个基因型为 DDWw 的高大紫花植株与一个矮小白花植株的杂交中，预期后代的表现型比例是什么？ (college_biology)
A. 全部为高大紫花
B. 1 高大紫花：1 矮小紫花
C. 1 高大紫花：1 高大白花：1 矮小紫花：1 矮小白花
D. 1 高大紫花：1 高大白花
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
80. 问题：在培养物中生长的癌细胞与在培养物中生长的正常细胞相似，因为它们 (college_biology)
A. 无限次分裂
B. 不表现出接触抑制
C. 需要附着在表面上才能生长
D. 增殖到相同的细胞密度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
81. 问题：以下哪种技术可用于证明蛋白质与特定 DNA 序列的结合？ (college_biology)
A. Western 印迹杂交
B. Northern 印迹杂交
C. Southern 印迹杂交
D. 电泳迁移率变动分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
82. 问题：人体内通过分泌何种物质来维持足够的血清钙水平 (college_biology)
A. 甲状腺素
B. 胰高血糖素
C. 生长激素
D. 甲状旁腺激素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
83. 问题：在尿素循环的每次循环中，氨基酸鸟氨酸的再生方式与柠檬酸循环中下列哪个参与者的再生相似？ (college_biology)
A. 琥珀酸
B. 延胡索酸
C. 草酰乙酸
D. 柠檬酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
84. 问题：哪项是被子植物特有的特征？ (college_biology)
A. 风媒传粉
B. 优势孢子体生命周期
C. 世代交替
D. 双受精
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
85. 问题：哺乳动物在以下所有方面都保持稳态平衡，除了 (college_biology)
A. 体温
B. 血糖浓度
C. 血液 pH 值
D. 代谢率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
86. 问题：幼鸟看到头顶上捕食者掠过的身影时会做出蹲伏反应，这是一种 (college_biology)
A. 条件反射
B. 固定动作模式
C. 印刻行为
D. 学习行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
87. 问题：在灵长类动物中，一个物种的高度性二态性通常表明在以下方面存在激烈竞争 (college_biology)
A. 雄性为了获取个体食物资源
B. 雄性为了获得配偶
C. 雌性为了获取个体食物资源
D. 雌性为了获得配偶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
88. 问题：在光合作用活跃的植物中，以下哪种组织的氧气产生率最高？ (college_biology)
A. 皮层
B. 栅栏组织
C. 表皮
D. 维管形成层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
89. 问题：最近一项关于雷暴雨后哮喘发作异常增加的理论提出，尽管 5 微米的花粉粒太大而无法进入气道，但它们暴露于水中会因渗透冲击而析出淀粉颗粒。这些淀粉颗粒微小到足以进入下气道并引发哮喘发作。如果这一理论正确，那么以下哪项说法是正确的？ (college_biology)
A. 与周围环境相比，花粉粒内部呈低渗状态。
B. 花粉粒内部渗透压高于周围环境渗透压。
C. 花粉粒在释放其内容物之前经历了质壁分离。
D. 花粉粒在破裂并释放其内容物之前经历了收缩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
90. 问题：某些亲缘植物之间的杂交种是不育的，因为亲本植物的染色体数目不同。有时，这种杂交植物的染色体数目会自发加倍。以下哪项最好地描述了那些染色体数目加倍的植物的后代？ (college_biology)
A. 染色体数目加倍的植物在遗传上是有缺陷的，并且没有后代。
B. 后代会因为增强的基因渗入能力而具有选择优势。
C. 后代将能够成功繁殖，因为它们可以与亲本物种进行回交。
D. 后代会恢复有性生殖的能力，因为染色体可以正常配对。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
91. 问题：鬼笔环肽是一种由死帽菇产生的毒素。该毒素与肌动蛋白亚基结合并破坏肌动蛋白的功能。鬼笔环肽对下列哪种结构的影响最为直接？ (college_biology)
A. 中间纤维
B. 胶原纤维
C. 微丝
D. 微管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
92. 问题：哈迪-温伯格平衡定律通常假设以下所有条件，除了 (college_biology)
A. 大种群
B. 遗传漂变
C. 随机交配
D. 没有选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
93. 问题：以下关于真菌的陈述哪项是不正确的？ (college_biology)
A. 它们都是真核生物。
B. 它们都有刚性细胞壁。
C. 大多数是丝状的。
D. 有些能进行光合作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
94. 问题：以下哪项由 src 癌基因编码并催化磷酸基团向细胞蛋白质的特异性添加？ (college_biology)
A. 蛋白磷酸酶
B. 腺苷酸环化酶
C. G 蛋白偶联受体
D. 酪氨酸激酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
95. 问题：C4 植物和 CAM 植物都采用生理和生化策略来减少光呼吸。以下哪项是对这两种策略的准确比较？ (college_biology)
A. C4 植物将 CO2 固定为 4 碳酸草酰乙酸，而 CAM 植物将 CO2 固定为 5 碳酸核酮糖 1,5-二磷酸。
B. C4 植物在叶肉细胞中固定 CO2，但在束鞘细胞中进行卡尔文循环，而 CAM 植物在叶肉细胞中固定 CO2 并进行卡尔文循环。
C. C4 植物在束鞘细胞中固定 CO2，但在叶肉细胞中进行卡尔文循环，而 CAM 植物在束鞘细胞中固定 CO2 并进行卡尔文循环。
D. C4 植物将 CO2 储存为磷酸乙醇酸，而 CAM 植物将 CO2 储存为草酰乙酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
96. 问题：从最内层膜开始到最外层膜结束，以下哪项描述了叶绿体膜的正确顺序？ (college_biology)
A. 类囊体膜，内膜，外膜
B. 内膜，外膜，类囊体膜
C. 外膜，内膜，类囊体膜
D. 基质，外膜，内膜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
97. 问题：影响细菌细胞的抗生素会干扰以下所有过程，除了 (college_biology)
A. 肽聚糖合成
B. 蛋白质合成
C. DNA 合成
D. 逆转录酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
98. 问题：借助光学显微镜在果蝇中观察到的多线染色体是 (college_biology)
A. 不主动进行转录的
B. 仅在有丝分裂期间产生的
C. 通过反复的 DNA 复制后进行核分裂产生的
D. 单个染色体的多个拷贝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
99. 问题：以下哪种物质会在分裂中的真核生物中诱导多倍体？ (college_biology)
A. 青霉素
B. 秋水仙素
C. 四环素
D. 嘌呤霉素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
100. 问题：关于线粒体和叶绿体，以下哪种说法通常是正确的？ (college_biology)
A. 植物有叶绿体但没有线粒体；动物有线粒体但没有叶绿体。
B. 植物有叶绿体但没有线粒体；真菌有线粒体但没有叶绿体。
C. 植物和真菌有叶绿体但没有线粒体；动物只有线粒体。
D. 植物既有叶绿体又有线粒体；动物和真菌只有线粒体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
101. 问题：蓝藻与单细胞绿藻有何不同？ (college_biology)
A. 蓝藻还原硫化合物。
B. 蓝藻没有细胞壁。
C. 蓝藻没有细胞核。
D. 绿藻产生细胞膜。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
102. 问题：蛋白质中α螺旋独特的卷曲结构的稳定性主要归因于（A）肽骨架原子之间的氢键 (college_biology)
A. 肽骨架原子之间的氢键
B. 半胱氨酸侧链之间的二硫键
C. 附着在极性氨基酸上的碳水化合物分子
D. 共价结合氨基酸的肽键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
103. 问题：脱氧核糖核酸酶将核小体二聚体消化成核小体单体的目标是 (college_biology)
A. H1 组蛋白
B. H2A、H2B、H3 和 H4 组蛋白
C. 核小体核心
D. 接头 DNA
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
104. 问题：一个嗜热、产甲烷，膜中含有异戊二烯基甘油醚而非磷脂的原核生物最有可能是 (college_biology)
A. 变形菌
B. 螺旋菌
C. 衣原体属的成员
D. 古菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
105. 问题：以下所有环境条件都会增加植物的蒸腾速率，除了 (college_biology)
A. 高温
B. 高相对湿度
C. 低相对湿度
D. 风
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
106. 问题：以下关于胚胎卵裂的陈述哪项是不正确的？ (college_biology)
A. 卵黄的存在会抑制卵裂。
B. 端黄卵进行部分卵裂。
C. 植物极比动物极更容易发生卵裂
D. 卵裂的快速有丝分裂直接产生卵裂球。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
107. 问题：在真核光合细胞中，当电子在光系统 I 相关的电子传递链中循环流动时，会发生以下哪种情况？ (college_biology)
A. ATP 的合成
B. NADP+ 还原为 NADPH
C. 释放 O2
D. CO2 还原为糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
108. 问题：许多海鸟饮用海水，但仍将其体内渗透压维持在对海水低渗的恒定水平。以下哪种生理策略最能解释这些鸟类如何维持其组织渗透压？ (college_biology)
A. 海鸟通过专门的盐交换腺从环境中吸收水分，并在肾脏中产生大量稀释的尿液。
B. 海鸟通过专门的盐交换腺从环境中吸收盐分，并在肾脏中产生大量浓缩的尿液。
C. 海鸟通过专门的盐交换腺排出盐分，并排出少量尿液。
D. 海鸟通过专门的鼻腺排出盐分和含氮废物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
109. 问题：有一种小型啮齿动物只吃一种松树的种子。在正常年份，一对这种啮齿动物会产下两到三只幼崽。小型啮齿动物的产仔数如此之少是很不寻常的。这些啮齿动物最有可能表现出哪些其他特征？ (college_biology)
A. 中度性别体型二态性
B. 高度的亲本投资
C. 早熟的幼崽
D. 频繁的异配对交配
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
110. 问题：以下哪种来源对构成橡树的有机物干质量的贡献最大？ (college_biology)
A. 通过根系吸收的土壤中腐烂物质中的有机分子
B. 溶解在地下水中的矿物质养分被根系吸收
C. 通过根系吸收的水和空气中的二氧化碳
D. 位于橡子子叶中的胚乳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
111. 问题：为了使进化发生，以下哪项必须为真？ (college_biology)
A. 一个种群基因库中某些等位基因的频率在连续几代中都发生了变化。
B. 一个种群基因库中某些等位基因的频率在生物体的生命周期内发生了变化。
C. 一个种群基因库中每个等位基因的频率在连续几代中都保持不变。
D. 一个生物体基因型中的每个等位基因频率在生物体的生命周期内保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
112. 问题：从进化的角度来看，适应性理论应用于某一特征最好的表现是以下哪种观点 (college_biology)
A. 如果从该特征中获得的收益超过动物表现该特征的成本，该特征将持续存在于基因组中
B. 如果该特征相对于替代形式的成本收益最佳，该特征将胜过替代形式
C. 有益的特征总是值得生物在能量和生理上付出的代价，因此这些特征将持续存在于基因组中
D. 为了使某特征在种群的基因库中保留，该特征必须提高有机体的相对适应度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
113. 问题：在乙醇脱氢酶的存在下，乙醛还原为乙醇的速率随乙醛浓度的增加而增加。最终，反应速率达到最大值，此后乙醛浓度的进一步增加将不再产生任何影响。在最大反应速率下，以下哪项是正确的？ (college_biology)
A. 几乎所有的酶分子都在与乙醛分子相互作用。
B. 反应的活化能降低。
C. 反应的自由能变化减少。
D. 酶对乙醛不再具有特异性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
114. 问题：以下哪项最能解释 DNA 中的突变如何导致新表型的表达？ (college_biology)
A. 产生了不同的多肽。
B. tRNA 的极性与 DNA 的极性相反。
C. 核酸发生甲基化。
D. 基因现在以 3′到 5′方向读取。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
115. 问题：酶的竞争性抑制剂通过以下哪种方式发挥其作用 (college_biology)
A. 不可逆地与酶形成共价键，有效地防止酶与其解离
B. 不可逆地修饰有助于构成酶活性位点的一些氨基酸残基
C. 与底物分子竞争相同的酶，但与底物结合位点不同的结合位点
D. 可逆地减少可与底物结合的酶分子的数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
116. 问题：大脑检测刺激强度差异的能力最好由以下哪项随刺激强度而变化这一事实来解释？ (college_biology)
A. 动作电位的幅度
B. 阈电位
C. 每秒的动作电位数量
D. 交叉的突触数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
117. 问题：为什么陆地生态系统的净初级生产力倾向于向热带地区增加，以下哪项是最好的解释？ (college_biology)
A. 热带地区较高的物种多样性倾向于促进植物生长。
B. 在热带地区，植物生长的代谢成本较低。
C. 热带地区充足的水分供应和温暖的气温促进了光合作用。
D. 热带地区有更多的捕食者，这使食草动物的数量降到了最低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
118. 问题：当观察到小鼠细胞表面蛋白和人类细胞表面蛋白在融合的小鼠-人类细胞质膜上整合时，蛋白质显示出在质膜平面内移动。为了得到这些结果，最有可能采用以下哪种细胞培养技术？ (college_biology)
A. 产生异核体
B. 产生杂交细胞
C. 从培养物中分离出一种永生的变异细胞，并用其创建细胞系
D. 将肿瘤诱导病毒植入正常细胞以启动转化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
119. 问题：种群间的基因流动会导致 (college_biology)
A. 集合种群中基因同质性的增加
B. 集合种群中有害突变率的增加
C. 物种形成可能性的增加
D. 集合种群中哈迪-温伯格平衡的破坏
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
120. 问题：由围绕蛋白质八聚体的 134 个碱基对的 DNA 片段组成的 DNA 和蛋白质亚单位被称为 (college_biology)
A. 组蛋白
B. 染色质
C. 核小体
D. 螺线管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
121. 问题：以下哪项是温带生态系统中的植物可以用来在一年中正确时间开始开花的最可靠的环境信号？ (college_biology)
A. 昼夜节律
B. 光周期
C. 气温变化
D. 脱落酸水平的波动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
122. 问题：将线粒体分离并置于低 pH 的缓冲溶液中后开始制造 ATP。以下哪项是低外部 pH 影响的最佳解释？ (college_biology)
A. 它增加了 OH- 的浓度，导致线粒体将 H+ 泵入膜间隙。
B. 它增加了线粒体基质中的 OH- 浓度。
C. 它增加了线粒体基质中的酸浓度。
D. 它增加了 H+ 从膜间隙向基质扩散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
123. 问题：属于游泳动物的生物是下列哪一种？ (college_biology)
A. 鲸鱼
B. 藤壶
C. 蓝细菌
D. 原生生物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
124. 问题：动物显示的一种称为固定动作模式的行为反应 (college_biology)
A. 发生在动物在其一生中的适当时间第二次暴露于正确的刺激时
B. 发生在没有感觉反馈的情况下
C. 是一种运动反应，一旦释放可能会自发终止
D. 由动物环境中的多个感觉信号触发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
125. 问题：以下哪种适应会限制蜜蜂传粉并促进蜂鸟传粉？ (college_biology)
A. 花瓣上的紫外线色彩图案
B. 改良的花瓣以提供着陆空间
C. 悬垂（悬挂）的红色花朵
D. 限量生产含糖量高的花蜜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
126. 问题：双重受精是被子植物的独特特征。在这个过程中，一个精子与卵子结合形成合子。第二个精子与极核结合开始形成 (college_biology)
A. 大配子体
B. 内皮层
C. 胚胎
D. 胚乳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
127. 问题：同源异型簇基因的突变通常会导致果蝇出现以下哪种发育缺陷？ (college_biology)
A. 缺少一组连续的节段
B. 一个节段转变为另一个节段
C. 沿前后轴各节段的极性缺陷
D. 成虫盘中的肿瘤形成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
128. 问题：植物根部产生的根压通过哪种方式使水进入根部 (college_biology)
A. 运输
B. 粘附
C. 渗透
D. 毛细作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
129. 问题：细胞通过低密度脂蛋白胆固醇复合物的内化摄取胆固醇。胆固醇摄入包括以下所有情况，除了 (college_biology)
A. 细胞表面受体
B. 粘附斑
C. 内体形成
D. 受体介导的内吞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
130. 问题：提供支撑并传导水和矿物质的两种木质部植物细胞类型是 (college_biology)
A. 厚角组织和厚壁组织
B. 筛管分子和伴胞
C. 管胞和导管分子
D. 导管分子和伴胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
131. 问题：下列关于排泄器官的陈述哪一项是正确的？ (college_biology)
A. 盐水鱼的肾脏产生的尿液对它们的组织来说是高渗透性的。
B. 沙漠哺乳动物的肾脏产生的尿液对淡水鱼的尿液来说是低渗透性的。
C. 马氏管允许昆虫通过外骨骼排泄废物。
D. 哺乳动物肾脏中的近髓质肾单位允许其产生高渗透性的尿液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
132. 问题：拟态是一种通过自然选择进化的策略，旨在提高生物对环境的适应性。下列哪项代表贝氏拟态的一种形式？ (college_biology)
A. 一种对蟾蜍有毒的千足虫在蟾蜍首次尝试食用后会被蟾蜍永久回避。
B. 一只飞蛾在其尾端展示假眼以迷惑捕食者。
C. 飞蛾呈现出与蛰蜂几乎相同的颜色。
D. 一只在地面筑巢的海鸥雏鸟显示出与周围环境几乎无法区分的色彩图案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
133. 问题：关键物种被认为对生态群落的结构和组成有深远的影响，因为它们 (college_biology)
A. 通过消除其他物种的食物资源来减少多样性
B. 为食物网提供了基础
C. 比群落中的大多数其他物种更丰富
D. 可以防止优越的竞争者将劣势竞争者驱逐至局部灭绝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
134. 问题：以下哪一项是遗传学家使用线粒体 DNA（mtDNA）来研究动物种群亲缘关系的原因？ (college_biology)
A. mtDNA 的突变率比核 DNA 慢。
B. mtDNA 从母亲传递给孩子，不受染色体对之间重组的影响。
C. 在高变非编码区中很少有单核苷酸多态性。
D. 所有的线粒体蛋白均由线粒体基因编码。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
135. 问题：一篇自然资源文章中的一段引文指出：“每当人类对原有生态系统进行重构时，生态系统就会趋于简化，导致密度依赖调节因素的稳定影响受到破坏。” 这意味着在一个被扰乱的生态系统中 (college_biology)
A. 存在少数物种的大型种群
B. 物种的种群水平通过自然调控机制保持平衡
C. 特定的猎物生物会被更多样化的捕食者以更高的捕食率捕食
D. 特定的猎物生物不太可能经历种群激增
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
136. 问题：携带产生灰身和正常翅膀表型的连锁基因的雌性果蝇与黑身和退化翅膀表型的雄性果蝇交配。后代中出现灰体退化翅蝇的最好解释是 (college_biology)
A. 杂交
B. 独立分类
C. 等位基因的分离
D. 外显率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
137. 问题：下列哪一活性碳池在地球上最大并且对碳循环的贡献最大？ (college_biology)
A. 大气
B. 雨林植被
C. 可开采的化石燃料
D. 海洋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
138. 问题：查尔斯·达尔文提出的自然选择条件涵盖了关于特定种群的所有以下情况，除了 (college_biology)
A. “适应”基因和“不适应”基因的遗传
B. 差异生存和繁殖成功
C. 对有限资源的竞争
D. 过度繁殖后代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
139. 问题：关于水分在木质部上升的凝聚-张力理论，以下哪一项陈述是正确的？ (college_biology)
A. 叶肉细胞中水分的蒸发在水柱中产生张力。
B. 水从高静水压的源区移动到低静水压的汇区。
C. 水分子之间的凝聚力是水柱中形成栓塞（气泡）的原因。
D. 木质部的活细胞提供了水分上升的主要通道。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
140. 问题：在真菌中，细胞壁由以下哪种物质加固？ (college_biology)
A. 几丁质
B. 硅
C. 木质素
D. 胶原纤维
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
141. 问题：在植物中，质子泵参与了将糖装载到韧皮部进行运输的过程。关于这一过程，下列哪一项是正确的？ (college_biology)
A. 这是一个被动过程。
B. 它依赖于 DNA。
C. 它需要 ATP。
D. 它转运淀粉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
142. 问题：以下哪项特征预示着早期演替的植物群落？ (college_biology)
A. 共存物种间的高生态位分化
B. 初级生产与现存作物生物量的高比率
C. K-选择物种的高频率
D. 高腐殖质生物量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：college_biology
143. 问题：以下哪项是蔗糖从叶肉细胞的光合作用部位进入韧皮部的共质体途径？ (college_biology)
A. 纤维，韧皮薄壁组织，伴胞，筛管
B. 韧皮薄壁组织，纤维，维管束鞘，管胞
C. 伴胞，韧皮薄壁组织，纤维，筛管
D. 维管束鞘，韧皮薄壁组织，伴胞，筛管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------