----------------------------------------
科目：formal_logic
0. 问题：找出以下论证的结论。很难不在我们同龄人身上验证我们在日常患者身上观察到的因情绪而导致智力减弱的情况。我们意识的傲慢一般来说属于最强的防御机制，它阻碍了无意识情结。因此，很难让人们相信无意识，进而很难教导他们什么与有意识知识相悖。（Sigmund Freud，《精神分析的起源与发展》） (formal_logic)
A. 很难不在我们同龄人身上验证我们在日常患者身上观察到的因情绪而导致智力减弱的情况。
B. 我们意识的傲慢一般来说属于最强的防御机制，它阻碍了无意识情结。
C. 因此，很难让人们相信无意识，进而很难教导他们什么与有意识知识相悖。
D. 很难让人们相信无意识，进而很难教导他们什么与有意识知识相悖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
1. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。David 教导 Chris。（c：Chris；d：David；Txy：x 教导 y） (formal_logic)
A. Tdc
B. Tcd
C. Tcc
D. dTc
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
2. 问题：利用以下翻译密钥，选择对给定命题的最佳英文解释：Ax：x 是公寓，Hx：x 是房子，Lx：x 是大的，Bxy：x 比 y 大 (∃x)[(Ax • Lx) • (∃y)(Hy • Bxy)] (formal_logic)
A. 有些大房子比有些公寓大。
B. 有些房子比所有大公寓大。
C. 有些大公寓比有些房子大。
D. 有些房子比有些大公寓大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
3. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~G ⊃ H
~H / G (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 G 和 H 为真时的反例
C. 无效。当 G 为真而 H 为假时的反例
D. 无效。当 H 为真而 G 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
4. 问题：利用以下密钥将给定的谓词逻辑公式翻译成自然的英语句子：
A：Marina 读 Percy Jackson 的书。
B：Izzy 玩《我的世界》。
C：Emily 停止工作。
D：Russell 做晚饭。
E：Ashleigh 拜访。
(~B • E) ⊃ D (formal_logic)
A. 如果 Izzy 玩《我的世界》且 Ashleigh 拜访不属实，则 Russell 做晚饭。
B. 如果 Izzy 玩《我的世界》和 Ashleigh 拜访都不属实，则 Russell 做晚饭。
C. Izzy 玩《我的世界》和 Ashleigh 拜访意味着 Russell 做晚饭。
D. Russell 做晚饭是 Izzy 不玩《我的世界》和 Ashleigh 拜访的充分条件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
5. 问题：利用以下翻译密钥，选择对给定命题的最佳英文解释：Ax：x 是公寓，Hx：x 是房子，Lx：x 是大的，Bxy：x 比 y 大 (∃x)[Hx • (∀y)(Ay ⊃ Bxy)] (formal_logic)
A. 有些房子比所有公寓小。
B. 每个房子比每个公寓都大。
C. 某个公寓比每个房子都小。
D. 有些房子比所有公寓大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
6. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~K ≡ L / (K · L) ∨ (K · ~L) (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 K 和 L 为真时的反例
C. 无效。当 K 为真而 L 为假时的反例
D. 无效。当 L 为真而 K 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
7. 问题：找出以下条件命题的前件：如果大学不增加助学金，则要么是校长未批准，要么是董事会阻止。 (formal_logic)
A. 大学增加助学金。
B. 大学不增加助学金。
C. 董事会阻止。
D. 校长未批准。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
8. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
~E ⊃ ~F
G ⊃ F
H ∨ ~E
H ⊃ I
~I (formal_logic)
A. E ⊃ F
B. F ⊃ G
C. H ⊃ ~E
D. ~H
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
9. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
所有人都爱 Raymond 或不爱。 (formal_logic)
A. L
B. ~L
C. L • ~L
D. L ∨ ~L
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
10. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。所有国王都比穷人幸运。（Kx：x 是国王；Px：x 是穷人；Lxy：x 比 y 幸运） (formal_logic)
A. (∀x)[Kx ⊃ (∀y)(Py ⊃ Lxy)]
B. (∀x)[Kx ⊃ (∀y)(Lxy ⊃ Py)]
C. (∀x)(∀y)[(Kx • Py) ⊃ Lyx]
D. (∀x)[(Kx • (∀y)(Py)) ⊃ Lxy]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
11. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
(~M ⊃ ~N) ∨ (O ≡ N) and (~M · N) · [(~O ∨ ~N) · (O ∨ N)] (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
12. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
E ⊃ ~F
~F ⊃ G
~G (formal_logic)
A. E ⊃ F
B. F ⊃ G
C. G ⊃ E
D. ~~F
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
13. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
E ⊃ (F ∨ ~G)
F ⊃ (~E ∨ ~G) / ~(E ≡ F) (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 E、F 和 G 为真时的反例
C. 无效。当 E 和 F 为真而 G 为假时的反例
D. 无效。当 E、F 和 G 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
14. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
H ≡ (~I ∨ J)
H ∨ ~J / ~I (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 H、I 和 J 为假时的反例
C. 无效。当 H 和 I 为真而 J 为假时的反例
D. 无效。当 I 为真而 H 和 J 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
15. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。有些消防员（Dx：x 是危险；Fx：x 是消防员；Vx：x 是受害者；Rxyz：x 将 z 中救出） (formal_logic)
A. (∃x){Fx • (∀y)[Dy ⊃ (∃z)(Vz • Rxyz)]}
B. (∃x){Fx • (∃y)[Vy • (∃z)(Dz • Rxyz)]}
C. (∃x){Fx • (∃y)(∃z)[(Vy • Dz) • Rxzy]}
D. (∀x){Fx ⊃ (∃y)[Vy . (∃z)(Dz • Rxyz)]}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
16. 问题：找出以下条件命题的前件：当且只有当州长赞成且董事会建议时，大学才提高学费。 (formal_logic)
A. 大学提高学费。
B. 州长赞成。
C. 董事会建议。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
17. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。所有行星都比木星小（j：木星；Px：x 是行星；Sxy：x 比 y 小） (formal_logic)
A. (∃x)(Px • Sxj)
B. (∀x)(Px • Sxj)
C. (∀x)(Px ⊃ Sjx)
D. (∀x)(Px ⊃ Sxj)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
18. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。José 将 Wilma 介绍给 Kevin。（j：José；k：Kevin； w：Wilma；Ixyz：x 将 y 介绍给 z） (formal_logic)
A. Iwkj
B. Ijwk
C. Iwjk
D. Ijkw
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
19. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：没有人工制品是人。 (formal_logic)
A. ~Pa
B. (∀x)(Ax ⊃ ~Px)
C. ~Ap
D. (∀x)(Ax • ~Px)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
20. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
P ⊃ Q
Q · R / ~P · R (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 P、R 和 Q 为真时的反例
C. 无效。当 P 和 Q 为真而 R 为假时的反例
D. 无效。当 R 和 Q 为真而 P 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
21. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Marco 从意大利搬到西班牙。（i：意大利；m：Marco；s：西班牙；Mxyz：x 从 z 搬到 y） (formal_logic)
A. Msim
B. Mmis
C. Mims
D. Mmsi
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
22. 问题：利用以下翻译密钥，选择对给定命题的最佳英文解释：Ax：x 是公寓，Hx：x 是房子，Lx：x 是大的，Bxy：x 比 y 大 (∀x){Ax ⊃ (∀y)[(Hy • Ly) ⊃ ∼Bxy]} (formal_logic)
A. 所有公寓都不比某个大房子大。
B. 没有公寓比任何大房子大。
C. 所有大房子都不比某个公寓大。
D. 没有大房子比所有公寓大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
23. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
J ≡ ~K
J ∨ L
~K / L (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 J 和 K 为真而 L 为假时的反例
C. 无效。当 J 为真而 K 和 L 为假时的反例
D. 无效。当 K 为真而 J 和 L 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
24. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
当且只有当 Pablo 的兄弟开车送他并支付油费时，他才会去商店。 (formal_logic)
A. (P ≡ D) ≡ G
B. (D • G) ⊃ P
C. P ⊃ (D • G)
D. P ≡ (D • G)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
25. 问题：利用间接真值表确定每个命题集是否一致。如果命题集一致，则选择有一致赋值的选项。（可能有其他一致的赋值。）
D ≡ E
F ∨ D
~E · ~F (formal_logic)
A. 不一致
B. 一致。当 D、E 和 F 为真时赋值一致
C. 一致。当 D 和 E 为真而 F 为假时赋值一致
D. 一致。当 D 和 F 为真而 E 为假时赋值一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
26. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
餐厅供应馅饼、芝士蛋糕或冰淇淋作为甜点。 (formal_logic)
A. P ∨ (C ∨ I)
B. (P ∨ C) ∨ I
C. P ∨ C ∨ I
D. 选项 A 和 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
27. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
如果 Beth 骑自行车，她就能早点上班。 (formal_logic)
A. B ⊃ W
B. W ⊃ B
C. B ≡ W
D. A 和 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
28. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：不是 Taylor 就是 Eric 是拿铁男孩。 (formal_logic)
A. Lt ∨ Le
B. Lx ∨ Ly
C. tL ∨ eL
D. Tl ⊃ El
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
29. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
E ⊃ F
G ⊃ ~F / ~G ∨ ~E (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 E、F 和 G 为真时的反例
C. 无效。当 E 和 G 为真而 F 为假时的反例
D. 无效。当 F 和 G 为真而 E 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
30. 问题：利用间接真值表确定每个命题集是否一致。如果命题集一致，则选择有一致赋值的选项。（可能有其他一致的赋值。）
A ⊃ (~B ∨ C)
C ⊃ D
A ∨ (B · ~D)
A ≡ (B ⊃ D) (formal_logic)
A. 不一致
B. 一致。当 A 和 D 为真而 B 和 C 为假时赋值一致
C. 一致。当 A、B 和 D 为真而 C 为假时赋值一致
D. 一致。当 C 和 D 为真而 A 和 B 为假时赋值一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
31. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
M ∨ N
~M · O / N (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 M 和 O 为真而 N 为假时的反例
C. 无效。当 M 为真而 O 和 N 为假时的反例
D. 无效。当 O 为真而 M 和 N 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
32. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
U ⊃ W
W ⊃ (X ≡ ~Y)
(X ≡ ~Y) ⊃ Z
~Z (formal_logic)
A. U ⊃ Z
B. U ∨ W
C. ~W
D. ~(X ≡ ~Y)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
33. 问题：找出以下条件命题的前件：如果 Bees 不赢得首场比赛，则 Aardvarks 和 Chipmunks 都会赢得首场比赛。 (formal_logic)
A. Aardvarks 赢得首场比赛。
B. Bees 没有赢得首场比赛。
C. Chipmunks 赢得首场比赛。
D. Aardvarks 和 Chipmunks 都赢得首场比赛。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
34. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Holly 爱 Frances。（f：Frances；h：Holly；Lxy：x 爱 y） (formal_logic)
A. hLf
B. fLh
C. Lfh
D. Lhf
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
35. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
P ⊃ (Q ∨ R)
(Q · S) ⊃ ~P
~(~Q ∨ R) / ~P (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 P、Q 和 S 为真时的反例
C. 无效。当 P 和 Q 为真而 R 和 S 为假时的反例
D. 无效。当 P、R 和 S 为真而 Q 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
36. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
T ∨ U
W · T / U (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 T 和 W 为真而 U 为假时的反例
C. 无效。当 T 为真而 W 和 U 为假时的反例
D. 无效。当 W 为真而 T 和 U 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
37. 问题：找出以下条件命题的前件：只有州长赞成且董事会建议时，大学才提高学费。 (formal_logic)
A. 大学提高学费。
B. 州长赞成。
C. 董事会建议。
D. 州长赞成且董事会建议。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
38. 问题：找出以下条件命题的前件：餐厅没有豌豆，所以供应玉米和土豆。 (formal_logic)
A. 餐厅有豌豆。
B. 餐厅没有豌豆。
C. 餐厅供应玉米。
D. 餐厅供应土豆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
39. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。所有软心豆粒糖都比所有水果甜。（Fx：x 是水果；Jx：x 是软心豆粒糖；Sxy：x 比 y 甜） (formal_logic)
A. (∀x)[Fx ⊃ (∀y)(Jy ⊃ Sxy)]
B. (∀x)(∀y)[(Fx • Jy) • Sxy]
C. (∀x)(∀y)[Sxy ⊃ (Fy • Jx)]
D. (∀x)[Jx ⊃ (∀y)(Fy ⊃ Sxy)]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
40. 问题：找出以下论证的结论。“世界是我的表象”,这是一个真理，虽然只有人类才能在反省和抽象意识中思考这个真理，然而，却适用于一切有生命和有认识能力的人。如果人类能在反省和抽象意识中思考这个真理，他就获得了哲学的智慧。凡是在知识上存在的东西，包括整个世界，也只是与主体相关的客体，只是知觉者所具有的知觉。世界即表象。（Arthur Schopenhauer，《作为意志和表象的世界》） (formal_logic)
A. 世界即表象。
B. “世界是我的表象”，这是一个真理，虽然只有人类才能在反省和抽象意识中思考这个真理，然而，却适用于一切有生命和有认识能力的人。
C. 如果人类能在反省和抽象意识中思考这个真理，他就获得了哲学的智慧。
D. 凡是在知识上存在的东西，包括整个世界，也只是与主体相关的客体，只是知觉者所具有的知觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
41. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Leo 比 Cathy 高。（c：Cathy；l：Leo；Txy：x 比 y 高） (formal_logic)
A. Tlc
B. Tcl
C. lTc
D. cTl
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
42. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
C ⊃ (D ∨ C) and C · ~D (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
43. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
~O ⊃ P and O ∨ P (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
44. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
(T · ~U) ⊃ ~W
~W ⊃ X
~Z ⊃ W
~(X · Z) / T ⊃ U (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 T、X 和 Z 为真而 U 和 W 为假时的反例
C. 无效。当 T 和 X 为真而 U、W 和 Z 为假时的反例
D. 无效。当 T、W 和 Z 为真而 U 和 X 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
45. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：当且只有当 Maria 成为问题或是女孩时，Cecilia 才会让我心碎。 (formal_logic)
A. Bc ≡ (Pm ∨ Gm)
B. Bc ≡ (Pm • Gm)
C. Bc ⊃ (Pm ∨ Gm)
D. Cb ⊃ (Pm • Gm)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
46. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：如果 Delilah 在纽约市，则 Juana 在波哥大或者 Layla 在圣胡安。 (formal_logic)
A. Nd ⊃ (Bj • Sl)
B. Dn ≡ (Bx • Ly)
C. Nd ≡ (Bj • Sl)
D. Nd ⊃ (Bj ∨ Sl)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
47. 问题：利用以下密钥将给定的谓词逻辑公式翻译成自然的英语句子：
A：Marina 读 Percy Jackson 的书。
B：Izzy 玩《我的世界》。
C：Emily 停止工作。
D：Russell 做晚饭。
E：Ashleigh 拜访。
~(A ⊃ B) • (B ⊃ ~E) (formal_logic)
A. Marina 读 Percy Jackson 的书并不意味 Izzy 玩《我的世界》，而 Izzy 玩《我的世界》意味着 Ashleigh 不会拜访的这种情况不属实。
B. 如果 Marina 不读 Percy Jackson 的书，则 Izzy 玩《我的世界》，这意味着 Ashleigh 不会拜访。
C. Marina 读 Percy Jackson 的书并不意味着 Izzy 玩《我的世界》，但如果 Ashleigh 不拜访，Izzy 就会玩《我的世界》。
D. Marina 只有在 Izzy 玩《我的世界》时才读 Percy Jackson 的书，而 Izzy 只有在 Ashleigh 拜访时才玩《我的世界》并不是真的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
48. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
(A ∨ B) ⊃ C
C ⊃ ~D / D ⊃ A (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 B、C 和 D 为真而 A 为假时的反例
C. 无效。当 B 和 D 为真而 A 和 C 为假时的反例
D. 无效。当 A、B 和 C 为真而 D 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
49. 问题：选择谓词逻辑中给定论证的最佳英文翻译。
Dh ⊃ ~Pt
(∀x)Px ∨ (∀x)Mx
~Mb	/ ~Dh (formal_logic)
A. 如果我的头痛是二元状态，则你的痒感是生理状态。要么所有东西都是生理的，要么所有东西都是心理的。但我断的脚趾不是心理状态。因此我的头痛不是二元状态。
B. 如果我的头痛是二元状态，则你的痒感不是生理状态。要么所有东西都是生理的，要么所有东西都是心理的。但我断的脚趾不是心理状态。因此我的头痛不是二元状态。
C. 如果我的头痛是二元状态，则你的痒感不是生理状态。如果所有东西都是生理的，则所有东西都是心理的。但我断的脚趾不是心理状态。因此我的头痛不是二元状态。
D. 如果我的头痛是二元状态，则你的痒感不是生理状态。所有东西不是生理的就是心理的。但我断的脚趾不是心理状态。因此我的头痛不是二元状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
50. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
A ⊃ (B • C)
~(B • C)
A ∨ (D ∨ B) (formal_logic)
A. A
B. ~A
C. B
D. ~B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
51. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
(N ⊃ ~O) ⊃ (O ∨ Q)
P ⊃ (N ⊃ ~O)
N ⊃ P (formal_logic)
A. P
B. N ⊃ ~O
C. O ∨ Q
D. ~P
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
52. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：地球不比木星大。（e：地球；j：木星；Bxy：x 比 y 大） (formal_logic)
A. ~Bje
B. Bej
C. Bje~
D. ~Bej
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
53. 问题：找出以下条件命题的前件：如果 Aardvarks 或 Chipmunks 不赢得首场比赛，Bees 才能赢得首场比赛。 (formal_logic)
A. Aardvarks 没有赢得首场比赛。
B. Bees 赢得首场比赛。
C. Chipmunks 没有赢得首场比赛。
D. 要么 Aardvarks 要么 Chipmunks 没有赢得首场比赛。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
54. 问题：找出以下条件命题的前件：只有当 Aardvarks 或 Chipmunks 没有赢得首场比赛时，Bees 才能赢得首场比赛。 (formal_logic)
A. Aardvarks 没有赢得首场比赛。
B. Bees 赢得首场比赛。
C. Chipmunks 没有赢得首场比赛。
D. 不是 Aardvarks 就是 Chipmunks 没有赢得首场比赛。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
55. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：有些运动员没有受伤。 (formal_logic)
A. ~Ia
B. (∃x)(Ax • ~Ix)
C. ~Ai
D. (∃x)(Ix ∨ ~Ax)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
56. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
I ≡ ~H and ~(~I ≡ H) (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
57. 问题：利用间接真值表确定每个命题集是否一致。如果命题集一致，则选择有一致赋值的选项。（可能有其他一致的赋值。）
(T ⊃ U) ⊃ (W ⊃ U)
T ⊃ ~(U ⊃ X)
(T ⊃ ~X) ⊃ W (formal_logic)
A. 不一致
B. 一致。当 U、W 和 X 为真而 T 为假时赋值一致
C. 一致。当 W 和 X 为真而 T 和 U 为假时赋值一致
D. 一致。当 T 和 U 为真而 W 和 X 为假时赋值一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
58. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：只有当 Janet 和 Brad 订婚时，Caroline 才感到甜蜜。 (formal_logic)
A. Cs ⊃ Ej
B. Sc ≡ Ej
C. sC ≡ eJ
D. Sx ≡ Jy
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
59. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰进口牛肉是法国提供农业补帖的充分条件，要么当且只有当南非供应钻石时中国才不增进人权。 (formal_logic)
A. (E ⊃ F) ∨ (~C ⊃ S)
B. (F ⊃ E) ∨ (S ⊃ ~C
C. (E ⊃ F) ∨ ~(S ≡ C)
D. (E ⊃ F) ∨ (~C ≡ S)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
60. 问题：利用以下密钥将给定的谓词逻辑公式翻译成自然的英语句子：
A：Marina 读 Percy Jackson 的书。
B：Izzy 玩《我的世界》。
C：Emily 停止工作。
D：Russell 做晚饭。
E：Ashleigh 拜访。
(~A ∨ ~B) ⊃ C (formal_logic)
A. 如果 Marina 既不读 Percy Jackson 的书，Izzy 也不玩《我的世界》，则 Emily 停止工作。
B. 如果 Marina 读 Percy Jackson 的书且Izzy 玩《我的世界》的情况不属实，则 Emily 停止工作。
C. Marina 不读 Percy Jackson 的书或 Izzy 不玩《我的世界》都意味着 Emily 停止工作。
D. Emily 停止工作是 Marina 不读 Percy Jackson 的书或 Izzy 不玩《我的世界》的充分条件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
61. 问题：找出以下论证的结论。有些使用谓词变量，而这些变量的值是属性。所有句子都要有谓词，无论是否有可引用的属性。假代谓词“F”通常用于解释目的。如果我们要对属性进行量化并引用，则可以通过使用用于这些目的的可识别变量和独特名称，而不是将这些与谓词混在一起来达到明确性目的。（Quine，《逻辑哲学》） (formal_logic)
A. 有些使用谓词变量，而这些变量的值是属性。
B. 所有句子都要有谓词，无论是否有可引用的属性。
C. 假代谓词“F”通常用于解释目的。
D. 如果我们要对属性进行量化并引用，则可以通过使用用于这些目的的可识别变量和独特名称，而不是将这些与谓词混在一起来达到明确性目的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
62. 问题：利用以下密钥将给定的谓词逻辑公式翻译成自然的英语句子：
A：Marina 读 Percy Jackson 的书。
B：Izzy 玩《我的世界》。
C：Emily 停止工作。
D：Russell 做晚饭。
E：Ashleigh 拜访。
~C ∨ D (formal_logic)
A. 如果 Emily 不停止工作，Russell 就做晚饭。
B. 除非 Russell 做晚饭，否则 Emily 就停止工作。
C. 除非 Russell 不做晚饭，否则 Emily 就停止工作。
D. 除非 Russell 做晚饭，否则 Emily 不会停止工作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
63. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：Abdul 和 Cleopatra 是埃及人。 (formal_logic)
A. Ea • Ec
B. Ea • c
C. Ae ∨ Ce
D. Ex • Ey
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
64. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：Sheena 是朋克摇滚歌手。 (formal_logic)
A. Sx
B. xS
C. sP
D. Ps
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
65. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Kevin 由 Wilma 介绍给 José。（j：José；k：Kevin；w：Wilma；Ixyz：x 由 y 介绍给 z） (formal_logic)
A. Iwjk
B. Ijkw
C. Ikjw
D. Iwkj
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
66. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：如果 Eileen 拉小提琴，Sherri 就唱歌。 (formal_logic)
A. Fe ∨ Ss
B. eF ⊃ Ss
C. Fe ∨ Es
D. Fe ⊃ Ss
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
67. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~C ⊃ D
D ⊃ C / C (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 C 和 D 为真时的反例
C. 无效。当 C 为真而 D 为假时的反例
D. 无效。当 D 为真而 C 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
68. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：一些蓝鹭迁徙。 (formal_logic)
A. (∀x)[(Hx • Bx) • Mx]
B. (∃x)[(Hx • Bx) ⊃ Mx]
C. (∀x)[(Hx • Bx) ⊃ Mx]
D. (∃x)[(Hx • Bx) • Mx]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
69. 问题：选择谓词逻辑中给定论证的最佳英文翻译。
(∃x)(Cx • Ox)
(∀x)[(~Cx ⊃ ~Bx) ⊃ ~Og]	/ ~Og (formal_logic)
A. 有些饼干有燕麦片。如果一个东西不是饼干意味着它没有巧克力片，那么这块饼干就没有燕麦片。因此，这块饼干没有燕麦片。
B. 有些饼干有燕麦片。如果一个东西不是饼干且没有巧克力片，那么它就没有燕麦片。因此，这块饼干没有燕麦片。
C. 有些饼干有燕麦片。如果一个东西没有燕麦片，那么它就不是饼干，它就没有巧克力片。因此，这块饼干没有燕麦片。
D. 有些饼干有燕麦片。如果一个东西没有巧克力片就意味着它不是饼干，那么它就没有燕麦片。因此，这块饼干没有燕麦片。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
70. 问题：找出以下论证的结论。所有心理学都在道德偏见和恐惧上卡了壳。没有人敢往深处探寻，将其理解为权力意志的发展。然而，倘若一个人将仇恨、嫉妒、贪婪以及控制欲的情感视为人生的条件，视为普通生活体系中必不可少的基本因素，他就会感到如同晕船一般的痛苦。此时，他开始迷失自己，超越道德行事。因此，心理学再一次成为了通向各类基本问题的途径。（Friedrich Nietzsche，《超越善恶》） (formal_logic)
A. 所有心理学都在道德偏见和恐惧上卡了壳。
B. 没有人敢往深处探寻，将其理解为权力意志的发展。
C. 然而，倘若一个人将仇恨、嫉妒、贪婪以及控制欲的情感视为人生的条件，视为普通生活体系中必不可少的基本因素，他就会感到如同晕船一般的痛苦。
D. 心理学再一次成为了通向各类基本问题的途径。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
71. 问题：利用间接真值表确定每个命题集是否一致。如果命题集一致，则选择有一致赋值的选项。（可能有其他一致的赋值。）
~N ≡ (O · P)
~O ⊃ Q
N · ~Q (formal_logic)
A. 不一致
B. 一致。当 N、O 和 P 为真而 Q 为假时赋值一致
C. 一致。当 N 和 O 为真而 P 和 Q 为假时赋值一致
D. 一致。当 N 和 P 为真而 O 和 Q 为假时赋值一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
72. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
如果一个人在当年出生或死亡，并且你的家在此人在世期间是此人的家，那么此人被视为在当年与你同住。 (formal_logic)
A. [(B ∨ D) • H] ⊃ L
B. [L ⊃ (B ∨ D)] • H
C. L ⊃ [(B ∨ D) • H]
D. (B ∨ D • H) ⊃ L
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
73. 问题：为以下论证构建一个完整的真假值表。然后利用真假值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
(O ≡ P) ∨ P / P ∨ ~O (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 O 和 P 为真时的反例
C. 无效。当 O 为真而 P 为假时的反例
D. 无效。当 P 为真而 O 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
74. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：Leroy 只有在 DJ Khaled 大声叫他的名字时才脾气坏。 (formal_logic)
A. Sk ≡ Bl
B. Bl ≡ Sk
C. Bx ⊃ Sy
D. Bl ⊃ Sk
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
75. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
如果 George 报名或 Harry 报名，Ira 就不报名。 (formal_logic)
A. (G ⊃ H) ∨ I
B. (G ∨ H) ⊃ I
C. (G ⊃ H) ∨ ~I
D. (G ∨ H) ⊃ ~I
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
76. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：Jackson 女士借给我一些糖，但 Janet 和 Latoya 都没有借。 (formal_logic)
A. Lm ∨ ~(Jl ∨ Ll)
B. Lm • ~(Lj • Ll)
C. Lm • ~(Lj ∨ Ll)
D. Lm ∨ ~(Lj • Ll)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
77. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。有些动物会被冷酷的人忽视。（Ax：x 是动物；Cx：x 很冷酷；Px：x 是人；Nxy：x 忽视 y） (formal_logic)
A. (∃x)[(Ax • Cx) • (∃y)(Py • Nyx)]
B. (∃x)[(Cx • Px) • (∃y)(Ay • Nxy)]
C. (∃x)[(Ax • Px) • (∃y)(Cy • Nxy)]
D. (∃x)(∃y){[(Ax • Cy) • Py] • Nxy)]}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
78. 问题：利用间接真值表确定每个命题集是否一致。如果命题集一致，则选择有一致赋值的选项。（可能有其他一致的赋值。）
(E ⊃ F) ⊃ G
(~E ∨ F) ≡ (H ∨ I)
I ⊃ (J ⊃ ~H)
~G ⊃ ~J (formal_logic)
A. 不一致
B. 一致。当 E 为真而 F、G、H、I、和 J 为假时赋值一致
C. 一致。当 E 和 H 为真而 F、G、I 和 J 为假时赋值一致
D. 一致。当 E 和 I 为真而 F、G、H 和 J 为假时赋值一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
79. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：有些学生刻苦学习。 (formal_logic)
A. (∃x)(Wx ∨ Sx)
B. (∃x)(Sx ∨ Wx)
C. (∃x)(Sx • Wx)
D. (∃x)(Sx ⊃ Wx)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
80. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰进口牛肉不是法国提供农业补帖的必要条件，要么当南非供应钻石时中国才增进人权。 (formal_logic)
A. (~F ⊃ E) ∨ (C ≡ ~S)
B. (~E ⊃ F) ∨ (C ⊃ S)
C. (~F ⊃ E) ∨ (C ≡ S)
D. ~(F ⊃ E) ∨ (S ⊃ C)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
81. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~A · ~B
(A ∨ C) ∨ B / C (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 A 和 B 为真而 C 为假时的反例
C. 无效。当 A 为真而 B 和 C 为假时的反例
D. 无效。当 B 为真而 A 和 C 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
82. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。所有鸟都住在某个鸟巢里。（Bx：x 是鸟；Nx：x 是鸟巢；Lxy：x 住在 y 里） (formal_logic)
A. (∀x)(∀y)[(Bx • Ny) ⊃ Lxy]
B. (∀x)[Bx ⊃ (∃y)(Ny • Lxy)]
C. (∀x)[(∃y)(Ny • Bx) ⊃ Lxy]
D. (∀x)(∃y)[(Bx • Ny) ⊃ Lxy]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
83. 问题：找出以下论证的结论。功利怪物的可能性让功利主义理论感到尴尬。功利怪物从功利中获得大量效益，超过从他人的牺牲中获得的功利。功利怪物获得的功利远远超过甚至其他大部分人的牺牲。该理论似乎要求我们所有人都牺牲在怪物的胃里，以便增加总的功利。（Robert Nozick，《无政府、国家与乌托邦》） (formal_logic)
A. 功利怪物的可能性让功利主义理论感到尴尬。
B. 功利怪物从功利中获得大量效益。
C. 功利怪物从功利中获得的效益超过从他人的牺牲中获得的功利。
D. 功利怪物获得的功利远远超过甚至其他大部分人的牺牲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
84. 问题：利用以下密钥将给定的谓词逻辑公式翻译成自然的英语句子：
A：Marina 读 Percy Jackson 的书。
B：Izzy 玩《我的世界》。
C：Emily 停止工作。
D：Russell 做晚饭。
E：Ashleigh 拜访。
(A ∨ ~E) ≡ (D • ~B) (formal_logic)
A. Marina 读 Percy Jackson 的书或 Ashleigh 不拜访不是 Russell 做晚饭和 Izzy 不玩《我的世界》的必要条件。
B. Marina 读 Percy Jackson 的书或 Ashleigh 不拜访是 Russell 做晚饭和 Izzy 玩《我的世界》的必要和充分条件。
C. 当且只有当 Russell 做晚饭且 Izzy 不玩《我的世界》时，Marina 才会读 Percy Jackson 的书，除非 Ashleigh 拜访。
D. 要么 Marina 读 Percy Jackson 的书，要么 Ashleigh 不拜访，只是以防 Russell 做晚饭和 Izzy 不玩《我的世界》。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
85. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
Brittany 喜欢鱼和蜥蜴，但不喜欢猫。 (formal_logic)
A. F • L • ~C
B. (F • L) • ~C
C. (F • L) ∨ ~C
D. C • (F • L)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
86. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
如果 Harry 报名或 George 不报名，Jim 就报名。 (formal_logic)
A. H ∨ (~G ⊃ J)
B. ~(H ∨ G) ⊃ J
C. (H ∨ ~G) ⊃ J
D. (H ⊃ ~G) ∨ J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
87. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~X ⊃ Y
Y ⊃ Z
~Z / ~X (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 X、Y 和 Z 为真时的反例
C. 无效。当 Y 和 Z 为真而 Z 为假时的反例
D. 无效。当 X 为真而 Y 和 Z 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
88. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。一些善良的人帮助某些濒危物种。（Ex：x 是濒危的； Kx：x 是善良的；Px：x 是人；Sx：x 是物种；Hxy：x 帮助 y） (formal_logic)
A. (∃x){(Kx • Px) • (∃y)[(Ey • Sy) • Hxy]}
B. (∃x)(∃y){[(Kx • Sx) • (Ey • Py)] • Hxy}
C. (∃x)(∃y){[(Kx • Sx) • (Ey • Py)] • Hyx}
D. (∃x)(∃y){[(Kx • Px) • (Ey • Sy)] ⊃ Hxy}
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
89. 问题：利用以下翻译密钥，选择对给定命题的最佳英文解释：Ax：x 是公寓，Hx：x 是房子，Lx：x 是大的，Bxy：x 比 y 大 (∀x)[Ax ⊃ (∃y)(Hy • Bxy)] (formal_logic)
A. 每个公寓都比某个房子大。
B. 每个房子都比所有公寓大。
C. 每个房子都比某个公寓大。
D. 某个房子都比每个公寓大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
90. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
Q ≡ R
~(S ∨ Q) / R (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 Q 和 S 为真而 R 为假时的反例
C. 无效。当 Q 为真而 S 和 R 为假时的反例
D. 无效。当 Q、S 和 R 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
91. 问题：找出以下条件命题的前件：只有当州长赞成且董事会建议时，大学才提高学费。 (formal_logic)
A. 大学提高学费。
B. 州长赞成。
C. 董事会建议。
D. 州长赞成且董事会建议。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
92. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
(A ∨ B) ⊃ (C ∨ D)
A ∨ B
~C (formal_logic)
A. ~A ∨ ~B
B. ~~C
C. C ∨ D
D. (A ∨ B) ⊃ D
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
93. 问题：找出以下条件命题的前件：当大学提高学费时，要么是州长赞成的，要么是董事会建议的。 (formal_logic)
A. 大学提高学费。
B. 州长赞成。
C. 董事会阻止。
D. 董事会没有阻止。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
94. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Marco 没有从西班牙搬到意大利。（i：意大利；m：Marco；s：西班牙；Mxyz：x 从 z 搬到 y） (formal_logic)
A. ~Mmsi
B. M~mis
C. ~Mmis
D. M~msi
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
95. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~S ∨ T
~S · U
~T ∨ U / T · U (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 S、T 和 U 为真时的反例
C. 无效。当 S 和 U 为真而 T 为假时的反例
D. 无效。当 U 为真而 S 和 T 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
96. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
医生乐于助人，除非患者很无礼。 (formal_logic)
A. H ≡ R
B. H • R
C. H ∨ ~R
D. H ∨ R
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
97. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
L ⊃ [(M ∨ ~N) ⊃ O]
(N ⊃ O) ⊃ (~P ⊃ Q)
R ⊃ ~Q / L ⊃ (R ⊃ P) (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 L、M、N、O、Q 和 R 为真而 N 和 P 为假时的反例
C. 无效。当 L、N、O、Q 和 R 为真而 M 和 P 为假时的反例
D. 无效。当 L、N 和 R 为真而 M、O、P 和 Q 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
98. 问题：找出以下论证的结论。术语的意义应该能确定其指称。但指称可以有所不同且思想上无任何差异。因此，术语的意义必须能够变化而思想不变化。所以，我们的思想并不决定术语的含义；含义不在大脑之中。(Hilary Putnam) (formal_logic)
A. 术语的意义应该确定其指称。
B. 但指称可以有所不同且思想上无任何差异。
C. 参考可以有所不同，而思想上无任何差异。
D. 我们的思想并不决定术语的含义；含义不在大脑之中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
99. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
(G ∨ ~H) ⊃ G and ~G ≡ (~H · G) (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
100. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰进口牛肉不是法国提供农业补帖的必要条件，要么中国增进人权不是南非供应钻石的充分条件。 (formal_logic)
A. (E ≡ F) ∨ ~(C ≡ S)
B. (E ≡ F) ∨ (~C ⊃ S)
C. (E ⊃ F) ∨ ~(C ⊃ S)
D. (F ⊃ E) ∨ ~(C ⊃ S)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
101. 问题：选择谓词逻辑中给定论证的最佳英文翻译。
Wn ∨ Wm
(∀x)[Lx ⊃ (Dx ⊃ ~Wx)]
Ln • Dn	/ ~(∀x)~Wx (formal_logic)
A. 要么 Nancy 要么 Marvin 在上班。如果所有律师都外出用餐，则他们都不在上班。Nancy 是律师，外出用餐了。因此，并不是所有事情都不起作用。
B. 要么 Nancy 要么 Marvin 在上班。如果所有律师都不在上班，则他们都外出用餐了。Nancy 是律师，外出用餐了。因此，并不是所有事情都不起作用。
C. 要么 Nancy 要么 Marvin 在上班。如果所有律师都不在上班，则他们都外出用餐了。Nancy 是律师，外出用餐了。因此，并不是所有事情都起作用。
D. 要么 Nancy 要么 Marvin 在上班。如果所有律师都外出用餐，则他们都不在上班。Nancy 是律师，外出用餐了。因此，并不是所有事情都起作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
102. 问题：找出以下论证的结论。记得删除所有结论指标。让社会杀死杀人犯是不对的。这是因为，如果杀人犯杀死受害者是不对的，那么社会杀死杀人犯也是不对的。而且，杀人犯杀死受害者也是不对的。 (formal_logic)
A. 让社会杀死杀人犯是不对的。
B. 这是因为，如果杀人犯杀死受害者是不对的，那么社会杀死杀人犯也是不对的。
C. 如果杀人犯杀死受害者是不对的，那么社会杀死杀人犯也是不对的。
D. 而且，杀人犯杀死受害者也是不对的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
103. 问题：以下哪个命题是给定前提的谓词逻辑中的直接（一步）结果？
I ⊃ (J ≡ K)
(J ≡ K) ⊃ (L ∨ M)
I ⊃ ~L (formal_logic)
A. ~L
B. J ≡ K
C. I ⊃ (L ∨ M)
D. ~L ⊃ (J ≡ K)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
104. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
I ≡ ~J
I ∨ J / I (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 I 和 J 为真时的反例
C. 无效。当 I 为真而 J 为假时的反例
D. 无效。当 J 为真而 I 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
105. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：有些人很幸运。 (formal_logic)
A. (∃x)(Fx • Lx)
B. Fl
C. Lf
D. (∀x)(Fx • Lx)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
106. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。Alexis 受到 Ben 的迎接。（a：Alexis；b：Ben；Gxy：x 迎接 y） (formal_logic)
A. Gab
B. ~Gba
C. aGb
D. Gba
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
107. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：并不是所有龙虾都是红色的。 (formal_logic)
A. ~(∀x)(Lx ⊃ Rx)
B. ~(∃x)(Lx ⊃ Rx)
C. ~(∃x)(Lx • Rx)
D. ~(∀x)(Lx • Rx)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
108. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
H ≡ (I · ~J)
K ≡ ~H
~(K ⊃ J) / I ≡ J (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 I、H 和 K 为真而 J 为假时的反例
C. 无效。当 I 和 H 为真而 J 和 K 为假时的反例
D. 无效。当 K 为真而 I、H 和 J 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
109. 问题：为以下命题对构建一个完整的真值表。然后利用真值表，确定这些陈述是逻辑上等价的还是矛盾的。如果既不等价也不矛盾，则确定它们是一致还是不一致的。请为你的回答说明理由。
~(J ∨ K) · L and (L ⊃ J) · K (formal_logic)
A. 逻辑等价
B. 矛盾
C. 既不是逻辑上等价也不矛盾，但一致
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
110. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：所有一年级新生都要参加游泳测试。 (formal_logic)
A. (∀x)(Sx ⊃ Fx)
B. (∀x)(Fx ⊃ Sx)
C. (∀x)(Fx ∨ Sx)
D. (∀x)(Fx ≡ Sx)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
111. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：Johnny 来晚了。 (formal_logic)
A. jL
B. Lj
C. Cj ∨ Lj
D. Lx
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
112. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：高年级学生毕业时都有专业。 (formal_logic)
A. (∀x)(Sx ⊃ ~Gx)
B. ~(∀x)(Sx ⊃ Gx)
C. (∀x)( ~Sx ⊃ ~Gx)
D. (∀x) ~(Sx ⊃ ~Gx)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
113. 问题：找出以下论证的结论。从历史的角度来看，遗传学是一门年轻的学科。控制遗传特征的原理在不到 150 年前就已有说明。此外，大约在二十世纪之交，人们再次发现了遗传规律，但即便在那时，DNA 的重要性也未被人真正所了解，直至到 20 世纪 50 年代。 (formal_logic)
A. 但即便在那时，DNA 的重要性也未被人真正所了解，直至到 20 世纪 50 年代。
B. DNA 的重要性也未被人真正所了解，直至到 20 世纪 50 年代。
C. 从历史的角度来看，遗传学是一门年轻的学科。
D. 控制遗传特征的原理在不到 150 年前就已有说明。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
114. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰进口牛肉是法国提供农业补帖的必要条件，要么中国增进人权是因为南非不供应钻石。 (formal_logic)
A. (E ⊃ F) ∨ (C ≡ ~S)
B. (F ⊃ E) ∨ (~S ≡ C)
C. (E ⊃ F) ∨ (S ⊃~C)
D. (F ⊃ E) ∨ (~S ⊃ C)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
115. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰进口牛肉是法国提供农业补帖的充分条件，要么中国增进人权是南非供应钻石的必要条件。 (formal_logic)
A. (E ⊃ F) ∨ (S ⊃ C)
B. (F ⊃ E) ∨ (C ⊃ S)
C. (E ⊃ F) ∨ (C ⊃ S)
D. (F ⊃ E) ∨ (S ⊃ C)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
116. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
Dylan 既不喜欢数学也不喜欢科学。 (formal_logic)
A. M ∨ S
B. ~(M • S)
C. ~(M ∨ S)
D. ~M ∨ ~S
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
117. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：所有机器人都是人工制品。 (formal_logic)
A. (∀x)(Ax ∨ Rx)
B. (∀x)(Ax • Rx)
C. (∀x)(Rx ⊃ Ax)
D. (∀x)(Rx • Ax)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
118. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
自大学提高学费以来，校长就赞成且董事会没有阻止。 (formal_logic)
A. (P • ~B) ⊃ U
B. (U ⊃ P) • B
C. U ⊃ (P • ~B)
D. U ⊃ (P ∨ ~B)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
119. 问题：找出以下论证的结论。我们不应该废除死刑。如果我们没有，监狱就会变得更拥挤。如果监狱变得更拥挤，我们就需要建造更多监狱。但我们不想建造更多监狱。 (formal_logic)
A. 我们不应该废除死刑。
B. 如果我们没有，监狱就会变得更拥挤。
C. 如果监狱变得更拥挤，我们就需要建造更多监狱。
D. 我们就需要建造更多监狱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
120. 问题：谓词逻辑的给定公式中哪个是以下句子的最佳符号化？
要么英格兰不进口牛肉是法国提供农业补帖的必要条件，要么当且只有当南非不供应钻石时中国才增进人权。 (formal_logic)
A. (F ⊃ ~E) ∨ (C ≡ ~S)
B. (~E ⊃ F) ∨ (C ⊃ ~S)
C. ~(F ⊃ E) ∨ (~S ⊃ C)
D. (F ⊃ E) ∨ (C ≡ ~S)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
121. 问题：利用间接真值表确定以下论证是否有效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项（也可能有其他反例。）
(K · L) ⊃ M
N ⊃ ~M
N ∨ K / L ⊃ K (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 L、M 和 N 为真而 K 为假时的反例
C. 无效。当 L 和 M 为真而 K 和 N 为假时的反例
D. 无效。当 L 和 N 为真而 K 和 M 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
122. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
(G ≡ H) · ~I
~G ∨ (~H ∨ I) / G (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 H 和 I 为真而 G 为假时的反例
C. 无效。当 H 为真而 I 和 G 为假时的反例
D. 无效。当 H、I 和 G 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
123. 问题：为以下论证构建一个完整的真值表。然后利用真值表确定该论证是有效还是无效。如果论证无效，则选择一个代表反例的选项。（也可能有其他反例。）
~(M ≡ ~N)
M / N (formal_logic)
A. 有效
B. 无效。当 M 和 N 为真时的反例
C. 无效。当 M 为真而 N 为假时的反例
D. 无效。当 N 为真而 M 为假时的反例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
124. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译。某个 CEO 比所有人都富有。（Cx：x 是 CEO；Px：x 是人；Wxy：x 比 y 富有） (formal_logic)
A. (∃x)[Cx • (∀y)(Py • Wxy)]
B. (∃x)[Cx ⊃ (∀y)(Py ⊃ Wxy)]
C. (∃x)[Cx • (∀y)(Py ⊃ Wxy)]
D. (∀x)[Px ⊃ (∃y)(Cy ⊃ Wxy)]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：formal_logic
125. 问题：选择最佳的谓词逻辑翻译：所有儿童都去某个学校。（Cx：x 是儿童；Sx：x 是学校；Gxy：x 去 y） (formal_logic)
A. (∀x)(∃y)[(Cx • Sy) • Gxy)
B. (∀x)[Sx ⊃ (∃y)(Cy • Gxy)]
C. (∀x)[Cx ⊃ (∃y)(Sy • Gxy)]
D. (∀x)[Sx • (∃y)(Cy • Gxy)]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------