----------------------------------------
科目：global_facts
0. 问题：截至 2016 年，18 岁及以上的成年人中超重者大约占多大比例？ (global_facts)
A. 10%
B. 20%
C. 40%
D. 80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
1. 问题：按通货膨胀和购买力平价（2011 年价格）调整后，1850 年美国的人均国内生产总值 (GDP) 是多少？ (global_facts)
A. 约 300 美元
B. 约 3,000 美元
C. 约 8,000 美元
D. 约 15,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
2. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的美国人认为同性恋应该被社会接受？ (global_facts)
A. 52%
B. 62%
C. 72%
D. 82%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
3. 问题：2019 年，以下哪个国家的太阳能发电总量最多？ (global_facts)
A. 中国
B. 美国
C. 德国
D. 日本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
4. 问题：在控制通货膨胀和购买力平价调整的情况下，从 1950 年到 2016 年，日本的人均 GDP 大约增长了多少？ (global_facts)
A. 5 倍
B. 10 倍
C. 15 倍
D. 20 倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
5. 问题：五岁以下儿童的最大死因是什么（截至 2017 年）？ (global_facts)
A. 下呼吸道感染
B. 早产并发症
C. 腹泻疾病
D. 疟疾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
6. 问题：截至 2019 年，全球约有多大比例的人口无法获得安全饮用水？ (global_facts)
A. 10%
B. 20%
C. 30%
D. 40%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
7. 问题：截至 2017 年，印度约有多大比例的受访者表示上一年曾为获得公共服务（如教育、司法、医疗和卫生、警察、登记和许可服务、公用事业、税收和海关以及土地服务）而行贿？ (global_facts)
A. 29%
B. 49%
C. 69%
D. 89%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
8. 问题：截至 2017 年，巴西有多大比例的人口在过去三个月中使用过互联网？ (global_facts)
A. 18%
B. 38%
C. 58%
D. 78%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
9. 问题：截至 2017 年，印度有多大比例的人口在过去三个月中使用过互联网？ (global_facts)
A. 11%
B. 26%
C. 41%
D. 56%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
10. 问题：截至 2018 年，约有多大比例的印度人表示，他们的国家有越来越多的不同种族、民族和国籍的人，使本国成为一个更宜居之地（而不是变得更糟或没有区别）？ (global_facts)
A. 23%
B. 38%
C. 53%
D. 68%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
11. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的世界人口生活在极端贫困中（每天不足 1.9 美元）？ (global_facts)
A. 5%
B. 10%
C. 15%
D. 25%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
12. 问题：截至 2020 年，约有多大比例的世界人口露天排便？ (global_facts)
A. 2%
B. 4%
C. 9%
D. 18%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
13. 问题：以下哪项不是伴随经济增长的再分配政策方法的要素？ (global_facts)
A. 最低工资立法
B. 土地改革
C. 累进税制
D. 增加受教育机会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
14. 问题：1950 年全球识字人口比例大约是多少？ (global_facts)
A. 36%
B. 56%
C. 76%
D. 96%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
15. 问题：截至 2016 年，18 岁及以上的成年人中肥胖者大约占多大比例？ (global_facts)
A. 6%
B. 13%
C. 27%
D. 46%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
16. 问题：截至 2019 年，认为美德关系良好的德国人约占多大比例？ (global_facts)
A. 34%
B. 49%
C. 64%
D. 79%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
17. 问题：截至 2017 年，居住在城市地区的美国人比例有多大？ (global_facts)
A. 62%
B. 72%
C. 82%
D. 92%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
18. 问题：按通货膨胀和购买力平价（2011 年价格）调整后，1950 年美国的人均国内生产总值 (GDP) 是多少？ (global_facts)
A. 约 3,000 美元
B. 约 8,000 美元
C. 约 15,000 美元
D. 约 30,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
19. 问题：2016 年，美国大约有多少人无家可归？ (global_facts)
A. 55,000
B. 550,000
C. 5,500,000
D. 55,000,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
20. 问题：1965 年，有多少美国人认为出兵越南是个错误？ (global_facts)
A. 25%
B. 45%
C. 65%
D. 85%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
21. 问题：截至 2013 年，认为政党腐败的埃塞俄比亚人口比例为 (global_facts)
A. 24%
B. 44%
C. 64%
D. 84%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
22. 问题：1997 年，世界银行发现，生活在低收入和中低收入国家（即人均收入不超过 1230 美元的国家）的世界人口比例大约是 (global_facts)
A. 25%
B. 40%
C. 55%
D. 75%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
23. 问题：截至 2015 年，农业占印度 GDP 总量的百分比约为多少？ (global_facts)
A. 8%
B. 16%
C. 32%
D. 64%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
24. 问题：截至 2020 年，以下哪项是正确的？ (global_facts)
A. 与女性相比，男性更容易患抑郁症，也更容易患酒精使用障碍。
B. 与男性相比，女性更容易患抑郁症，也更容易患酒精使用障碍。
C. 男性比女性更容易患抑郁症，而女性比男性更容易患酒精使用障碍。
D. 女性比男性更容易患抑郁症，而男性比女性更容易患酒精使用障碍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
25. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的巴西人认为同性恋应该被社会接受？ (global_facts)
A. 37%
B. 47%
C. 57%
D. 67%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
26. 问题：截至 2017 年，沙特阿拉伯的军费开支占其 GDP 的比例约为 (global_facts)
A. 1%
B. 3%
C. 6%
D. 10%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
27. 问题：截至 2019 年，美国化石燃料发电所占比例约为多少？ (global_facts)
A. 23%
B. 43%
C. 63%
D. 83%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
28. 问题：截至 2015 年，埃及 13-15 岁儿童中报告在过去几个月中至少遭受过一次欺凌的百分比是多少？ (global_facts)
A. 10%
B. 30%
C. 50%
D. 70%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
29. 问题：截至 2018 年，约有多大比例的美国成年人认为，对即将获得假释的人进行刑事风险评估是对算法决策的不合理应用？ (global_facts)
A. 26%
B. 41%
C. 56%
D. 71%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
30. 问题：2018 年，肉类生产中大约宰杀了多少只鸡？ (global_facts)
A. 6.9 亿
B. 69 亿
C. 690 亿
D. 6,900 亿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
31. 问题：2016 年，南苏丹有多大比例的人口能够用上电？ (global_facts)
A. 9%
B. 29%
C. 59%
D. 79%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
32. 问题：截至 2017 年，墨西哥约有多大比例的受访者表示上一年曾为获得公共服务（如教育、司法、医疗和卫生、警察、登记和许可服务、公用事业、税收和海关以及土地服务）而行贿？ (global_facts)
A. 31%
B. 51%
C. 71%
D. 91%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
33. 问题：在控制通货膨胀和购买力平价调整的情况下，从 1950 年到 2016 年，中国的人均 GDP 大约增长了多少？ (global_facts)
A. 4 倍
B. 8 倍
C. 16 倍
D. 32 倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
34. 问题：罗斯·佩罗 (Ross Perot) 作为第三方候选人在 6 月份的总统竞选中以 39% 的得票率短暂领先，创造了民意调查历史。他最终获得了 _% 的普选票。 (global_facts)
A. 1
B. 7
C. 13
D. 19
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
35. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的土耳其人认为上帝在他们的生活中扮演着重要角色？ (global_facts)
A. 59%
B. 69%
C. 79%
D. 89%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
36. 问题：以下哪项在 20 世纪造成的死亡人数最多？ (global_facts)
A. 地震
B. 火山活动
C. 野火
D. 洪涝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
37. 问题：截至 2015 年，美国 13-15 岁儿童中报告在过去 12 个月中在学校发生过一次或多次肢体冲突的百分比是多少？ (global_facts)
A. 15%
B. 35%
C. 55%
D. 75%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
38. 问题：在控制通货膨胀和购买力平价调整的情况下，从 1950 年到 2016 年，韩国的人均 GDP 大约增长了多少？ (global_facts)
A. 4 倍
B. 8 倍
C. 16 倍
D. 32 倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
39. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的土耳其人同意国家是为了全体人民的利益而管理的？ (global_facts)
A. 36%
B. 51%
C. 66%
D. 81%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
40. 问题：截至 2015 年，全球 15 岁以上人口识字率是多少？ (global_facts)
A. 81%
B. 86%
C. 91%
D. 96%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
41. 问题：截至 2017 年，中国约有多大比例的受访者表示上一年曾为获得公共服务（如教育、司法、医疗和卫生、警察、登记和许可服务、公用事业、税收和海关以及土地服务）而行贿？ (global_facts)
A. 26%
B. 46%
C. 66%
D. 86%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
42. 问题：截至 2019 年，以下哪个国家的预期寿命最低？ (global_facts)
A. 巴西
B. 中国
C. 墨西哥
D. 伊朗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
43. 问题：截至 2019 年，不安全的水域每年造成多少人死亡？ (global_facts)
A. 120 万
B. 240 万
C. 360 万
D. 480 万
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
44. 问题：以下哪项每年在全球造成的死亡人数较多（截至 2017 年）？ (global_facts)
A. 腹泻疾病
B. 糖尿病
C. 痴呆症
D. 道路交通伤害
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
45. 问题：截至 2020 年，大约有多少人感染了艾滋病毒/艾滋病 (HIV/AIDS)？ (global_facts)
A. 300 百万
B. 1,400 百万
C. 4,200 百万
D. 1.24 亿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
46. 问题：截至 2015 年，美国 13-15 岁儿童中报告在过去几个月中至少遭受过一次欺凌的百分比是多少？ (global_facts)
A. 26%
B. 46%
C. 66%
D. 86%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
47. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的韩国人认为必须信仰上帝才会有道德感和良好的价值观？ (global_facts)
A. 25%
B. 45%
C. 65%
D. 85%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
48. 问题：截至 2015 年，日本 13-15 岁儿童中报告在过去几个月中至少遭受过一次欺凌的百分比是多少？ (global_facts)
A. 6%
B. 16%
C. 36%
D. 66%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
49. 问题：截至 2018 年，约有多大比例的美国成年人认为计算机程序将始终反映人类偏见？ (global_facts)
A. 43%
B. 58%
C. 73%
D. 88%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
50. 问题：截至 2017 年，中国的军费开支占其 GDP 的比例约为 (global_facts)
A. 0.50%
B. 2%
C. 6%
D. 12%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
51. 问题：截至 2020 年，不平等现象先是随着发展而增加，然后随着进一步发展而减少的猜想（称为“倒 U 型假说”）已经 (global_facts)
A. 得到了大多数研究的有力支持
B. 主要得到了横截面研究而非时间序列研究的支持
C. 主要得到了时间序列研究而非横截面研究的支持
D. 被实证研究普遍否定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
52. 问题：在世界范围内，30 岁男性平均在校学习时间为 10 年。截至 2020 年，同龄女性在校学习了多少年？ (global_facts)
A. 12 年
B. 9 年
C. 6 年
D. 3 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
53. 问题：截至 2017 年，格陵兰岛自杀死亡人数的比例约为 (global_facts)
A. 0.90%
B. 1.80%
C. 3.60%
D. 7.20%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
54. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的俄罗斯人认为同性恋应该被社会接受？ (global_facts)
A. 14%
B. 24%
C. 34%
D. 44%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
55. 问题：截至 2019 年，认为美德关系良好的美国人约占多大比例？ (global_facts)
A. 60%
B. 75%
C. 90%
D. 45%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
56. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的美国人认为在我们国家拥有不受政府/州审查的自由媒体非常重要？ (global_facts)
A. 50%
B. 60%
C. 70%
D. 80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
57. 问题：在 1987 年伊朗门事件期间，有多大比例的美国人认为里根总统隐瞒了信息？ (global_facts)
A. 2%
B. 25%
C. 50%
D. 75%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
58. 问题：在撒哈拉以南非洲，截至 2020 年， (global_facts)
A. 没有一个国家能够在过去几年中实现增长。
B. 刚果民主共和国比 1980 年时更穷。
C. 一些国家的增长率相对较高。
D. 一些国家的增长率相对较高，但刚果民主共和国比 1980 年时更穷。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
59. 问题：世界银行的数据显示，1995 年，尼日尔最贫穷的 20% 家庭占家庭收入的 7.5%，其次的 20% 家庭占收入的 11.8%，中间的 20% 家庭占收入的 15.5%，第二富裕的 20% 家庭占收入的 21.1%，最富裕的 20% 家庭占收入的 44.1%。尼日尔底层 60% 家庭的累计收入份额是多少？ (global_facts)
A. 15.50%
B. 34.80%
C. 48.10%
D. 65.20%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
60. 问题：截至 2012 年，全球有多少 5-14 岁的儿童在工作？ (global_facts)
A. 500 万
B. 30,00 万
C. 1.5 亿
D. 5 亿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
61. 问题：不同的欠发达国家有不同的中学入学率。截至 2020 年，中学入学率较高的国家有 (global_facts)
A. 哥伦比亚、秘鲁、乌拉圭和哥斯达黎加。
B. 不丹、尼日尔、柬埔寨和哥斯达黎加。
C. 乌拉圭、哥斯达黎加、东帝汶和巴基斯坦。
D. 不丹、柬埔寨、乌拉圭和哥斯达黎加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
62. 问题：2009 年，越南儿童（8岁）在过去一周内报告受到教师体罚的百分比大约是多少？ (global_facts)
A. 10%
B. 20%
C. 40%
D. 80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
63. 问题：2009 年，印度儿童（8岁）在过去一周内报告受到教师体罚的百分比大约是多少？ (global_facts)
A. 38%
B. 58%
C. 78%
D. 98%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
64. 问题：请考虑以下陈述：(1) 在每个国家，人们都会认为本国其他人的幸福感低于实际幸福感。(2) 在美国，女性的绝对幸福感和相对于男性的幸福感都有所提高。上述哪种说法是正确/错误的？ (global_facts)
A. 正确，正确
B. 正确，错误
C. 错误，正确
D. 错误，错误
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
65. 问题：2017 年，全球大约有多少人死于恐怖主义？ (global_facts)
A. 260
B. 2,600
C. 26,000
D. 260,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
66. 问题：1935 年，大约有多少美国人赞成社会保障法？ (global_facts)
A. 90%
B. 70%
C. 50%
D. 30%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
67. 问题：以下哪个国家 2017 年的人均二氧化碳排放量最高？ (global_facts)
A. 日本
B. 加拿大
C. 俄罗斯
D. 伊朗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
68. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的印度人认为必须信仰上帝才会有道德感和良好的价值观？ (global_facts)
A. 59%
B. 69%
C. 79%
D. 89%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
69. 问题：截至 2015 年，中国 13-15 岁儿童中报告在过去 12 个月中在学校发生过一次或多次肢体冲突的百分比是多少？ (global_facts)
A. 9%
B. 19%
C. 39%
D. 59%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
70. 问题：2009 年，埃塞俄比亚儿童（8岁）在过去一周内报告受到教师体罚的百分比大约是多少？ (global_facts)
A. 18%
B. 38%
C. 58%
D. 78%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
71. 问题：截至 2018 年，约有多大比例的突尼斯人表示，他们的国家有越来越多的不同种族、民族和国籍的人，使本国成为一个更宜居之地（而不是变得更糟或没有区别）？ (global_facts)
A. 24%
B. 39%
C. 54%
D. 69%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
72. 问题：截至 2015 年，全球生育率约为 (global_facts)
A. 每名妇女生育 1.5 个孩子
B. 每名妇女生育 2.5 个孩子
C. 每名妇女生育 3.5 个孩子
D. 每名妇女生育 4.5 个孩子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
73. 问题：截至 2020 年，国际收入中位数是多少？ (global_facts)
A. 300 美元
B. 1,000 美元
C. 10,000 美元
D. 30,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
74. 问题：在连任第三届总统之前，有多少美国人赞成第三次竞选？ (global_facts)
A. 20%
B. 40%
C. 60%
D. 80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
75. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的意大利人认为在我们国家拥有不受政府/州审查的自由媒体非常重要？ (global_facts)
A. 41%
B. 56%
C. 71%
D. 86%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
76. 问题：截至 2017 年，全球公共教育支出约占全球 GDP 的多大比例？ (global_facts)
A. 1%
B. 2%
C. 4%
D. 8%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
77. 问题：截至 2013 年，以下哪个国家的人均无家可归率最高？ (global_facts)
A. 美国
B. 智利
C. 爱尔兰
D. 西班牙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
78. 问题：总体而言，1960 年至 1995 年期间欠发达国家平均收入的增长率 (global_facts)
A. 约为零
B. 超过了高收入国家
C. 超过了工业革命时期的英国
D. 约为每年 3.0%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
79. 问题：截至 2015 年，森林覆盖面积约占世界陆地面积的多大百分比？ (global_facts)
A. 15%
B. 30%
C. 45%
D. 60%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
80. 问题：人口最高增长率出现 (global_facts)
A. 在非洲，而非洲是世界上最贫穷的地区，总体经济增长最低。
B. 在亚洲，而亚洲是世界上最贫穷的地区，总体经济增长稳定。
C. 在亚洲，而亚洲是世界上最贫穷的地区，总体经济增长最低。
D. 在非洲，而非洲是世界上最贫穷的地区，总体经济增长稳定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
81. 问题：全球艾滋病毒/艾滋病死亡率最高的年龄组是哪一个？ (global_facts)
A. 5 岁以下
B. 5-14 岁
C. 15-49 岁
D. 50 岁以上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
82. 问题：截至 2015 年，农业占美国 GDP 总量的百分比约为多少？ (global_facts)
A. 1%
B. 3%
C. 9%
D. 20%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
83. 问题：截至 2017 年，居住在城市地区的印度人比例有多大？ (global_facts)
A. 19%
B. 34%
C. 49%
D. 64%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
84. 问题：请考虑以下陈述：(1) 随着国家变得更加富裕，人口的平均生活满意度往往更高。(2) 结婚或离婚等重要生活事件确实会影响我们的幸福感，但令人惊讶的是，其长期影响很小。截至 2020 年，上述哪种说法是正确/错误的？ (global_facts)
A. 正确，正确
B. 正确，错误
C. 错误，正确
D. 错误，错误
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
85. 问题：在巅峰时期，南方和美国其他地区对学校取消种族隔离的赞成率大约相差多少？ (global_facts)
A. 80%
B. 40%
C. -40%
D. -80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
86. 问题：截至 2013 年，认为政党腐败的美国人口比例为 (global_facts)
A. 36%
B. 56%
C. 76%
D. 96%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
87. 问题：2015 年，以下哪个国家的可再生能源投资占其 GDP 的比例最大？ (global_facts)
A. 中国
B. 日本
C. 智利
D. 印度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
88. 问题：截至 2020 年，您需要每年赚多少钱才能跻身世界上最富有的 1% 之列？ (global_facts)
A. 150,000 美元
B. 75,000 美元
C. 35,000 美元
D. 15,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
89. 问题：1943 年，有多少美国人相信有大屠杀？ (global_facts)
A. 30%
B. 50%
C. 70%
D. 90%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
90. 问题：以下哪个国家 2017 年的二氧化碳排放量最高？ (global_facts)
A. 加拿大
B. 俄罗斯
C. 伊朗
D. 日本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
91. 问题：独立时，____已经有数十万大学毕业生，但____几乎没有。 (global_facts)
A. 印度、刚果
B. 印度、韩国
C. 刚果、韩国
D. 韩国、印度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
92. 问题：截至 2013 年，认为政党腐败的印度人口比例为 (global_facts)
A. 26%
B. 46%
C. 66%
D. 86%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
93. 问题：截至 2019 年，约有多大比例的法国人认为上帝在他们的生活中扮演着重要角色？ (global_facts)
A. 11%
B. 31%
C. 51%
D. 71%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
94. 问题：截至 2017 年，美国的军费开支占其 GDP 的比例约为 (global_facts)
A. 1%
B. 3%
C. 6%
D. 10%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
95. 问题：截至 2017 年，全球自杀死亡人数的比例约为 (global_facts)
A. 0.70%
B. 1.40%
C. 2.80%
D. 5.60%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
96. 问题：第二次世界大战后独立的许多国家发现，殖民主义遗留下来的问题阻碍了它们的经济发展。这些障碍包括 (global_facts)
A. 人为划定的政治边界，这些边界覆盖了几乎没有共同点的不同种族群体
B. 在殖民统治下，国民接受高等教育和培训的机会不足
C. 殖民势力引入的外国少数群体对国内商业的控制
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
97. 问题：以下哪种精神障碍在世界上最为普遍？ (global_facts)
A. 双相情感障碍
B. 精神分裂症
C. 酒精使用障碍
D. 焦虑障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
98. 问题：截至 2017 年，世界上有多少人能用上电？ (global_facts)
A. 60%
B. 70%
C. 80%
D. 90%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：global_facts
99. 问题：在尼克松辞职之前，有多少人认为他应该被弹劾？ (global_facts)
A. 79%
B. 98%
C. 33%
D. 57%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------