----------------------------------------
科目：high_school_psychology
0. 问题：近视是由于 (high_school_psychology)
A. 角膜和晶状体曲率过大
B. 角膜和晶状体曲率过小
C. 虹膜和晶状体曲率太大
D. 虹膜和晶状体曲率过小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
1. 问题：妄想症是最典型的 (high_school_psychology)
A. 强迫症。
B. 精神分裂症。
C. 转化性障碍。
D. 反社会型人格障碍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
2. 问题：亚伯拉罕·马斯洛提出了一种观点，即某些动机比其他动机对生存更为重要。以下哪一种方法表达了这一点？ (high_school_psychology)
A. 自我平衡的调节
B. 目标设定
C. 期望价值
D. 需求层次
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
3. 问题：在检验构建和评估中，效度是指检验_____的程度 (high_school_psychology)
A. 测量它声称要测量的东西
B. 在连续的执行中产生一致的结果
C. 进行过试点和统计分析
D. 包含基于一般总体代表性样本的规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
4. 问题：拉里·P·v·莱尔斯案确立的判例导致 (high_school_psychology)
A. 为残疾学生提供免费、适当的公共教育
B. 为英语学习者提供双语教育
C. 学校有责任提供不存在种族歧视的考试
D. 为男孩和女孩的体育活动分配相同的资金
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
5. 问题：克隆种群的性状遗传率为 (high_school_psychology)
A. 0%
B. 25%
C. 50%
D. 75%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
6. 问题：以下哪个统计数据提供了关于分数分布的最多信息？ (high_school_psychology)
A. 方差
B. 均值
C. 范围
D. 中位数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
7. 问题：根据全国学校心理学家协会 (NASP) 发表的立场声明《学校心理学监督》，关于将在学区进行监督的学校心理学家的以下哪一个说法是最准确的？ (high_school_psychology)
A. 他们只需要对未获得完全认证或执照的学校心理学家和任何学校心理学实习生提供监督。
B. 他们应该提供专业监督，而不是行政监督。
C. 他们在有一年的学校心理学家工作经验后，才有资格担任督导。
D. 他们应该持有国家认证学校心理学家证书或州立学校心理学家证书。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
8. 问题：Dan 只看了一遍一个 30 个单词的列表。如果他是典型的，并且表现出序列位置效应，那么我们预计他两天后记住的单词 (high_school_psychology)
A. 在列表的开头
B. 在列表的中间
C. 在列表的最后
D. 分布在整个列表中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
9. 问题：哪个发展阶段理论解释了婴儿期、儿童期、青春期、成年期和老年期的经历如何影响后来的人格特征？ (high_school_psychology)
A. 皮亚杰的认知发展理论
B. 埃里克森的社会心理阶段理论
C. 科尔伯格的道德发展理论
D. 安斯沃思的社会性依恋理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
10. 问题：大学理事会五月份举行的 AP 心理学考试是下列哪一种考试的典型例子？ (high_school_psychology)
A. 资质
B. 射影
C. 成就
D. 智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
11. 问题：我们感知深度的能力主要取决于其他什么感知能力？ (high_school_psychology)
A. 接近性和相似性
B. 自上而下的处理和自下而上的处理
C. 双眼和单眼线索
D. 尺寸和形状恒常性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
12. 问题：如果一个人受到严重的伤害，包括延髓的破坏，那么这个人将 (high_school_psychology)
A. 瘫痪
B. 陷入昏迷
C. 有严重的语言障碍
D. 死亡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
13. 问题：以下哪个术语适用于智商测试？ (high_school_psychology)
A. 成就
B. 标准化的
C. 射影
D. 三元论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
14. 问题：哪个经典条件反射术语最能描述以下场景：在他后来的经典条件反射实验中，伊万·巴甫洛夫的狗每当听到类似铃声的声音（比如门铃或有人不小心碰响了水杯）就会开始分泌唾液。 (high_school_psychology)
A. 歧视
B. 自发的恢复
C. 跟踪调节
D. 泛化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
15. 问题：Sal 第一次见到 Petunia。她外向又风趣。他离开时以为 Petunia 是个有趣的人，而实际上 Petunia 只是因为中了彩票而暂时高兴。Sal 认为 Petunia 很有趣，最好的解释是 (high_school_psychology)
A. 单纯曝光效应。
B. 自利性偏差。
C. 等位性。
D. 基本归因错误。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
16. 问题：以下都是惩罚的例子，除了 (high_school_psychology)
A. 一个十几岁的孩子因为超过晚上必须回家的时间还待在外面而被禁足
B. 因为孩子行为不端而打他屁股
C. 永久撤销第三次酒后驾车的司机的驾驶特权
D. 在没有得到预期的加薪后拒绝回老板的电话
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
17. 问题：当普遍筛选数据显示很少有学生能够成功地满足学校的要求时，以下哪项必须做？ (high_school_psychology)
A. 核心课程的教学必须做出改变。
B. 没有达到能力要求的学生必须给予战略教学或补充教学。
C. 必须给学生更多的时间来培养他们的能力。
D. 不符合能力要求的学生必须接受学习障碍评估。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
18. 问题：对人类有毒的物质往往尝起来很 (high_school_psychology)
A. 酸
B. 甜
C. 咸
D. 苦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
19. 问题：所有公共机构都遵守以下所有道德准则，除了 (high_school_psychology)
A. 避免对人类不必要的欺骗
B. 避免给人类和其他动物带来不必要的痛苦
C. 当有电脑时，避免使用动物
D. 保护保密
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
20. 问题：以下哪一种测试最有可能是成就测试？ (high_school_psychology)
A. 智商测试
B. 对教科书中一章的课堂测试
C. 法学院的入学考试
D. 基于五大人格特质的人格测试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
21. 问题：带有 XXY 基因型的胎儿最有可能 (high_school_psychology)
A. 导致流产。
B. 成年后患有不育症。
C. 成为色盲。
D. 成长为一个抑郁的成年人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
22. 问题：Susan 是一个一年级的学生，她被转诊给学校的心理医生，因为她不愿意坐在书桌前。她的老师报告说 Susan“总是站起来，在教室里走来走去。”哪些观察数据与转诊最不相关？ (high_school_psychology)
A. 频率
B. 持续时间
C. 强度
D. 同龄人比较
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
23. 问题：为了证明一个心理学理论， (high_school_psychology)
A. 你需要做一个实验。
B. 你需要找到统计上显著的结果。
C. 你必须重复你的发现。
D. 要证明一个理论是不可能的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
24. 问题：研究表明下列哪个因素对一个人的性取向影响最大？ (high_school_psychology)
A. 父母教养方式
B. 阳刚/阴柔的性格特征
C. 在子宫里释放的激素
D. 父母的性取向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
25. 问题：在 18 岁至 70 岁的健康成年人中，下列哪一项通常随年龄增长而增加？ (high_school_psychology)
A. 流体智力
B. 固定智力
C. g
D. speededness
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
26. 问题：左脑半球专门负责以下哪个功能？ (high_school_psychology)
A. 语言、数学和识别情感表达
B. 数学、空间和音乐
C. 语言、分析和数学
D. 数学、空间和分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
27. 问题：人们发现，公园里的跑步者在看到另一个跑步者时，会加快步伐；这一发现说明了_____现象 (high_school_psychology)
A. 社会促进。
B. 从众。
C. 去个性化。
D. 规范。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
28. 问题：在一项关于年龄和问题解决能力的研究中，研究人员测试了 20 名 10 岁、20 岁和 30 岁参与者的问题解决能力。这个研究者使用的是什么研究方法？ (high_school_psychology)
A. 纵向
B. 阶段
C. 发展
D. 横截面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
29. 问题：Bessie 几乎尝不出大水罐里的水有多甜，因为半加仑的水里掺了四分之一茶匙的水。对味觉来说，这是 Bessie 的 (high_school_psychology)
A. 绝对阈值
B. 差异阈值
C. 阈下刺激
D. 远端刺激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
30. 问题：在指定的课堂作业时间里，一年级学生 Mary 有时会离开座位，试图玩积木。当她离开座位时，她没有完成她的课堂作业。以下哪一种行为干预策略将最有效地增加 Mary 完成课堂作业的长期可能性？ (high_school_psychology)
A. 允许 Mary 在开始她的课堂作业之前，在一段特定的时间内阅读老师选择的书
B. 如果她在指定的课堂作业时间内一直坐在座位上，则之后允许 Mary 玩积木
C. 向 Mary 解释完成课堂作业对于课程目标的价值
D. 在指定的课间作业时间内把积木从教室里移走
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
31. 问题：下列哪一项最直接地旨在帮助确定一项研究的发现是否反映了一个真正可复制的现象，而不是偶然过程的结果？ (high_school_psychology)
A. 推论统计
B. 描述性统计
C. 标准差
D. 外部变量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
32. 问题：对一个群体及其成员采取一种不合理的、通常是消极的态度被称为 (high_school_psychology)
A. 偏见
B. 种族中心主义
C. 群体内偏见
D. 歧视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
33. 问题：Calvin 对狗的恐惧是如此强烈，以至于他甚至不敢去看望那些养狗的朋友，或者那些住在有很多狗的社区的朋友。寻求帮助后，他努力克服这种恐惧，首先是看着他的咨询师和狗玩耍，然后，过了一段时间，他亲自触碰和抚摸狗。帮助 Calvin 克服恐惧的方法被称为 (high_school_psychology)
A. 反移情作用
B. 同龄人-咨询师联盟
C. 理性情绪疗法
D. 系统脱敏疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
34. 问题：Gordon 先生的右额叶后部受损。结果，他不能 (high_school_psychology)
A. 理解他听到的信息
B. 理解他读到的信息
C. 清楚地说话
D. 移动他的左手
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
35. 问题：在双相情感障碍的躁狂阶段，个人最有可能经历 (high_school_psychology)
A. 高度自尊
B. 迫害妄想
C. 无法控制的悲伤和绝望
D. 视觉幻觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
36. 问题：根据科尔伯格的观点，在道德发展的第三个（后传统）层面，个体 (high_school_psychology)
A. 遵守规则以获得奖励
B. 遵守规则以避免惩罚
C. 根据他们从别人（尤其是从权威人物）那里学到的东西来定义什么是正确的
D. 自我定义原则，这些原则可能符合也可能不符合时代的主流道德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
37. 问题：哪一种观点认为知识、信息处理及其相互作用的角色是最核心的？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 认知
C. 行为主义者
D. 进化论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
38. 问题：下列哪一项主要是一种化学感觉？ (high_school_psychology)
A. 触觉
B. 视力
C. 味觉
D. 听觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
39. 问题：一年前，一名 7 岁的学生从一个非英语国家来到美国，她在之前的国家时曾在阅读方面取得高分。这一年来，她的社交英语已经很流利了。在二年级的单语英语班学习了几个月后，她的老师让她接受评估，因为她在课堂上使用的基础阅读方面有很大的困难。对该学生进行的两次英语水平测试表明，她在口语和听力方面的表现高于单语英语年级同龄人的平均水平，但在阅读和写作方面远低于平均水平。在母语阅读测试中，她的表现也高于同龄学生的平均水平。仅根据这些信息，以下哪一项是最准确的解释？ (high_school_psychology)
A. 这个学生在家庭环境中继续使用母语妨碍了她的英语发展。
B. 这个学生的阅读困难是一个早期迹象，表明她的学业问题将会增加，因为她的课程需要更多的阅读。
C. 这个学生的英语社交语言技能和阅读技能之间的差异是可以预料到的，因为她习得社交技能的语境要更丰富。
D. 这个学生的母语阅读技能与英语阅读技能之间的差异与英语的复杂性有关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
40. 问题：大脑边缘系统在_____方面发挥重要作用。 (high_school_psychology)
A. 保持平衡。
B. 调节情绪。
C. 监控唤醒。
D. 处理感官信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
41. 问题：为了证明因果关系，研究者必须 (high_school_psychology)
A. 操纵参与者对情况的某些方面的反应
B. 操作化因变量和自变量
C. 提出一个假设来预测变量之间的关系
D. 表明对一个变量的操纵必然会导致另一个变量的预测变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
42. 问题：一种特殊的饮食可以防止_____的特征的表达 (high_school_psychology)
A. 家族黑蒙性白痴综合症
B. PKU（苯丙酮尿症）
C. 亨廷顿病
D. 唐氏综合症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
43. 问题：下面哪个是内隐记忆的例子？ (high_school_psychology)
A. 描述你上次生日派对上蛋糕的味道
B. 记得怎么打领带
C. 回想起你初中时工艺课老师的名字
D. 认识名人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
44. 问题：在收集并分析了 2,000 名随机选择的研究参与者的回答后，Adeel 发现，每周从事 15 小时有偿工作的大三学生比那些没有有偿工作或那些全职工作的大三学生成绩更高。Adeel 使用了以下哪一种研究方法？ (high_school_psychology)
A. 实验
B. 自然观察
C. 案例研究
D. 调查
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
45. 问题：Nat 的治疗师告诉他，每当他开始体验到与封闭空间相关的恐惧时，就放松，闭上眼睛，慢慢呼吸。治疗师使用的这种技术是_____的核心。 (high_school_psychology)
A. 个人中心疗法
B. 精神分析
C. 理性情绪疗法
D. 系统脱敏疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
46. 问题：针对塑造未来发展能力的特定学习类型的特殊敏感时期被称为 (high_school_psychology)
A. 成熟期
B. 关键期
C. 初级发育期
D. 二次发育期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
47. 问题：大脑中受损的区域被称为拥有 (high_school_psychology)
A. 脑损伤
B. 半球
C. 脑叶
D. 皮质粘连
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
48. 问题：以下哪一项最好地概括了古典行为主义的观点？ (high_school_psychology)
A. 行为受到外部刺激的控制，这些刺激或加强或惩罚行为，从而影响这些行为发生的可能性。
B. 行为可以通过自省来控制。
C. 行为是发生在人们意识之外的心理事件所产生的竞争动机的结果。
D. 行为受到内在驱动力和动机的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
49. 问题：一位六年级的老师很担心，因为班里的学生 Kerry 一直对同学怀有敌意。以下哪一种教师策略最有可能鼓励 Kerry 与同学更合作？ (high_school_psychology)
A. 由于 Kerry 的敌意行为，阻止他参加游戏或课间活动
B. 让 Kerry 记住行为规则，并在教室里写下关于如何应用这些规则的例子
C. 对 Kerry 的敌对行为不予关注或批准
D. 实施社交技能培训，教 Kerry 适当的替代敌意行为的行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
50. 问题：Daniel 是一个在语言发展方面落后于同龄人的蹒跚学步的孩子。他避免与人目光接触，拒绝改变常规。Daniel 最有可能被诊断为 (high_school_psychology)
A. 唐氏综合症。
B. 胎儿酒精综合症。
C. 精神发育迟滞。
D. 自闭症。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
51. 问题：加西亚和库林关于习得性厌恶的研究确定了以下哪一对 UCS 和 CS 最强大，学得最快？ (high_school_psychology)
A. 完成一项任务并获得食物奖励
B. 恶心和食物或饮料
C. 运动和震动
D. 惩罚和奖励
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
52. 问题：内耳中能发现什么结构？ (high_school_psychology)
A. 锤骨
B. 基底膜
C. 鼓膜
D. 耳廓
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
53. 问题：心因性健忘症是哪一种心理障碍的表现？ (high_school_psychology)
A. 精神分裂症
B. 焦虑
C. 坏脾气
D. 解离症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
54. 问题：虽然一个男人惊恐地看着他的妻子和孩子在过马路时被一辆超速行驶的卡车撞死，但他对这件事没有记忆，当人们告诉他必须记住时，他感到沮丧。这个人很可能患有 (high_school_psychology)
A. 恐慌症
B. 创伤后应激障碍
C. 解离性失忆
D. 双相情感障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
55. 问题：Michelle 在电视上看到过大卫·莱特曼，但在曼哈顿走过他身边时却认不出他。这最能说明对感知的什么效应？ (high_school_psychology)
A. 趋同效应
B. 情境效应
C. 邻近效应
D. 闭合效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
56. 问题：在与学校心理学家会面时，新上任的六年级老师 Harcar 女士表达了对学生 Anthony 的一些担忧。学校的心理医生曾与这个男孩共处过，对他很了解。Anthony 有轻微的学习障碍，并接受学术支持。他每天都做得很好，但在考试中表现不佳。学校心理学家讨论了 Harcar 女士将学习技巧训练纳入课堂活动的方法。关于学习技巧训练，学校心理学家在给 Harcar 女士提供建议时应该强调以下哪项原则？ (high_school_psychology)
A. 当给残疾学生一个适用于所有科目的单一的、具体的学习策略来遵循时，他们的学习技巧就能得到提高。
B. 残疾学生的学习技巧往往是靠自己发展起来的，只需要老师的一些指导和加强。
C. 学习技巧的训练需要包括帮助学生引导自己的思维，组织自己的学习行为，并使用各种学习方法。
D. 学习策略最好在小组中教授，方法是让学生以老师为榜样，练习合作解决问题的活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
57. 问题：在课堂上，John 的老师告诉他，如果他能正确识别一美分、五美分、一角、25美分、半美元、一美元和五美元的钞票上的每一个图案，她就会给他一枚硬币和一张钞票。尽管 John 接触钱已有 17 年，但他一个也认不出。他记不住照片很可能是因为 (high_school_psychology)
A. 虚构症
B. 重建失败
C. 编码失败
D. 深度处理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
58. 问题：躯体神经系统是_____的一部分 (high_school_psychology)
A. 中枢神经系统。
B. 周围神经系统。
C. 自主神经系统。
D. 副交感神经系统。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
59. 问题：Ek 教授对研究中学生的网络霸凌行为很感兴趣。以下哪一种研究方法的选择（和选择的理由）是最合适的？ (high_school_psychology)
A. 实验——研究网络霸凌最方便、最合乎道德的方法是将一半的参与者随机分配到经历自变量（网络霸凌）的一组。
B. 相关性——故意让中学生接触霸凌行为是不道德的，所以 Ek 教授应该研究与现有网络霸凌事件相关的变量。
C. 自然主义观察——通过监测中学生的社交网络行为来观察网络霸凌的实例将提供最准确的数据，并且不会引起重要的隐私问题，因为社交网络被认为是“公共”空间。
D. 调查——关于网络霸凌行为和对这些行为的反应的自我调查报告可能会提供对霸凌及其影响的最准确描述。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
60. 问题：在摇滚歌剧《汤米》中，汤米在目睹了一场可怕的谋杀后变得又聋又瞎，尽管他的耳朵和眼睛并没有先天缺陷。汤米是患有 (high_school_psychology)
A. 恐慌症
B. 创伤后应激障碍
C. 转化性障碍
D. 强迫症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
61. 问题：cat 这个词中的“c”最好被描述为 (high_school_psychology)
A. 音素。
B. 语素。
C. 单词句。
D. 音节。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
62. 问题：Xavier 开始了他的大学一年级。他渴望找到其他几个新生一起“闲逛”。心理学家会说 Xavier 的动机是一种 (high_school_psychology)
A. 友善需求
B. 同化需求
C. 依恋需求
D. 归属需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
63. 问题：研究表明，一个测试参与者看到一组积极的单词，然后在一周后被要求回忆这些单词，如果他_____，那么他就更有可能记住这些单词 (high_school_psychology)
A. 由一个故意表现出积极态度的研究人员进行测试
B. 最初接触到这些词时处于积极的情绪中
C. 认为自己是一个“积极”的人，不管他在这次经历中的情绪如何
D. 认为最初的测试经历是积极的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
64. 问题：以下都是生理唤醒的特征，除了 (high_school_psychology)
A. 瞳孔扩大
B. 唾液分泌增加
C. 出汗增多
D. 应激激素分泌增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
65. 问题：人类能看到的最短的电磁波是什么颜色？ (high_school_psychology)
A. 绿色
B. 紫色
C. 红色
D. 橙色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
66. 问题：20 世纪中期许多精神病患者去机构化的一个原因是 (high_school_psychology)
A. 政府拨款增加。
B. 为精神病患者争取权利的运动。
C. 新药物的发明。
D. 心理治疗的进步。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
67. 问题：下面哪一项可以快速提醒你汽车里的汽油泄漏？ (high_school_psychology)
A. 嗅觉受体
B. 味觉受体
C. 特征觉察器
D. 基底膜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
68. 问题：加西亚和库林关于习得性厌恶的研究确定了以下哪一对 UCS 和 CS 最强大，学得最快？ (high_school_psychology)
A. 完成一项任务并获得食物奖励
B. 恶心和食物或饮料
C. 运动和震动
D. 惩罚和奖励
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
69. 问题：一名学校心理学家正在向一名学生家长提供关于学生学业成绩的反馈。为了解释年级当量的概念，学校心理学家应该解释它是 (high_school_psychology)
A. 某一年级的学生在该测试中获得的平均分数
B. 某一年龄的学生在该测试中获得的平均分数
C. 学生在学校应该被安排的年级
D. 用来确定同事之间的责任
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
70. 问题：下列哪种类型的数据涉及统计在指定时间段内观察到的行为的发生次数？ (high_school_psychology)
A. 持续时间记录
B. 延迟记录
C. 事件记录
D. 整体-间隔记录
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
71. 问题：以下哪个结构位于大脑的最中心和最受保护的部分？ (high_school_psychology)
A. 躯体感觉皮层
B. 小脑
C. 大脑皮层
D. 髓质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
72. 问题：根据_____的观点，异常行为可以被定义为适应不良行为 (high_school_psychology)
A. 生物学家
B. 行为学家
C. 精神分析学家
D. 人文主义者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
73. 问题：哪个人格理论被批评对人性持不切实际的乐观态度？ (high_school_psychology)
A. 认知
B. 生物
C. 人文主义
D. 特质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
74. 问题：“拿饼干”这个例子最好地展示了 (high_school_psychology)
A. 呀呀学语
B. 咕咕叫
C. 单词句
D. 电报式言语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
75. 问题：心理学的哪个领域专注于主观幸福感、乐观主义和幸福的研究？ (high_school_psychology)
A. 心理测验学
B. 人因心理学
C. 社会心理学
D. 积极心理学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
76. 问题：一种以受迫害妄想、幻觉和思维紊乱为特征的疾病是 (high_school_psychology)
A. 偏执型分裂症
B. 神经性厌食症
C. 转化性障碍
D. 疑病症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
77. 问题：下列哪个反应最有可能是通过经典条件反射获得的？ (high_school_psychology)
A. 在高速公路上发生重大事故后第一次在高速公路上开车的女性的焦虑反应
B. 婴儿从午睡中醒来感到迷惑时发出的受惊的哭声
C. 戴隐形眼镜的人眼睛里进了东西时无法控制地眨眼睛
D. 半夜刚被一声响亮的雷声惊醒的孩子的惊叫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
78. 问题：以下哪一种疾病最有可能与易感人群暴露在光线下的量有关？ (high_school_psychology)
A. 季节性情感障碍
B. 幽闭恐怖症
C. 阿尔茨海默病
D. 紧张型精神分裂症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
79. 问题：以下哪位临床医生最有可能遵循卡尔·罗杰斯的心理治疗方法？ (high_school_psychology)
A. 强调有必要纠正患者的不良行为的 Jones 医生
B. Terence Springer，他建议人们寻找内心的灵性，发展他们与至高无上的存在的关系
C. Cathy Cooper，她是一名移情咨询师，鼓励客户通过无条件的支持找到自己的健康和成长之路
D. Utrese Leed，她为她的患者创建了一个框架，用于定义理想的心理成长和发展，并支持他们努力取得职业成就
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
80. 问题：遭受脑损伤的儿童可能比年长的脑损伤患者更快地恢复他们的身体和精神能力，这是由于以下哪一种大脑特性？ (high_school_psychology)
A. 对侧控制
B. 克兰费尔特综合征
C. 有效的心理环境
D. 大脑可塑性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
81. 问题：Thomas 先生是一名学校心理学家，他与特殊教育老师 Riddle 女士合作，以满足患有自闭症谱系障碍的学生 Mark 的需求。Thomas 先生并不直接和 Mark 接触；Riddle 女士是他的中间人。这次合作是哪种咨询模式的一个例子？ (high_school_psychology)
A. 系统
B. 资源
C. 三元
D. 适应性学习环境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
82. 问题：以下哪一种方法强调人的感情的重要性，认为人性天然是积极的，并追求成长？ (high_school_psychology)
A. 生物
B. 行为
C. 认知
D. 人文主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
83. 问题：鸽子经过训练，会啄绿灯，也会啄黄灯。这说明 (high_school_psychology)
A. 泛化
B. 歧视
C. 灭绝
D. 自发的恢复
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
84. 问题：心理障碍行为的医学模式最有可能因为它忽视了_____而被批评 (high_school_psychology)
A. 抑郁症
B. 焦虑障碍
C. 神经递质
D. 社会环境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
85. 问题：Javier 想研究在下午而不是上午上化学课对成绩的影响。一位老师在上午 8:30 和下午 1:00 上同样人数的化学课，并自愿参加她的课。这项研究的一个主要问题是 (high_school_psychology)
A. 糟糕的复制
B. 缺乏假设
C. 混淆变量
D. 难以获得知情同意
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
86. 问题：习得性无助最有可能与_____有关 (high_school_psychology)
A. 巴纳姆效应。
B. 自利性偏差。
C. 外部控制点。
D. 无条件的正向关怀。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
87. 问题：下列哪一项是动物能够发展和使用复杂语言这个观点的最有力证据？ (high_school_psychology)
A. 动物大脑的物理结构的发现与人类的语言习得装置类似。
B. 灵长类动物很快就学会了能获得食物奖励的单词。
C. 从蜜蜂到海豚等物种都有交流系统的记录。
D. 猿类已经能够使用他们所知道的词语来表达新奇的概念。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
88. 问题：Brian 的团队在测验中的得分是：8、6、9、7、10、9、5、4、9。团队得分的中位数是 (high_school_psychology)
A. 9
B. 8
C. 7.5
D. 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
89. 问题：α波与_____有最密切的关系 (high_school_psychology)
A. 催眠状态
B. 第 2 阶段睡眠
C. 第 3 阶段睡眠
D. 第 4 阶段睡眠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
90. 问题：以下哪一种扫描可以给大脑功能成像？ (high_school_psychology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
91. 问题：记忆研究表明，记忆可能是通过加强大脑神经元之间的联系而在大脑中以物理方式存储的。这个过程叫什么？ (high_school_psychology)
A. 前摄干扰
B. 长时程增强
C. 状态依赖记忆
D. 语义记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
92. 问题：根据感官从外界收集到的内容，人类的感官可以分为哪两大类？ (high_school_psychology)
A. 感觉和知觉
B. 传导和转导
C. 能量和化学
D. 双色和三色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
93. 问题：在一个多方法评估模型中，儿童访谈对哪个目的最有帮助？ (high_school_psychology)
A. 结合一种基于力量的观点
B. 符合进行全面评估的法律指南
C. 提供一个关于问题何时开始以及如何随时间而变化的准确时间轴
D. 建立融洽的关系，以更好地理解儿童对问题的看法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
94. 问题：以下哪个样本被视为最能代表男大学生？ (high_school_psychology)
A. 一群来自宾夕法尼亚州立大学的 30 个兄弟会成员
B. 一个在各大学商学院课间抽取的随机样本
C. 每班 60 名男生，分别来自普林斯顿、耶鲁、哈佛、达特茅斯和哥伦比亚大学
D. 每班 20 名男生，来自各个学院和大学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
95. 问题：一个人在经历了一场严重的车祸后，会经历重现和噩梦，他很可能被诊断出患有哪种心理障碍？ (high_school_psychology)
A. 分离性身份认同障碍
B. 双相情感障碍
C. 精神分裂症
D. 创伤后应激障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
96. 问题：饥饿和进食主要是由_____调节的 (high_school_psychology)
A. 躯体感觉皮层
B. 下丘脑
C. 延髓
D. 枕叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
97. 问题：最广泛用于人格评估的自陈式量表是 (high_school_psychology)
A. MMPI-2
B. TAT
C. WAIS-R
D. 罗夏（墨迹）测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
98. 问题：在危机中，身体的肾上腺分泌“紧急”激素，而身体准备战斗或逃跑，这是由_____指示的 (high_school_psychology)
A. 中枢神经系统
B. 躯体神经系统
C. 感觉运动神经系统
D. 交感神经系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
99. 问题：在黑暗时期，大脑中部的松果体产生以下哪一种对睡眠调节至关重要的激素？ (high_school_psychology)
A. 雌激素
B. 肾上腺素
C. 睾酮
D. 褪黑激素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
100. 问题：根据薛利的一般适应综合征 (GAS) 理论，在以下阶段中，我们最容易在_____期间生病 (high_school_psychology)
A. 消退
B. 抵抗
C. 惊恐
D. 疲惫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
101. 问题：下面哪个是幻觉？ (high_school_psychology)
A. 以为你是美国总统
B. 确定你的老板是在找你麻烦
C. 想现在是 2010 年
D. 听到实际上不存在的声音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
102. 问题：Jupiter 在一所高中的心理学课上试用了他新发明的完美主义量表。一个月后，他回来对同样的学生进行同样的测试，然后确定两组结果的关联性。Jupiter 可能在做什么？ (high_school_psychology)
A. 检查异常值
B. 标准化测试
C. 看看完美主义的平均水平是否发生了变化
D. 测量测试的可靠性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
103. 问题：在一次划船事故后，Harry 被困在一个荒芜的地区，他靠吃树叶和昆虫，喝他自己烧开的水活了下来。根据加德纳的多元智能理论，Harry 表现出高水平的以下哪一种智能？ (high_school_psychology)
A. 自然
B. 人际关系
C. 口头语言
D. 数学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
104. 问题：无法对新记忆进行编码的人被称为患有 (high_school_psychology)
A. 过度泛化。
B. 信念偏差。
C. 状态依赖记忆。
D. 顺行性遗忘。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
105. 问题：根据认知理论家吉恩·皮亚杰的观点，处于以下哪个认知发展阶段的儿童是自我中心的，或者不能理解他人的观点？ (high_school_psychology)
A. 感觉运动
B. 前运算
C. 具体运算
D. 形式运算
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
106. 问题：Nell 目睹了她的弟弟 Matthew 因为把毛绒玩具扔进厕所而受到惩罚后，决定不把她的毛绒玩具扔进厕所。Nell 的决定就是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 准备调节
B. 监护
C. 安排强化
D. 观察学习
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
107. 问题：B· F·斯金纳以他涉及_____的工作而闻名 (high_school_psychology)
A. 生物视角
B. 行为视角
C. 认知视角
D. 心理动力学视角
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
108. 问题：回答多项选择题通常比回答填空题或完成题更容易，因为多项选择题 (high_school_psychology)
A. 提供更多检索线索
B. 加强信息的保存
C. 检查记忆而不是批判性思维
D. 是定义性的而不是概念性的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
109. 问题：下列哪一种心理障碍的特征是情绪异常升高或膨胀？ (high_school_psychology)
A. 抑郁症
B. 精神分裂症
C. 欣快症
D. 躁狂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
110. 问题：Quinn 从梦中醒来，浑身发抖，满头大汗。当他的妻子问他发生了什么事时，他说他梦见自己掉下去死了。Quinn 的经历通常被归类为 (high_school_psychology)
A. 幻觉
B. 恐惧症
C. 发作性睡病事件
D. 噩梦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
111. 问题：菲尼亚斯·盖奇的脑损伤案例研究是重要的，因为以下哪个原因？ (high_school_psychology)
A. 盖奇的事故是第一批用能改变大脑神经递质的药物进行治疗的事故之一。
B. 这是第一个有充分证据证明大脑特定区域与一系列身体和情绪变化有关的例子之一。
C. 这次事故为精神科医生提供了第一批用心理治疗技术治疗脑损伤患者的机会。
D. 在菲尼亚斯·盖奇病例中首次使用 CAT 扫描来记录脑损伤的程度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
112. 问题：下面一组分数的模式是什么？70, 70, 80, 80, 60, 60, 50, 90, 90, 90 (high_school_psychology)
A. 74
B. 75
C. 90
D. 40
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
113. 问题：即使前门是开着的，也能感知到它是一个矩形，并显示出不同的视网膜图像，这种能力被称为 (high_school_psychology)
A. 颜色恒常性
B. 闭合效应
C. 形状恒常性
D. 大小恒常性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
114. 问题：有人认为习得性无助可能与_____有关 (high_school_psychology)
A. 重度抑郁症。
B. 偏执狂。
C. 强迫症。
D. 性反常行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
115. 问题：Sam 血液中葡萄糖含量过低很可能会让他想 (high_school_psychology)
A. 做出冒险行为。
B. 追求浪漫的兴趣。
C. 吃顿饭。
D. 学习以提高他的成绩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
116. 问题：Tonya 在街上偶遇一位老同学。在他们短暂的交谈中，Tonya 想不起那个同学的名字了。几天后，她突然想起了这个名字。“突然”想起名字就是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 话到嘴边现象
B. 分块法
C. 演绎推理
D. 归纳推理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
117. 问题：伊丽莎白·洛夫特斯在一系列实验中表明，问题的措辞会影响参与者对事件的回忆。这些研究最好地说明了 (high_school_psychology)
A. 记忆的重建本质。
B. 序列位置效应。
C. 人们遗忘信息的速度。
D. 小脑在记忆中的作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
118. 问题：对心理过程和行为的科学研究被称为 (high_school_psychology)
A. 生物学
B. 心理学
C. 认知
D. 科学方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
119. 问题：诺姆·乔姆斯基和 B·F·斯金纳在儿童如何习得语言这个问题上意见不一。以下哪个概念与他们理论之间的差异最相关？ (high_school_psychology)
A. 音素
B. 词素
C. 语言相对假说
D. 语言习得装置
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
120. 问题：下面哪种类型的评估试图通过调查个人环境和行为之间的关系来确定最紧迫的行为问题，以及可能的缓解方法？ (high_school_psychology)
A. 个性
B. 认知
C. 生态
D. 基于课程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
121. 问题：消退发生在条件刺激_____时 (high_school_psychology)
A. 先于无条件刺激
B. 后于无条件刺激
C. 唤起条件反射
D. 不再唤起条件反射
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
122. 问题：皮亚杰如何用他的认知发展理论中的术语来描述学习新事物的过程？ (high_school_psychology)
A. 当我们无法吸收新信息时，我们通过适应来改变我们的模式。
B. 当我们遇到新的社会环境时，我们会发展健康或不健康的人格特征，以应对社会需求。
C. 人类思考道德选择的能力越来越强，我们思考他人权利的能力也随着时间推移而发展。
D. 对行为的奖励和惩罚是对人类学习的主要影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
123. 问题：以下哪一项最能说明为什么双胞胎研究对行为遗传学领域很重要？ (high_school_psychology)
A. 如果一种心理特质受到基因的影响，那么异卵双胞胎比同卵双胞胎或其他兄弟姐妹更有可能拥有这种特质。
B. 如果一种心理特质受到基因的影响，那么一起长大的兄弟姐妹比分开长大的同卵或异卵双胞胎更有可能拥有这种特质。
C. 通过研究相关 DZ 双胞胎的行为遗传学，可以确定 MZ 双胞胎的亲缘程度。
D. 如果一种心理特质受到基因的影响，那么同卵双胞胎比异卵双胞胎和其他兄弟姐妹更有可能拥有这种特质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
124. 问题：下面哪个问题最能说明先天-后天的争论？ (high_school_psychology)
A. 人类行为在多大程度上是自由意志与决定论的结果？
B. 外部条件刺激在多大程度上超越了与人类行为有关的个体焦点位置？
C. 人类养育后代的能力在多大程度上与自然界其他物种相媲美？
D. 先天的生物过程与环境事件在多大程度上决定了人类的行为？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
125. 问题：根据社会学习理论，性别认同主要来自于 (high_school_psychology)
A. 性染色体的差异和产前发育过程中分泌的激素
B. 俄狄浦斯情结的解决，导致与同性父母的认同
C. 观察和模仿重要的角色榜样
D. 持续强化性别恰当的行为和惩罚性别不当的行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
126. 问题：在先天与后天的争论中，先天与_____最相关 (high_school_psychology)
A. 环境。
B. 文化。
C. 学习。
D. 气质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
127. 问题：已经在测试总体中抽取样本进行预先测试，并有一套统一的说明和管理程序的测试是 (high_school_psychology)
A. 有效的
B. 标准化的
C. 可靠的
D. 公平的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
128. 问题：为了节省购买新测试表格的费用，一所学校的行政主管请一名有执照的学校心理学家来执行一份已经六年的成绩测试表格，该表格与当时学区的课程一致。考虑到现状和全国学校心理学家协会 (NASP) 的职业道德原则，学校心理学家应该 (high_school_psychology)
A. 执行过时的表格，但使用新的规范
B. 要求至少执行几份新表格的副本以供比较
C. 坚持只执行最新的测试表格
D. 建议取消评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
129. 问题：如果因犯罪而被捕，以下哪个人最有可能被宣布为法律上的精神失常？ (high_school_psychology)
A. Aaron，他患有紊乱性精神分裂症的症状
B. Brett，他已被诊断患有强迫症
C. Clara，患有动物恐惧症
D. Don，有疑病症的症状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
130. 问题：任何经典条件反射例子中的第一步是什么？ (high_school_psychology)
A. 在回应后跟着强化或惩罚
B. 因与期望的行为相似的行为而强化有机体
C. 将非条件刺激与条件刺激配对
D. 用无条件的刺激（如食物）来奖励行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
131. 问题：下列哪一项准确地陈述了视觉信息传递的顺序？ (high_school_psychology)
A. 视觉神经；神经节细胞；双极细胞；视杆细胞和视锥细胞
B. 双极细胞；神经节细胞；小凹；视神经
C. 视杆细胞和视锥细胞；视网膜；视觉神经；神经节细胞
D. 视杆细胞和视锥细胞；双极细胞；神经节细胞；视神经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
132. 问题：由于一次事故，Abdul 的右眼失明了。为了判断车辆的距离，Abdul 在驾驶时能够依靠_____的线索 (high_school_psychology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
133. 问题：某些跨文化研究表明，几乎每种文化的人都能识别六种面部表情。下列哪个正确地列出了这些表情？ (high_school_psychology)
A. 快乐、悲伤、愤怒、厌恶、欲望和惊喜
B. 快乐、悲伤、冷漠、恐惧、惊讶和厌恶
C. 快乐、悲伤、欲望、厌恶、恐惧和惊讶
D. 快乐、悲伤、恐惧、愤怒、惊讶和厌恶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
134. 问题：脑干是由_____组成的 (high_school_psychology)
A. 前脑和 RAS。
B. 后脑和中脑。
C. 小脑和大脑。
D. 左脑和右脑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
135. 问题：做铅笔画的艺术家可以使用以下哪一种技术来增加她或他的绘画的深度？ (high_school_psychology)
A. 视网膜像差
B. 趋同效应
C. 闭合效应
D. 线性透视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
136. 问题：音乐家区分两个非常相似音高的能力取决于以下哪个概念？ (high_school_psychology)
A. 绝对阈值
B. 信号检测理论
C. 自下而上处理
D. 差异阈值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
137. 问题：当 Antoinette 回到她的公寓时，人们突然向她跳出来。她的心开始狂跳，尖叫起来。当她意识到这是她的朋友们在举办惊喜派对，而不是坏人时，她的心继续加速，但她体验到了幸福。下面哪种情绪理论能最好地解释这一事实？ (high_school_psychology)
A. 坎农-巴德情绪理论
B. 斯坎特-辛格情绪理论
C. 詹姆斯-郎格情绪理论
D. 埃里克森-巴林特情绪理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
138. 问题：深入研究一些学科来研究一种罕见的情况，这被称为 (high_school_psychology)
A. 实验
B. 案例研究
C. 自然观察
D. 相关研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
139. 问题：认知心理学家最有可能支持哪种情绪理论？ (high_school_psychology)
A. 社会促进理论
B. 双因素理论
C. 丘脑理论
D. 詹姆斯-郎格理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
140. 问题：麻醉药起作用是因为它们在化学方面非常相似于 (high_school_psychology)
A. 脑内啡
B. 激素
C. 分泌物
D. 伽马氨基丁酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
141. 问题：以下哪一项最直接地导致了人们对航空灾难、核电事故和恐怖主义暴力可能性的夸大看法？ (high_school_psychology)
A. 信念固执
B. 呈现效应
C. 过分自信
D. 可得性启发式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
142. 问题：认知主义者声称经典条件反射源于 (high_school_psychology)
A. 非条件刺激和非条件反应之间的联系
B. 非条件刺激和条件刺激之间的联系
C. 条件刺激和非条件反应之间的联系
D. 对条件刺激后会发生什么的预期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
143. 问题：一位医生怀疑她的患者的语言处理区域在右半球。这很有可能通过使用_____而证实 (high_school_psychology)
A. CAT
B. MRI
C. PET
D. MMPI
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
144. 问题：机械能通过_____被转化为电化学能 (high_school_psychology)
A. 腺效应器
B. 肌肉效应器
C. 压力效应器
D. 视杆细胞和视锥细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
145. 问题：David 收集了 15 名研究参与者的数据。他们的得分是：42、38、14、13、12、12、11、11、11、10、10、10、9、9、9。下列哪项统计最能反映该数据集的集中趋势？ (high_school_psychology)
A. 标准差
B. 相关系数
C. 模式
D. 中位数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
146. 问题：语言中最小的意义单位是 (high_school_psychology)
A. 音素
B. 表现型
C. 语义
D. 词素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
147. 问题：当一个神经元被激活后， (high_school_psychology)
A. 返回一个静息电位
B. 形成阶梯电位
C. 出现动作电位
D. 超极化的结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
148. 问题：用于控制句子中单词和短语位置的规则叫做 (high_school_psychology)
A. 语义
B. 语法
C. 句法
D. 音素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
149. 问题：Soledad 会回复她朋友发来的每封电子邮件，她遵循的是哪一种强化程序？ (high_school_psychology)
A. 固定比例
B. 固定间隔
C. 可变比例
D. 连续
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
150. 问题：习得性无助是_____的力量的一个例子 (high_school_psychology)
A. 期望
B. 正强化
C. 负强化
D. 经典条件反射
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
151. 问题：Suzy 决定和 Dylan 一起去参加舞会后，Max 不由自主地大发雷霆。Max 把所有的精力都投入到他的艺术创作中。Max 使用的是哪种防御机制？ (high_school_psychology)
A. 位移
B. 升华
C. 合理化
D. 压制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
152. 问题：科勒对猿类的研究被视为证明了 (high_school_psychology)
A. 猿类的交流能力。
B. 猿类能够使用其自然环境中的物品作为工具。
C. 灵长类动物的潜在学习能力。
D. 学习可以通过洞察力来实现。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
153. 问题：做铅笔画的艺术家可以使用以下哪一种技术来增加她或他的绘画的深度？ (high_school_psychology)
A. 视网膜像差
B. 趋同效应
C. 闭合效应
D. 线性透视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
154. 问题：外耳的作用是 (high_school_psychology)
A. 传导声波以刺激小听骨
B. 通过刺激内耳的纤毛来传导声音
C. 当耳膜传导声音时保护它
D. 收集和集中空气中的声音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
155. 问题：皮亚杰会用什么测试来确定一个孩子是处于认知发展的前运算阶段还是具体运算阶段？ (high_school_psychology)
A. 物体存继性
B. 依恋
C. 保护的概念
D. 假设检验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
156. 问题：在开车去学校的路上，Elise 从收音机里听到音乐会门票赠品的消息。她必须是第七个打电话的人才能赢。当她把车停在路边以便打电话时，她对自己重复了好几遍电话号码。Elise 是用下面哪一种方法记住电话号码的？ (high_school_psychology)
A. 视觉记忆
B. 精细复述
C. 组块
D. 维持性复述
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
157. 问题：以下哪一种大脑结构与饥饿动机的关系最为密切？ (high_school_psychology)
A. 小脑
B. 髓质
C. 杏仁核
D. 下丘脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
158. 问题：给你四个要学习的单词列表：1、2、3 和 4。你必须学习列表 1，然后列表 2，等等。哪些列表会对记忆列表 2 造成主动干扰？ (high_school_psychology)
A. 仅列表 1
B. 仅列表 3
C. 仅列表 4
D. 仅列表 3 和 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
159. 问题：沃尔夫的语言相对论假说有助于解释为什么 (high_school_psychology)
A. 爱斯基摩人有许多与雪有关的词汇
B. 父母对婴儿说话时声调很高
C. 音素和语素不能互换
D. 文化发展出了不同的语言
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
160. 问题：内耳的半规管对帮助一个人维持_____很重要 (high_school_psychology)
A. 音质
B. 褪黑激素
C. 平衡
D. 嗅觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
161. 问题：谢里夫的强盗洞穴研究表明，以下哪项原则最有助于减少群体之间的紧张关系？ (high_school_psychology)
A. 超常目标
B. 责任分散
C. 群体极化
D. 去个性化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
162. 问题：在孩子行为不端的情况下，将孩子禁足两周就是一个_____例子 (high_school_psychology)
A. 回避型依恋
B. 负效惩罚
C. 合规学习
D. 负强化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
163. 问题：幼儿园的学生在看了卡通人物打人、拳打脚踢的动画后，比看了《巴尼》后更有攻击性。这一观察结果最能支持 (high_school_psychology)
A. 精神分析理论
B. 心理动力学理论
C. 社会学习理论
D. 人本主义理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
164. 问题：在合作学习过程中，A 组成员中所有学生最初都反对死刑，而 B 组成员中有 2 人反对死刑，2 人赞成死刑。根据研究，在每个组内部对死刑进行激烈讨论后，我们会期望 (high_school_psychology)
A. 两组都会缓和他们的立场
B. A 组成员的立场将有所缓和，但 B 组成员将保持原来的立场
C. A 组成员将变得更加坚定，而 B 组成员将缓和他们的立场
D. A 组成员将保持原来的立场，但 B 组成员的立场将有所缓和
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
165. 问题：戒断症状最直接由以下哪个过程引起？ (high_school_psychology)
A. 容忍
B. 解离
C. 刺激综合
D. 角色理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
166. 问题：今天 Susan 吃了一颗治疗过敏的药，这使她的血压升高，心跳加快，体温升高。现在被堵在路上，她感到很生气。昨天，当她服药时，她和她丈夫在一起。当她的血压升高，心跳加速，她变得更热，她感到多情。这个描述用例子说明了 (high_school_psychology)
A. 适应水平现象
B. 双因素理论
C. 詹姆斯-郎格理论
D. 坎农-巴德理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
167. 问题：在皮亚杰的认知发展的哪个阶段，儿童发展了内部表征系统，使他们能够口头描述人、事件和感觉？ (high_school_psychology)
A. 感觉运动
B. 前运算
C. 象征性
D. 具体运算
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
168. 问题：Chantal 说，她的母亲专横跋扈。Chantal 的所有朋友都认为她是具有这些特征的人，而不是她的母亲。弗洛伊德会认为 Chantal 的行为体现了以下哪一种防御机制？ (high_school_psychology)
A. 压制
B. 倒退
C. 射影
D. 位移
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
169. 问题：下列哪个术语描述了对特定群体的消极态度的行为成分？ (high_school_psychology)
A. 偏见
B. 调节
C. 精神发泄
D. 歧视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
170. 问题：在_____过程中，中性刺激发出非条件刺激的信号，开始产生对非条件刺激的预期和准备的反应 (high_school_psychology)
A. 习得试验
B. 泛化
C. 消弱练习
D. 自发的恢复
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
171. 问题：下列哪一项是用来描述一系列精神障碍的术语，这些精神障碍几乎涉及人类心理的各个方面，包括思想、感知、行为和沟通？ (high_school_psychology)
A. 精神分裂症
B. 智力障碍
C. 解离性障碍
D. 抑郁症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
172. 问题：严重超重的大鼠很可能是由于_____病变 (high_school_psychology)
A. 海马体
B. 丘脑
C. 下丘脑
D. 杏仁核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
173. 问题：Perry 教练正在训练拉娜成为幼儿园足球队的守门员。Perry 教练开始慢慢地把球传给 Lana，这样她就可以停球了；他逐渐开始把球滚得更快，滚到球门的不同位置，同时称赞她的成功尝试。Perry 教练使用的技术叫做 (high_school_psychology)
A. 效应定律。
B. 部分强化效应。
C. 塑造。
D. 二阶条件反射。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
174. 问题：调大音乐播放器的音量会改变声音的哪个方面？ (high_school_psychology)
A. 音波的振幅
B. 音波的频率
C. 音调的高低
D. 音调的转换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
175. 问题：这个腺体有时被称为“主腺”，它调节着其他内分泌腺的大部分活动，它被称为 (high_school_psychology)
A. 甲状腺
B. 胰腺
C. 脑下垂体
D. 肾上腺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
176. 问题：哪一种心理学观点在二十世纪之交的西欧最流行？ (high_school_psychology)
A. 神经科学
B. 进化论
C. 行为主义
D. 精神分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
177. 问题：症最常见的形式的唐氏综合是在性细胞形成和受精过程中发生的，源自 (high_school_psychology)
A. 19 号染色体的三个副本
B. 21 号染色体的三个副本
C. 染色体丢失
D. XX 分离失败
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
178. 问题：Odette 即将迎来 70 岁生日。在过去的一年里，她食欲不振，开始失眠。她对她最喜欢的消遣——园艺和桥牌——失去了兴趣。Odette 最有可能被诊断为 (high_school_psychology)
A. 阿尔茨海默病。
B. 季节性情感障碍。
C. 失眠和贪食症。
D. 重度抑郁症。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
179. 问题：在所有形式的心理治疗中使用的主要工具是什么？ (high_school_psychology)
A. 与患者交谈
B. 认知/行为干预
C. 生物医学/认知治疗
D. 体细胞治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
180. 问题：在巴甫洛夫的狗条件反射研究中，狗在没有食物的情况下听到音调就流口水的点被称为 (high_school_psychology)
A. 非条件刺激
B. 习得
C. 歧视
D. 泛化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
181. 问题：人本主义心理学家认为，心理障碍最有可能由_____引起 (high_school_psychology)
A. 神经化学失衡。
B. 不健康的归因方式。
C. 学到的关联。
D. 未得到满足的需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
182. 问题：根据格式塔的知觉组织原则，当你看“i n car n a t e”时，你倾向于注意到“car”这个词，而不是“in”、“nate”、“at”或“ate”，因为 (high_school_psychology)
A. 连续性
B. 似动现象
C. 相似性
D. 邻近效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
183. 问题：哪个社会心理学原理能最好地解释偏见？ (high_school_psychology)
A. 个人主义
B. 集体主义
C. 自利性偏差
D. 群体内偏见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
184. 问题：在期末考试前一个月，Conrad 制定了一个学习计划，并开始复习他的笔记。离期末考试还有两周的时间，Conrad 每天都要花几个小时来准备。就在期末考试之后暑假开始时，Conrad 得了流感。以下哪一种理论能最好地解释这一系列事件？ (high_school_psychology)
A. 薛利的一般适应综合征
B. 耶克斯-道森定律
C. 桑代克的效应定律
D. 费斯廷格的认知失调理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
185. 问题：内啡肽是一种化学物质，它能 (high_school_psychology)
A. 提升情绪，减轻痛苦
B. 提高警觉性，减少困倦
C. 降低或提高神经元放电的阈值
D. 不能穿过血脑屏障
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
186. 问题：一位治疗师使用罗夏墨迹测试来帮助他分析患者的问题。他很可能是一名 (high_school_psychology)
A. 精神分析学家
B. 个人中心治疗师
C. 行为心理学家
D. 注册临床社会工作者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
187. 问题：以前相处不好的人在面对共同的危机时往往能把分歧放在一边。他们一起工作的需要通常被称为 (high_school_psychology)
A. 共同目标
B. 超常目标
C. 从属目标
D. 联盟形成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
188. 问题：亚伯拉罕·马斯洛的需求层次理论认为每个人的动机是什么？ (high_school_psychology)
A. 渴望在别人眼中有所成就
B. 满足层次中下一步的需求
C. 主要（身体）和次要（情感）需求
D. 由我们的内在自我决定的体内平衡需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
189. 问题：Sanja 听到一个声音，她认出是前门被关上了。为了让她探测到声音并处理它，这样她就知道它是什么，Sanja 的耳朵将声波传导到内耳，以刺激内耳的纤毛。这是_____过程中的关键一步 (high_school_psychology)
A. 听觉传导
B. 嗅觉感知
C. 感觉的相互作用
D. 分贝认知
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
190. 问题：下面哪个是次级强化物？ (high_school_psychology)
A. 食物
B. 水
C. 钱
D. 性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
191. 问题：以下哪一种人格理论家最有可能使用投射测试？ (high_school_psychology)
A. 社会认知
B. 行为主义
C. 人文主义
D. 精神分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
192. 问题：Antonia 有一只猫。她第一次看到兔子时却叫它猫。她的错误是由于_____过程 (high_school_psychology)
A. 歧视。
B. 泛化。
C. 适应。
D. 同化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
193. 问题：下面哪句话最准确地描述了神经元的交流方式？ (high_school_psychology)
A. 神经元通过一个细胞的和下一个细胞的树突之间的物理接触进行交流。
B. 电流在神经元之间传递，从而在神经元之间传递信息。
C. 化学物质从一个神经元传递到另一个神经元，影响神经元是否放电。
D. 神经元通过神经反射将信息从脊髓传递到大脑皮层。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
194. 问题：亚伦·贝克的消极信念三联组，通过检查对自我和世界的消极想法来解释抑郁症的循环，它说明了哪种类型的治疗？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 认知
C. 人文主义
D. 行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
195. 问题：西格蒙德·弗洛伊德认为，决定我们性格特征的主要因素是什么？ (high_school_psychology)
A. 次级驱动和需求
B. 遗传和营养因素
C. 无意识的冲突
D. 父母的教育方式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
196. 问题：最近一项对亚裔美国人和非裔美国人在斯坦福-比奈智力测验中的得分的比较表明 (high_school_psychology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. I、II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
197. 问题：情感、认知和行为倾向构成了个体差异的潜在人格维度特征，它们被称为 (high_school_psychology)
A. 特质
B. 性情
C. 性情
D. 信条
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
198. 问题：患有脑损伤的人，如果无法进行准确说话所需的肌肉运动，那么大脑的哪个区域可能受损？ (high_school_psychology)
A. 韦尼克区
B. 海马体
C. 布洛卡区
D. 杏仁核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
199. 问题：Lynda 是一名自信、能干的女性，她对自己的行为负责。Lynda 有一个 (high_school_psychology)
A. 躁狂应对策略
B. 有识别力的期望
C. 内部控制点
D. 外部控制点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
200. 问题：在一项睡眠研究中，一位研究人员观察到，参与者的眼睛开始快速转动，就好像他在观看体育赛事一样。研究人员注意到参与者已经进入 (high_school_psychology)
A. 第 3 阶段睡眠
B. β睡眠
C. 快速眼动睡眠
D. 非快速眼动睡眠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
201. 问题：以下哪一种观点最关注自尊和实现个人潜能？ (high_school_psychology)
A. 人文主义
B. 行为
C. 认知
D. 心理动力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
202. 问题：在所有躯体形式障碍中，常见的症状是什么？ (high_school_psychology)
A. 不恰当的影响
B. 脱离现实以及与个人身份相关的妄想
C. 阻碍一个人完成目标的不适应的行为方式
D. 出现没有身体原因的身体问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
203. 问题：以下哪一项是亚伯拉罕·马斯洛和人本主义心理学家在治疗过程中使用的重要技术？ (high_school_psychology)
A. 防御机制
B. 因素分析
C. 无条件的正向关怀
D. 体型分类理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
204. 问题：覆盖在大多数神经元轴突上的髓鞘起到以下哪个作用？ (high_school_psychology)
A. 增加树突可以接收的信息数量
B. 提高消息的传输速度
C. 维持产生动作电位所需的神经递质量
D. 减少一次放电中树突所能传递的信息量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
205. 问题：进行了一项旨在调查被虐待儿童的友谊模式的研究，方法是拍摄孩子们的互动，然后让三个评分者观看录像，并根据冲突行为量表对每个孩子的行为模式进行评分，评分范围从“持续冲突”到“最小冲突”。考虑到用于测量变量的方法，以下哪一种信度对本研究最为关键？ (high_school_psychology)
A. 系数信度
B. 复本信度
C. 评分者间信度
D. 测试-重测信度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
206. 问题：被诊断患有注意力缺陷多动障碍 (ADHD) 的学生中，_____可能达到 4 到 9 倍 (high_school_psychology)
A. 女性多于男性
B. 男性多于女性
C. 儿童多于成人
D. 白人儿童多于非裔美国人儿童
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
207. 问题：根据埃里克森的说法，年轻人的发展危机集中在 (high_school_psychology)
A. 亲密与孤独
B. 角色同一与混乱
C. 自主与羞耻和内疚
D. 勤奋与自卑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
208. 问题：精神活性物质是通过_____来改变意识的药物 (high_school_psychology)
A. 刺激兴奋激素分泌到血液中的
B. 模仿各种信息素的行为
C. 促进或抑制突触上的神经传递
D. 增加个体的催眠易感性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
209. 问题：可能导致信息处理错误的两种“认知捷径”是 (high_school_psychology)
A. 代表性启发式和可得性启发式
B. 归纳推理和演绎推理
C. 语素处理和音素处理
D. 原型开发和模糊概念开发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
210. 问题：以下哪项最好地陈述了斯坦利·米尔格拉姆关于服从的研究的结论？ (high_school_psychology)
A. 当面临一个困难的决定时，人们更有可能跟随人群的意见，而不是偏离这些意见。
B. 当人们面犯罪考验时，如果没有被强迫，他们通常会拒绝，但如果有权威人士强迫他们，他们会同意。
C. 当被要求对他人施加痛苦时，人们可能会毫无悔意地施加轻微的痛苦。
D. 当有权威人物在场时，人们更有可能服从命令，而不是质疑命令是否明智。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
211. 问题：下面哪个是操作性条件反射结果的例子？ (high_school_psychology)
A. Milo 一听到蜂鸣器的声音就吓了一跳，因为它听起来很像每天早上叫醒他的闹钟。
B. Paula 被提升为公司的副总裁，并发誓不会与她的员工失去联系。
C. Rebecca 取消了她的信用卡，以避免支付年费，但计划在新的一年恢复使用。
D. Ashmed 跟他母亲打电话时声音比平时大，因为她听力不好。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
212. 问题：以下哪一种策略是全国学校心理学家协会 (NASP) 推荐的改善学校安全的最佳做法？ (high_school_psychology)
A. 在轻微违纪后立即开除学生
B. 执行严格的学生行为准则，例如零容忍政策
C. 与家长沟通学校环境是安全的
D. 建立一个学校安全和应急响应小组
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
213. 问题：根据伊丽莎白·库伯勒-罗斯的说法，一个人面对绝症的第一反应是 (high_school_psychology)
A. 接受
B. 愤怒
C. 讨价还价
D. 否认
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
214. 问题：在加农-巴德情绪理论中，大脑的哪一部分被认为扮演着最重要的角色？ (high_school_psychology)
A. 丘脑
B. 海马体
C. 髓质
D. 联络区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
215. 问题：每次他妈妈带他去超市的糖果岛时，Jacob 都忍不住哭了起来，不让他买任何东西。最终，Jacob 的母亲让步了，如果他停止哭泣，让他选择一种糖果买。Jacob 的哭泣行为受到他的母亲的__________________。 (high_school_psychology)
A. 惩罚
B. 关联
C. 强化
D. 压制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
216. 问题：研究表明，与心脏病相关的 A 类行为的最关键因素是 (high_school_psychology)
A. 愤怒
B. 竞争力
C. 时间紧迫感
D. 责任心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
217. 问题：以下哪一项代表了从声音第一次被听到到在大脑中被处理的正确的听觉传递顺序？ (high_school_psychology)
A. 卵圆窗→耳蜗→鼓膜→听神经→听道
B. 听道→听神经→耳蜗→鼓膜→听小骨
C. 鼓膜→卵圆窗→耳蜗→听神经→听道
D. 听道→听小骨→卵圆窗→耳蜗→听神经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
218. 问题：研究表明，那些读到用男性代词（例如，他、他的）写的职位描述的人比那些读到用中性语言（例如，他或她）写的职位描述的人更有可能认为这个员工是男性。这一发现与_____关联最密切 (high_school_psychology)
A. 语言相对假说。
B. 性别图式理论。
C. 社会角色假说。
D. 模仿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
219. 问题：在日光下，反射所有波长光的物体会显得 (high_school_psychology)
A. 黑色
B. 白色
C. 暗淡无光
D. 紫外线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
220. 问题：以下哪一种神经递质与快乐体验最明显相关？ (high_school_psychology)
A. 伽马氨基丁酸
B. 乙酰胆碱
C. 5 -羟色胺
D. 多巴胺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
221. 问题：生根反射以新生儿为特征 (high_school_psychology)
A. 当触摸他们的脸颊时，他们会把头转向刺激物
B. 从痛苦的刺激中退出
C. 当听到突然的声音时，他们会抬起腿，拱起背
D. 抓住压在手掌上的物体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
222. 问题：哪个经典条件反射术语最能描述以下场景：在他后来的经典条件反射实验中，伊万·巴甫洛夫的狗每当听到类似铃声的声音（比如门铃或有人不小心碰响了水杯）就会开始分泌唾液。 (high_school_psychology)
A. 歧视
B. 自发的恢复
C. 跟踪调节
D. 泛化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
223. 问题：在一种基于代码的语音方法的早期阅读教学中，向一年级学生教授了字母 b、a、s 和 g 的发音。根据这种方法的基础理论，以下哪一个作为学生阅读的第一句话最有效？ (high_school_psychology)
A. Bob ate a snack.
B. A dog bit Ann.
C. Gail has a bag.
D. Sally was happy.
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
224. 问题：根据埃里克森的观点，那些在生命结束时带着遗憾和感觉生活缺乏成就感的人，证明他们没有成功地解决人生_____的挑战 (high_school_psychology)
A. 亲密与孤独
B. 角色同一与混乱
C. 完善无憾与悲观绝望
D. 繁衍与停滞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
225. 问题：刚出生时，人类的主导感官是 (high_school_psychology)
A. 味觉。
B. 嗅觉。
C. 触觉。
D. 听觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
226. 问题：光线通过_____上的开口进入眼睛 (high_school_psychology)
A. 晶状体。
B. 视网膜。
C. 虹膜。
D. 盲点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
227. 问题：来自视神经的信息首先在大脑的哪个部分进行处理？ (high_school_psychology)
A. 枕叶
B. 下丘脑
C. 丘脑
D. 海马体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
228. 问题：根据刺激综合理论， (high_school_psychology)
A. 大脑通过唤起消极情绪来抵消强烈的积极情绪
B. 梦是大脑试图理解来自脑干的随机神经活动的结果
C. 幸福取决于将现在的情况与过去的情况进行比较
D. 特定的面部表情会引发特定的情感体验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
229. 问题：下面哪一项最好地总结了为什么人们在危机发生后往往会保持轻微的亢奋状态？ (high_school_psychology)
A. 人们的神经元即使在放电后仍处于电位分级状态。
B. 人们的神经元继续保持身体处于警觉状态。
C. 即使在危机结束后，人们的肾上腺仍在继续分泌肾上腺素。
D. 人们的血液中肾上腺素水平持续升高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
230. 问题：根据科尔伯格的观点，为了在后习俗水平进行推理，人们必须 (high_school_psychology)
A. 是慷慨的。
B. 相信上帝。
C. 能够站在别人的角度考虑问题。
D. 已经成功地解决了诚信对抗绝望的阶段。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
231. 问题：关于学校心理学家的终身学习和持续的专业发展，下列哪项是正确的？ (high_school_psychology)
A. 应制定一份正式的专业发展计划并每年更新。
B. 研究生院的教材应该每年重读一次。
C. 应该攻读其他领域的学位。
D. 研究生教育项目应该能为专业实践提供充分的准备，因此不需要进一步的培训。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
232. 问题：一个六个月大的孩子在依恋对象离开时表现出痛苦的适应性反应被称为 (high_school_psychology)
A. 依恋焦虑
B. 反应性依恋障碍
C. 物体存继性
D. 分离焦虑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
233. 问题：Shafi 引用了 Tony 和 David 100% 的数学考试成绩来证明男孩比女孩在数学上做得更好。他没有意识到班上有 7 名女生获得 100%，而只有 2 名男生获得这个分数，这个例子证明了 (high_school_psychology)
A. 后见之明偏见
B. 确认偏见
C. 功能固着
D. 前摄干扰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
234. 问题：无组织的语言（如音联或新词）与_____有关 (high_school_psychology)
A. 自闭症谱系障碍。
B. 精神分裂症。
C. 分离性身份障碍。
D. 双相情感障碍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
235. 问题：作为婴儿和育儿方面的权威，威廉·西尔斯博士认为，婴儿的大脑发育在一定程度上受到时间更长、更频繁的活跃睡眠和做梦（又称_____）的影响 (high_school_psychology)
A. 快速眼动睡眠
B. 非快速眼动睡眠
C. Delta 睡眠
D. 第 3 阶段睡眠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
236. 问题：下面哪一项最有助于理解邻居对某一家庭最近的危机的解释是由于极度的经济困难？ (high_school_psychology)
A. 强化理论
B. 经典行为主义
C. 归因理论
D. 需求层次
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
237. 问题：以下每一个步骤都是采用系统脱敏疗法的治疗师所采取的步骤，除了 (high_school_psychology)
A. 通过催眠帮助患者体验到理想的放松状态
B. 通过深呼吸等技巧教患者放松
C. 构建关于可怕的图像的层次结构
D. 指导患者在保持放松状态的同时描绘每一个可怕的图像
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
238. 问题：下面哪一项最好地描述了伊万·巴甫洛夫的偶然发现？ (high_school_psychology)
A. 在用老鼠进行实验时，巴甫洛夫发现，如果他反复把食物颗粒放在“T 型迷宫”的一边，老鼠就会自动跑到迷宫的那一边。
B. 在用狗进行实验时，巴甫洛夫发现，一旦他的狗习惯了在吃饭时间看到和听到饲养员给它们送食物，它们就会对饲养员的景象和声音做出反应。
C. 在用猫进行实验时，巴甫洛夫发现，如果他把一只饥饿的猫放在盒子里，把食物放在盒子外面，猫就能“学会”按下杠杆打开盒子的门。
D. 在用鸽子进行实验时，巴甫洛夫发现，如果他把一只鸽子放在一个盒子里，他可以让它认识到，如果它啄了一个特定的钥匙，它就会得到一粒食物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
239. 问题：以下哪种职业的人最不容易因昼夜节律紊乱而出现健康问题？ (high_school_psychology)
A. 轮班护士
B. 警察
C. 空姐
D. 大学教授
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
240. 问题：吸收光的物体看起来是 (high_school_psychology)
A. 黑色
B. 白色
C. 暗色
D. 明亮的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
241. 问题：大多数孩子会先发展下列哪一项技能？ (high_school_psychology)
A. 用铅笔写字
B. 用刀切
C. 说一个句子
D. 拍手
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
242. 问题：人群中精神分裂症的发病率最接近 (high_school_psychology)
A. 十分之一。
B. 百分之一。
C. 千分之一。
D. 万分之一。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
243. 问题：一般来说，条件刺激与非条件刺激之间产生经典条件反射的最佳呈现时间 (high_school_psychology)
A. 会延迟
B. 是同时的
C. 是很少的
D. 是向后的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
244. 问题：Ryan 的自主神经系统几乎一直处于低水平的兴奋状态。Ryan 最有可能被归类为患有 (high_school_psychology)
A. GAD。
B. 重度抑郁症。
C. 疑病症。
D. 强迫性人格障碍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
245. 问题：一名糕点师通常在 15 分钟内做 15 个苹果酥皮，但当烹饪艺术学生看着他时，他在 15 分钟内做了 20 个苹果酥皮。这个例子说明了 (high_school_psychology)
A. 登门槛现象
B. 社会惰化
C. 社会促进
D. 旁观者效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
246. 问题：看到在杂货店排队的人并记起她或他的名字是哪一种检索的例子？ (high_school_psychology)
A. 识别
B. 回忆
C. 情景
D. 语义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
247. 问题：Lizette 和她的家人在海边看日落。在暮色渐浓的路上，Lizette 发现自己再也分辨不出物体的颜色了。下面哪一项最好地解释了为什么 Lizette 在昏暗的光线下看不见颜色？ (high_school_psychology)
A. 视杆细胞专门负责色觉，它们需要更多的光才能被激活，而产生黑、白、灰三色图像的视锥细胞则可以在昏暗的光线下被激活。
B. 视锥细胞专门负责色觉，它们需要更多的光才能被激活，而产生黑、白、灰三色图像的视杆细胞则可以在昏暗的光线下被激活。
C. 视锥细胞专门负责黑白视觉，它们需要少量的光来激活，而产生彩色图像的视杆细胞则需要大量的光来激活视觉。
D. 视网膜上的感受野通过光适应对光的损失做出反应，这是一个快速适应光减少的过程。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
248. 问题：一家慈善机构给人们寄去了用于贴在窗户上的贴花，以及印有自己标志的贺卡，然后又给人们寄去了信封，请他们捐款。许多人捐了款。该慈善机构使用的技术叫做_____ (high_school_psychology)
A. 过度补偿
B. 登门槛现象
C. 旁观者效应
D. 邻近效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
249. 问题：一位钢琴老师正在帮助一名学生学习一首新曲子。起初，她称赞学生弹奏正确的音符。在学生开始表现出对音符的熟练程度后，老师只有在学生在他演奏的片段中加入适当的动态和解释时才会表扬他。教师的教学方法是下列哪一种培训技术的一个例子？ (high_school_psychology)
A. 负强化
B. 负效惩罚
C. 塑造
D. 链锁化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
250. 问题：根据格式塔感知理论，能够识别一个三面物体为三角形，即使它被部分阻挡在视线之外，这是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 邻近效应
B. 相似性
C. 闭合效应
D. 连续性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
251. 问题：研究人员需要使用下列哪一项来确定实验组和对照组的平均分数之间的差异是否显著？ (high_school_psychology)
A. 描述性统计
B. 推论统计
C. 现场试验
D. 标准差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
252. 问题：是什么让精神分析学的观点不同于其他心理学的观点？ (high_school_psychology)
A. 精神分析学家关注的是潜意识。
B. 精神分析学家依赖于科学的方法。
C. 精神分析的过程需要很长时间，而且关注的是个人，而不是群体。
D. 精神分析所依据的研究主要涉及有心理障碍的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
253. 问题：一辆在你旁边等红灯的车的司机把收音机的音量调大了。你感受到的声音的增加主要是由于 (high_school_psychology)
A. 神经元放电更强烈
B. 脑下垂体分泌增多
C. 声波频率的变化
D. 更多的神经元更频繁地放电
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
254. 问题：AP 心理学的一个综合期末考试包括只涉及动机和情感、社会心理学和行为单位的生物学基础的问题，该考试缺少 (high_school_psychology)
A. 内容效度
B. 预测效度
C. 测试-重测信度
D. 复本信度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
255. 问题：月经初潮大约发生在 (high_school_psychology)
A. 12 岁，只有男性会出现
B. 12 岁，只有女性会出现
C. 12 岁，男女都会出现
D. 女性 12 岁，男性 14 岁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
256. 问题：米尔格拉姆的服从研究被批评的伦理依据是什么？ (high_school_psychology)
A. 缺乏知情同意
B. 非随机抽样程序
C. 违反匿名性
D. 心理伤害风险
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
257. 问题：哪个系数表示最强的相关性？ (high_school_psychology)
A. -1
B. -0.33
C. 0
D. 0.5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
258. 问题：从进化的角度来看，大脑的哪个部分是最新的？ (high_school_psychology)
A. 脑桥
B. 大脑皮层
C. 前脑
D. 网状结构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
259. 问题：为什么研究人员会使用可变比例强化，而不是固定比例? (high_school_psychology)
A. 固定比例强化更耗时。
B. 可变比例强化能更快产生结果。
C. 可变比例强化避免了泛化和普雷马克原则等问题。
D. 可变比例强化比固定比例更能抵抗消弱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
260. 问题：精神科医生为重度抑郁症开的药物最有可能影响下列哪一种神经递质的平衡？ (high_school_psychology)
A. 5 -羟色胺
B. 多巴胺
C. 乙酰胆碱
D. 氯丙嗪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
261. 问题：今天，心理学家不太可能在大学的研究中使婴儿害怕老鼠和其他小动物，因为 (high_school_psychology)
A. 没有父母会允许孩子参加这样的研究
B. 这项研究违反了伦理准则
C. 婴儿还太小，不会害怕小动物
D. 不再进行条件反射实验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
262. 问题：卡尔·荣格有一个关于所有人类共享的思想、感情和符号的储存库的概念，它通过遗传代代相传，这被称为荣格的_____理论 (high_school_psychology)
A. 文化潜意识
B. 一般意识
C. 遗传系数
D. 集体无意识
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
263. 问题：以下哪项在记忆回忆方面是正确的？ (high_school_psychology)
A. 人们更有可能回忆起与他们先前的心理模式一致的信息。
B. 人们不会回忆起信息，除非它被储存在运行中的记忆中。
C. 人们没有能力回忆起已经消失的信息。
D. 人们回忆无意义的音节要比回忆一组数字快得多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
264. 问题：以下哪种疗法最有可能被躯体治疗师使用？ (high_school_psychology)
A. 对抗条件反射作用
B. 系统脱敏疗法
C. 理性情绪行为疗法
D. 化学疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
265. 问题：哪两个相互竞争的理论解释了催眠的效果？ (high_school_psychology)
A. 显性内容和隐性内容
B. 角色理论和分离理论
C. 昼夜节律和矛盾睡眠
D. 意识层面和无意识层面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
266. 问题：与基于课程的评估相比，标准化的常模参照评估的一个主要优势是标准化的常模参照评估 (high_school_psychology)
A. 更针对特定课程量身定制
B. 提供更大的能力来在一大群同年级的同学中评估学生
C. 提供更多关于学生是否掌握了作为未来工作先决条件的单元的信息
D. 提供更多关于学生的学习环境和技能之间相互作用的信息
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
267. 问题：饥饿、口渴和性都与_____的刺激密切相关 (high_school_psychology)
A. 脑桥
B. 小脑
C. 下丘脑
D. 颞叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
268. 问题：为了回应在美国各地报纸上刊登的一篇专栏文章，一位咨询专栏作家收到了 28,000 多条回复。超过 75% 的受访者表示，如果可以重新来过，他们不会要孩子。这位专栏作家得出结论：大多数父母都后悔生了孩子。她的结论是无效的，原因是以下哪一个？ (high_school_psychology)
A. 在她的研究中，参与者不是随机分配的。
B. 来自全国各地的受访者数量太少。
C. 这项研究没有被重复。
D. 她的样本可能不是总体的代表。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
269. 问题：催眠已被有效地用于减少 (high_school_psychology)
A. 酒精滥用
B. 慢性疼痛
C. 夜惊
D. 动觉能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
270. 问题：每次你在 Yellow Brick Road 冰淇淋店买冰淇淋，你的彩虹卡就会被盖章。一旦你购买了十件物品，你就可以免费获得下一件物品。Yellow Brick Road 冰淇淋店让你参与了以下哪一个强化程序？ (high_school_psychology)
A. 可变比例
B. 可变间隔
C. 固定比例
D. 固定间隔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
271. 问题：当 Donia 从办公室走向她的汽车时，一场突如其来的暴雨把她淋得浑身湿透。事实上，她没有意识到她带着的报纸可以做一把很好的临时雨伞，这就是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 确认偏见
B. 有限的可视化
C. 功能固着
D. 概念上的收缩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
272. 问题：以下哪一项统计程序包括系统地合并多个研究的数据，其中这些研究关注同一个问题上，并使用相似的变量？ (high_school_psychology)
A. 方差分析
B. 差异分数分析
C. 多元回归
D. 荟萃分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
273. 问题：你的小表弟看着你在电脑前，当你起床时，他立即试图使用键盘。他在这种情况下的行为可以根据_____获得最好的解释 (high_school_psychology)
A. 迷信
B. 经典条件反射
C. 操作性厌恶条件反射
D. 模仿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
274. 问题：下列哪一项最不可能导致偏见？ (high_school_psychology)
A. 刻板印象
B. 寻找替罪羊
C. 外群体同质性
D. 超常目标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
275. 问题：在一个人的思想中产生紧张的冲突态度或行为被称为 (high_school_psychology)
A. 说服
B. 一般适应综合症
C. 序列位置
D. 认知失调
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
276. 问题：一个非营利环境组织在募捐信中免费赠送一个地址标签作为礼物。该非营利组织试图利用哪一种社会心理学原理来增加捐款？ (high_school_psychology)
A. 自我实现的预言
B. 稳定归因
C. 遵从策略
D. 基本归因错误
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
277. 问题：Stephen 正在经历他的第二次离婚。他认为再也不会有女人爱他了。他的治疗师向 Stephen 指出，他的想法是非理性的，是错误的。治疗师使用的是以下哪种疗法? (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 系统脱敏疗法
C. 满灌疗法
D. 理性情绪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
278. 问题：经典条件反射可以通过展示_____来消除 (high_school_psychology)
A. 没有条件刺激的非条件刺激
B. 没有非条件刺激的条件刺激
C. 中性刺激
D. 非条件刺激之前几秒钟的条件刺激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
279. 问题：结构主义者关注的焦点与当前_____的观点最为吻合 (high_school_psychology)
A. 精神分析学家
B. 行为学家
C. 认知主义者
D. 人文主义者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
280. 问题：Curtis 盯着一颗黄色星星的图像看了整整一分钟。当他把目光移到一张空白的白纸上时，他很可能会看到一个_____的余像 (high_school_psychology)
A. 绿色
B. 黄色
C. 红色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
281. 问题：在一幅漫画中，一个角色需要决定是否给无家可归的人钱，而一个天使栖息在这个人的一个肩膀上，一个魔鬼栖息在这个人的另一个肩膀上。魔鬼说：“不要给他任何东西，你会比他更好地利用这笔钱。”天使说：“给他钱吧，因为他比你更需要钱。”这个角色给了无家可归的人一半的钱。在弗洛伊德的解释中，天使代表了角色的 (high_school_psychology)
A. 性欲
B. id
C. 自我
D. 超我
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
282. 问题：在以学生成绩高和家庭参与为特点的学校中，学校和社区的伙伴关系 (high_school_psychology)
A. 为学生提供了额外的最大化他们的学习的机会
B. 是学生成功的重要因素
C. 减少了学生取得成功的数量
D. 占用了太多学校和社区的时间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
283. 问题：因为 Al 不在乎他在学校的成绩如何，但很在乎是否有足够的钱买一辆车，所以每次他在学校考试和项目中获得“a”和“B”，Al 的母亲都会给他钱。以下哪一种理论是母亲行为的典范应用? (high_school_psychology)
A. 坎农-巴德情绪理论
B. 本能
C. 减少开车
D. 激励
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
284. 问题：轨迹法是一种使用下列哪一项内容的记忆辅助工具? (high_school_psychology)
A. 语义编码
B. 视觉想象力
C. 听觉提示
D. 回声记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
285. 问题：以下哪一个是基于文化而不是主要基于心理的属性的最好例子？ (high_school_psychology)
A. 照顾孩子
B. 准时上班
C. 有繁殖欲望
D. 寻找食物和水
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
286. 问题：用演绎推理完成下面的例子：所有参加 Peddie 学校的学生都学习拉丁语。一些学习拉丁语的学生也学习微积分。Jerome 是 Peddie 学校的学生。因此可以确定 (high_school_psychology)
A. Jerome 学习微积分
B. Jerome 学习拉丁语
C. Jerome 既学微积分又学拉丁语
D. Jerome 不是学微积分就是学拉丁语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
287. 问题：下列哪个是形式运算思维的特征？ (high_school_psychology)
A. 对感官刺激的简单运动反应
B. 不理解可逆性
C. 有能力完美处理具体事物，但不善于处理假设情况
D. 逻辑推理和系统规划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
288. 问题：当 Amy 谈论她的问题时，Amy 的治疗师肯定地摇了摇头，说：“是的，嗯哼”。Amy 经历了以下哪一种治疗？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 行为疗法
C. 人本主义治疗
D. 认知疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
289. 问题：Emily 在一个标准化成绩测试中得分为 65 百分位。这表明以下哪一项？她的分数 (high_school_psychology)
A. 高于平均水平
B. 处于平均水平
C. 低于平均水平
D. 刚及格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
290. 问题：在“鸡尾酒会现象”中，一个人可以专注于一个谈话，过滤掉周围所有刺激。这是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 感觉适应
B. 选择性注意
C. 最小可觉差
D. 连续性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
291. 问题：阿尔伯特·班杜拉和社会认知人格理论家认为，人格是由哪些因素的相互作用产生的？ (high_school_psychology)
A. 基因、无意识和社会
B. 本我、自我和超我
C. 奖励、惩罚和强化
D. 特质、环境和行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
292. 问题：菲尼亚斯·盖奇的大脑哪一部分在铺设铁轨时意外受损？ (high_school_psychology)
A. 胼胝体
B. 颞叶
C. 延髓
D. 前额叶皮层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
293. 问题：Janice 经常对结婚 40 年的丈夫怀有敌意和蔑视。然而，Janice 非但没有表达这些感情，反而过分溺爱她的丈夫。Janice 正在使用以下哪一种防御机制？ (high_school_psychology)
A. 理性哲学
B. 反向形成
C. 压制
D. 升华
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
294. 问题：“妈妈给了我一块饼干”最能说明对_____的基本理解 (high_school_psychology)
A. 音素
B. 语前言语
C. 单词句
D. 语法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
295. 问题：一个小孩被邻居家突然的狗叫声吓坏了。一旦她的母亲抱起她，孩子开始平静下来，这发生了以下哪个生物过程？ (high_school_psychology)
A. 副交感神经系统恢复控制并逆转交感神经反应。
B. 交感神经系统恢复控制并逆转副交感神经反应。
C. 自主神经系统恢复控制并逆转外周反应。
D. 外周神经系统恢复控制并逆转自主神经反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
296. 问题：由于球队的首发明星中锋 Jake 在篮球训练中迟到，Peterson 教练让他缺席下一场比赛的第一节。Jake 会准时参加本赛季剩下的比赛。Peterson 教练使用了 (high_school_psychology)
A. 正效惩罚。
B. 负强化。
C. 模仿。
D. 省略训练。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
297. 问题：当 Jared 看到卧室墙上有人的影子时，他的血压升高，呼吸加快。这些生理反应最直接地受到他的_____的控制 (high_school_psychology)
A. 感觉运动系统
B. 躯体神经系统
C. 交感神经系统
D. 松果体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
298. 问题：下面哪句话最准确地描述了神经元的交流方式？ (high_school_psychology)
A. 神经元通过一个细胞的和下一个细胞的树突之间的物理接触进行交流。
B. 电流在神经元之间传递，从而在神经元之间传递信息。
C. 化学物质从一个神经元传递到另一个神经元，影响神经元是否放电。
D. 神经元通过神经反射将信息从脊髓传递到大脑皮层。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
299. 问题：下列哪项是患有顺行性失忆症的人的例子？ (high_school_psychology)
A. 一个 6 岁的孩子不记得与她 2 岁生日派对有关的事情
B. 一名 26 岁的女性不记得 6 个月前发生的创伤性事件的细节
C. 一名 36 岁的男性，他的海马体受损，无法将信息转化为长期记忆
D. 一个 15 岁的男孩没有戴头盔就从自行车上摔了下来，不记得事故发生前发生了什么
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
300. 问题：Stella 通过回忆这句话来记住行星和太阳的顺序，“我受过良好教育的母亲刚刚给我们端来了面条。”对 Stella 来说，这句话是 (high_school_psychology)
A. 分块策略
B. 助记手段
C. 挂钩记忆系统
D. 声学编码序列
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
301. 问题：Tina 是一个非常好的学生：她成绩很高，积极参加课外活动，而且她擅长她所做的任何事情。因此，当她在驾校的第二天发生车祸时，她的教练很震惊。教练的怀疑最有可能是由于 (high_school_psychology)
A. 模仿
B. 适应
C. 光环效应
D. 趋同效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
302. 问题：一个在海马体中有脑损伤的人很可能会经历_____损伤 (high_school_psychology)
A. 情绪调节
B. 运动协调
C. 语言产生
D. 学习
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
303. 问题：Maji 老师对他班上的 25 名学生进行测试。除了 3 名学生外，其他学生的得分都在 82 到 94 之间。其他三名学生分别得 47 分、55 分和 62 分。这些分数是潜在的 (high_school_psychology)
A. 模式。
B. 串。
C. 异常值。
D. 方差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
304. 问题：在一项睡眠研究中，一组参与者被剥夺了四天的睡眠。在第二个不眠之夜之后，参与者可能会开始报告以下哪一项？ (high_school_psychology)
A. 饥饿
B. 口渴
C. 缺乏协调
D. 幻觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
305. 问题：以下哪一种人格模型的确定性最小？ (high_school_psychology)
A. 人文主义
B. 生物
C. 进化论
D. 行为主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
306. 问题：关于在整个生命周期的认知、行为和社会变化的研究是由下列哪一个最直接的研究内容？ (high_school_psychology)
A. 心理计量学家
B. 职业心理学家
C. 发展心理学家
D. 社会心理学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
307. 问题：对于下列哪一种疾病，精神病医生可能会给你开选择性血清素再摄取抑制剂，如百忧解或帕罗西汀？ (high_school_psychology)
A. 躁狂
B. 抑郁
C. 分离性身份识别障碍
D. 转换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
308. 问题：在米尔格拉姆的服从实验中，大约有多少百分比的参与者认为他们施加了最大可能的电击？ (high_school_psychology)
A. 0
B. 20
C. 40
D. 60
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
309. 问题：关注发展是否分阶段发生的心理学家对以下哪个争议最感兴趣？ (high_school_psychology)
A. 先天与后天
B. 连续性与非连续性
C. 稳定与变化
D. 主观性与客观性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
310. 问题：当一个人出现态度和行为之间的差异时，这个人就面临 (high_school_psychology)
A. 认知失调
B. 解离
C. 行为障碍
D. 后设认知
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
311. 问题：以下哪一种疾病对认知行为治疗反应最好？ (high_school_psychology)
A. 错乱型精神分裂症
B. 双相情感障碍
C. 分离性身份认同障碍
D. 重度抑郁症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
312. 问题：一家公司的总裁在一次高层管理人员会议上要讨论一项重要的决定，他请了一位外部顾问来反对他的意见，这样做是为了避免 (high_school_psychology)
A. 旁观者效应
B. 群体思维
C. 社会惰化
D. 单纯曝光效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
313. 问题：玛丽·安斯沃思把婴儿放在一个奇怪的环境中，观察父母离开和回来时婴儿的反应。安斯沃思研究的是什么发展概念？ (high_school_psychology)
A. 父母教养方式
B. 运动发展
C. 婴儿的反应
D. 依恋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
314. 问题：根据效应定律，后面紧跟着负面后果的行为 (high_school_psychology)
A. 发生得更频繁
B. 发生得更不频繁
C. 将再也不会执行
D. 将会更有力地执行
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
315. 问题：大多数记忆辅助工具（比如通过记忆句子“Every Good Boy Does Fine”并使用每个单词的首字母来学习五线谱上的音符）是哪一种记忆增强技术的例子？ (high_school_psychology)
A. 语义编码
B. 增强作用
C. 识别
D. 分块法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
316. 问题：映像记忆指的是 (high_school_psychology)
A. 视觉感官注册
B. 嗅觉感官注册
C. 额叶感觉注册
D. STM 感官注册
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
317. 问题：根据皮亚杰的观点，自我中心主义、万物有灵论和试错学习是所谓的_____发展阶段的特征 (high_school_psychology)
A. 前运算
B. 感觉运动
C. 具体运算
D. 青春期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
318. 问题：下列哪一项最有可能导致构造记忆？ (high_school_psychology)
A. 脑损伤
B. 序列位置效应
C. 引导性问题
D. 前摄干扰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
319. 问题：在一项实验中，一组刚出生的小猫一次只能用一只眼睛看东西。每天一只眼睛会被遮住，并且在接下来的日子里两只眼睛之间会切换。以下哪一项最能描述这些猫成年后的视觉障碍？ (high_school_psychology)
A. 它们无法利用介入深度感知。
B. 它们无法保持知觉恒常性。
C. 它们无法区分左右单眼线索。
D. 它们无法使用双眼线索进行深度感知。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
320. 问题：眨眼、打喷嚏、畏缩和咳嗽都是这种被称为_____的行为的例子 (high_school_psychology)
A. 本能
B. 反应
C. 习惯
D. 想法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
321. 问题：下列哪项是指通过情绪释放来减少攻击倾向的好处？ (high_school_psychology)
A. 詹姆斯-郎格情绪理论
B. 对抗条件反射作用
C. 宣泄假说
D. 移情
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
322. 问题：一种投射测试，它带有经常被用来评估成就动机的模糊图片，这个测试被称为 (high_school_psychology)
A. 主题统觉测验
B. 罗夏墨迹测验
C. WAIS-R
D. MMPI-2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
323. 问题：下面哪个是内隐记忆的例子？ (high_school_psychology)
A. 描述你上次生日派对上蛋糕的味道
B. 记得怎么打领带
C. 回想起你初中时工艺课老师的名字
D. 认识名人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
324. 问题：下列哪一项不是几乎每一种文化的儿童都要经历的语言发展阶段之一？ (high_school_psychology)
A. 呀呀学语
B. 单字语
C. 电报式言语
D. 介绍式言语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
325. 问题：Madison 是一个五年级的学生，他试图听老师讲课，但很难集中注意力。老师讲课时，她环顾四周，而当别人开始做作业时，她却不知道该怎么办。她的症状是下列哪项的特征？ (high_school_psychology)
A. 恐慌症
B. 创伤后应激障碍
C. 注意缺陷多动障碍
D. 双相情感障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
326. 问题：在三箱信息处理模型中，记忆首先存储在哪里？ (high_school_psychology)
A. 短期记忆
B. 清晰记忆
C. 语义记忆
D. 感官记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
327. 问题：哪类人格理论家会对 MMPI 的结果最感兴趣？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 人文主义
C. 行为主义
D. 特质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
328. 问题：哪种神经递质与帕金森病和精神分裂症最密切相关？ (high_school_psychology)
A. 乙酰胆碱
B. 多巴胺
C. 5 -羟色胺
D. 脑内啡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
329. 问题：当人们犯基本归因错误时，哪类因素被忽略或不被重视？ (high_school_psychology)
A. 性格
B. 情境
C. 社会
D. 认知
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
330. 问题：神经性厌食症是一种危及生命的疾病，会导致永久性的生理变化（如骨质疏松）甚至死亡。以下哪一个人最有可能患上这种疾病？ (high_school_psychology)
A. Maria 是一名 16 岁的白人女性，她是一个优秀的学生和有才华的音乐家，但她觉得她的生活失去了控制
B. Leticia 是一名 15 岁的非裔美国女性，她是一名优等生，出色的运动员，也是一名狂热的阅读者
C. Rosa 是一名 26 岁的西班牙裔女性，她刚刚获得法律学位，正在苦苦应对学校的债务，找工作也很难
D. Virginia 是一名 14 岁的白人女性，她是一名 C 级学生，性行为混乱，正在尝试吸毒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
331. 问题：Ben 认为学生回答印在黄纸上的问题要比回答印在蓝纸上的问题快。所有研究参与者将参加三次测试，每次测试有 35 道选择题。Ben 的实验中的自变量是 (high_school_psychology)
A. 纸张的颜色
B. 答对问题的数量
C. 学生回答问题需要多长时间
D. 回答的问题总数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
332. 问题：以下哪一项通常被认为是纵向发展研究的缺点？ (high_school_psychology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
333. 问题：根据_____，节食者在达到一个特定的平台期后，通常很难减掉额外的体重，因为他们的身体代谢率降低了 (high_school_psychology)
A. VMH 理论
B. 对立过程理论
C. 设定点理论
D. 效应定律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
334. 问题：Delia 同时被哈佛大学和耶鲁大学录取，现在她在选择上哪所学校时遇到了困难。她面临着以下哪一种冲突？ (high_school_psychology)
A. 挫折 - 好斗性
B. 内在 - 外在
C. 靠近 - 回避
D. 靠近 - 靠近
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
335. 问题：以下都是精神分裂症的阳性症状，除了 (high_school_psychology)
A. 听觉幻觉
B. 视觉幻觉
C. 妄想错觉
D. 情感淡漠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
336. 问题：Tarasoff 诉加利福尼亚大学董事会（1977, 1976）一案的判决确立了以下哪项关于咨询关系保密的原则？ (high_school_psychology)
A. 警告和保护的义务
B. 维护隐私的责任
C. 需要获得知情同意
D. 需要保持准确的记录
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
337. 问题：一个患有皮疹的人发现，通过大力抓挠，她的疼痛暂时得到缓解。当她抓挠时，她没有感觉到皮疹的疼痛，但当她停止抓挠后，疼痛很快又回来了。下面哪个概念能最好地解释这种暂时的疼痛缓解？ (high_school_psychology)
A. 对立过程理论
B. 振幅和频率理论
C. 传导理论
D. 闸门控制理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
338. 问题：根据亚伦·贝克的消极三联征理论，下列哪一项准确地概括了抑郁症患者的观点？ (high_school_psychology)
A. 抑郁症患者通过退缩来应对三种主要压力——变化、死亡和财务不稳定。
B. 抑郁症患者认为，当他们在一个群体中，至少有三个人会消极地看待他们。
C. 抑郁症患者对自己、世界和自己的未来持消极看法。
D. 抑郁症患者将世界分为三个阶段：分离焦虑、外部控制点的发展和成就失败。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
339. 问题：使用头脑风暴来解决问题最能鼓励下列哪一项？ (high_school_psychology)
A. 发散性思维
B. 聚合思维
C. 演绎推理
D. 群体思维
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
340. 问题：Shannon 去露营时忘了带枕头，所以她抱怨不得不整晚把头平躺在地上睡觉。她没能把牛仔裤和毛衣叠起来作为枕头的替代品，这最能说明_____效应 (high_school_psychology)
A. 可得性启发式
B. 功能固着
C. 确认偏见
D. 代表性启发式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
341. 问题：下列哪一项不是焦虑症？ (high_school_psychology)
A. 恐慌症
B. 疑病症
C. 广场恐怖症
D. 创伤后应激障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
342. 问题：关于信度和效度之间的关系，下列哪个说法是正确的？ (high_school_psychology)
A. 信度和效度是相互排斥的：一个测试可以是可信赖的或有效的，但不可能两者都是。
B. 如果一个测试是可信赖的，那么它是有效的，但如果一个测试是不可信赖的，它就不能是有效的。
C. 效度是一个与成就测试相关的概念，信度是与能力倾向测试相关的相应概念。
D. 测试可能是可信赖的，但不是有效的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
343. 问题：眼睛中下列哪一种结构最具体地负责色觉？ (high_school_psychology)
A. 视杆细胞
B. 视神经
C. 角膜
D. 视锥细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
344. 问题：神经传递通常被描述为一个电化学过程。以下哪一项与电气方面最直接相关？ (high_school_psychology)
A. 突触
B. 末梢按钮
C. 激素
D. 髓鞘
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
345. 问题：下列哪项对性行为的影响最小？ (high_school_psychology)
A. 下丘脑
B. 垂体
C. 性腺
D. 网状结构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
346. 问题：以下哪一项不被认为是主要的面部表情？ (high_school_psychology)
A. 惊喜
B. 厌恶
C. 愤怒
D. 爱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
347. 问题：当孩子上小学时，父母经常作为伙伴、合作者和问题解决者参与孩子的教育。在初中和高中，父母更典型地被描述为 (high_school_psychology)
A. 合作伙伴
B. 协作者
C. 支持者
D. 观众
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
348. 问题：Carlotta 是一个适应能力强、社交能力强的青少年。以下哪项最有可能代表她的家庭教育方式？ (high_school_psychology)
A. 最小的监督
B. 宽容
C. 独裁
D. 权威
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
349. 问题：Max 每次上幼儿园时都很不听话。老师们尝试了暂停和其他惩罚措施，但都无济于事。他的父母和学校决定和 Max 合作，每次他守规矩一小时就给他一张贴纸。一旦他积累了十张贴纸，他就可以把它们送给父母，父母会给他奖励。学校和家长选择采用的方法被称为 (high_school_psychology)
A. 负强化
B. 标记奖励
C. 点价值系统
D. 负效惩罚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
350. 问题：哪种技术能同时控制实验者和受试者偏见？ (high_school_psychology)
A. 需求特征
B. 双盲研究
C. 单盲研究
D. 霍索恩效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
351. 问题：喝了太多酒的人说话含糊不清，这很可能是_____功能改变的结果 (high_school_psychology)
A. 边缘系统
B. 丘脑
C. 感觉运动皮层
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
352. 问题：心理学领域产生于以下哪项？ (high_school_psychology)
A. 生物化学
B. 物理
C. 哲学
D. 跨文化人类学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
353. 问题：下面哪个是铭记的例子？ (high_school_psychology)
A. 当雏鹰学习飞行时，母鹰会在雏鹰的身下飞行，以防雏鹰坠落。
B. 新生的小鹅会“依恋”在它看到的第一个移动的物体上，通常是它的妈妈。
C. 一个被主要照顾者遗弃很长一段时间的婴儿会对他们的出现产生冷漠。
D. 猫妈妈教她的小猫如何清洁自己。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
354. 问题：驱力减低理论不能为以下哪一种提供合理的解释？ (high_school_psychology)
A. 在他五英里的比赛中，Jerome 从水站拿水来解渴。
B. Ernest 在去上课的路上狼吞虎咽地吃了几块饼干，因为他没有时间吃午饭。
C. Tish 决定不吃午饭，因为她吃了一顿丰盛的早餐，仍然很饱。
D. Kezia 吃完晚饭已经很饱了，但她还是决定点一份草莓芝士蛋糕。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
355. 问题：Scarlett 博士进行了一项实验，她用电刺激猫大脑的某些部位。一只猫在老鼠面前变得害怕，它很可能是在_____中受到了刺激 (high_school_psychology)
A. 边缘系统
B. 丘脑
C. 髓质
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
356. 问题：下面哪项说明了为什么大多数人在大多数时候都能分辨出可口可乐和百事可乐的区别？ (high_school_psychology)
A. 潜意识感知
B. 绝对阈值
C. 信号检测理论
D. 差异阈值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
357. 问题：临床心理学家在治疗有攻击性的孩子时，会根据整个家庭的动态来理解孩子的行为。下列哪项最能说明心理学家所选择的方法？ (high_school_psychology)
A. 认知社会方法
B. 行为方法
C. 精神分析方法
D. 系统方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
358. 问题：为什么实验可以确定因果关系，而其他研究方法却不能？ (high_school_psychology)
A. 实验比其他研究方法更精确。
B. 实验分离了自变量对因变量的影响。
C. 与其他研究方法相比，实验通常涉及更多的参与者。
D. 实验在更现实的、真实的环境中进行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
359. 问题：什么类型的心理学家会断言人们的一个主要动机是传播遗传物质的愿望？ (high_school_psychology)
A. 认知
B. 进化论
C. 人文主义
D. 心理动力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
360. 问题：在一场集体拔河比赛中，Ty 没有像单独和一个对手拉扯时那样用力。他的行为展示了 (high_school_psychology)
A. 去个性化
B. 群体思维
C. 社会惰化
D. 旁观者效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
361. 问题：经典条件反射和操作性条件反射的主要区别是什么？ (high_school_psychology)
A. 操作性条件反射早在经典条件反射之前就建立了。
B. 经典条件反射涉及到刺激配对，而操作性条件反射涉及到让反应与刺激配对。
C. 操作性条件反射是用来训练生物体执行特定行为，而经典条件反射是用来让生物体停止执行特定行为。
D. 经典条件反射更难使用，但比操作性条件反射更有效。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
362. 问题：一个由听众赞助的广播电台想要估计在一次募捐活动中，典型的支持者所捐款的金额。在一个由 30 名支持者组成的样本中，发现其中 22 人捐了 60 美元，6 人捐了 1,000 美元，2人捐了 10,000 美元。根据这个样本，下列哪一种集中趋势测量方法将为广播电台提供最有用的信息？ (high_school_psychology)
A. 中位数
B. 模式
C. 柱状图
D. ANOVA
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
363. 问题：Young Tina 从来没有见过航天飞机，直到她的父母指着一张航天飞机准备发射的照片。而当她再次看到它飞行的照片时，她很难认出它。哪个概念能最好地解释这个问题？ (high_school_psychology)
A. 自动运动效应
B. 去习惯化
C. 求和
D. 形状恒常性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
364. 问题：Ramchandran 医生发现，午饭后刷牙的患者的蛀牙数量是不刷牙的患者的 1/20。当地一位新闻记者采访了牙医后报道说，午饭后刷牙可以预防蛀牙。根据牙医的研究，下列哪个说法是正确的？ (high_school_psychology)
A. 如果至少研究了 100 名患者，则作者的说法是合理的。
B. 如果至少研究了 500 名患者，则作者的说法是合理的。
C. 至少有 100 名患者需要在午餐后刷牙，才能证明作者的说法是正确的。
D. 无论有多少参与者，作者的说法都是不合理的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
365. 问题：下列哪一个术语是指身体倾向于维持一种允许细胞生存和功能的相对恒定状态？ (high_school_psychology)
A. 知觉恒常性
B. 稳定点
C. 体内平衡
D. 运动觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
366. 问题：Joey 是一个 25 岁的罪犯，在小学有行为障碍的历史，在初中霸凌他人。到高中时，他开始抢劫同龄人，从老年购物者那里拿走他想要的任何东西，而不在乎自己是否伤害了任何人。Joey 最有可能被诊断为 (high_school_psychology)
A. 反社会型人格障碍
B. 分离性身份认同障碍
C. 偏执型分裂症
D. 躯体形式障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
367. 问题：“A+”课程成绩是哪种强化因素？ (high_school_psychology)
A. 主要
B. 次要
C. 连续
D. 部分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
368. 问题：以下关于为什么一个 17 岁的孩子以限速或低于限速的速度开车的哪一种解释最能说明科尔伯格的习俗道德水平？ (high_school_psychology)
A. “我不想收到任何罚单。”
B. “这是法律。”
C. “我希望我的父母同意我开车。”
D. “我不想把我的车撞坏。”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
369. 问题：对身处难以逃离的地方或情境的强迫性恐惧被称为 (high_school_psychology)
A. 幽闭恐怖症
B. 蜘蛛恐惧症
C. 社交恐惧症
D. 广场恐怖症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
370. 问题：下列哪位心理学家最有可能同意以下说法：行为是强化因素和惩罚因素共同作用的结果？ (high_school_psychology)
A. 威廉•詹姆斯
B. 威廉·冯特
C. B· F·斯金纳
D. 卡尔•罗杰斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
371. 问题：自由联想和解梦通常是下列哪一种治疗的特征？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 行为疗法
C. 人本主义治疗
D. 认知疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
372. 问题：一个正常健康的人从 25 岁到 75 岁，下列哪一项可能会增加？ (high_school_psychology)
A. 视觉灵敏度
B. 固定智力
C. 快速推理的能力
D. 流体智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
373. 问题：一个吸烟的医生知道吸烟是不健康的，但他认为他可以继续吸烟，因为他吃得健康。哪个概念最好地解释了这个思维过程？ (high_school_psychology)
A. 反向形成
B. 情感再训练
C. 认知失调
D. 强迫症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
374. 问题：根据汉斯·艾森克等特质理论家的观点，人格的基础是 (high_school_psychology)
A. 相互矛盾的精神能量来源
B. 人类独特的有目的地行动和塑造自己命运的能力
C. 影响行为的思想和环境之间的相互作用
D. 用于塑造个体特征的个体差异的稳定来源，基于先天和后天的相互作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
375. 问题：Tony 被他想上的大学录取了，他将和一个他非常欣赏的女孩一起参加毕业舞会，他还得到了他想要的暑期工作。他有很高的 (high_school_psychology)
A. 自我效能
B. 自我怀疑
C. 自我设限
D. 内向性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
376. 问题：在一项关于饮食习惯的研究开始时，研究人员问了参与者一系列问题，包括他们是否经常吃早餐。一个人是否吃早餐是一个 (high_school_psychology)
A. 分类变量
B. 连续变量
C. 因变量
D. 自变量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
377. 问题：Cyan 提出了一个测试，以确定哪些人有潜力成为伟大的民权律师。这样的测试将被分类为 (high_school_psychology)
A. 速度测试。
B. 成就测试。
C. 情商测试。
D. 能力倾向测验。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
378. 问题：一个美国青少年的椅子原型最有可能包括 (high_school_psychology)
A. 一张书桌和/或桌子。
B. 四条腿和一个座位。
C. 一种与学校有关的焦虑感。
D. 一个扶手椅、升降椅和轮椅。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
379. 问题：语言理解能力的丧失是由于下列哪个脑叶的组织损失造成的？ (high_school_psychology)
A. 右额叶
B. 右颞
C. 右顶叶
D. 左颞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
380. 问题：了解不同种类的树木以及它们在哪里生长得最好是一种什么样的长期记忆的例子？ (high_school_psychology)
A. 情节记忆
B. 语义记忆
C. 程序记忆
D. 清晰记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
381. 问题：下面哪一项最准确地描述了神经元的放电？ (high_school_psychology)
A. 随着神经元达到超极化，它会逐渐发生。
B. 它有一种全有或全无的性质：要么发生，要么不发生。
C. 它的力量随着它在体细胞中的传播而减弱。
D. 它只发生在突触后神经元中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
382. 问题：在一项单次试验的自由回忆任务中，研究人员每次向参与者展示一个单词列表，顺序如下：房子、花、狗、桌子、执照、水、电脑、沙拉。根据序列位置曲线，以下哪个单词是参与者最容易忘记的？ (high_school_psychology)
A. 房子
B. 电脑
C. 花
D. 执照
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
383. 问题：Jyoti 注意到人们在排队购买摇滚音乐会门票时的行为。她使用了以下哪一种研究方法？ (high_school_psychology)
A. 自然观察
B. 调查
C. 对照实验
D. 准试验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
384. 问题：一个大型学区的负责人请学校的心理医生预测学生在高中第一年的平均绩点 (GPA)。这位学校心理学家在一项回归分析中将成就和能力倾向分数作为高中一年级 GPA 的预测变量，并正在考虑是否也进行一项学校兴趣调查，并将这些分数包括在内。在做这个决定时，学校心理学家主要关心的应该是以下哪一个？ (high_school_psychology)
A. 能力倾向与成就测试分数的相互关系
B. 当学校兴趣量表分数作为高中一年级 GPA 的预测变量被包含在内时，其提高多重相关性的程度
C. 高中一年级 GPA 与学校兴趣量表得分的零阶相关
D. 学校兴趣量表分数与高中一年级 GPA 的相关系数和能力倾向与成就测验分数与高中一年级 GPA 的相关系数的差异
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
385. 问题：集体无意识、基模和个性化是与_____最密切相关的人格概念 (high_school_psychology)
A. 西格蒙德•弗洛伊德
B. 卡尔·荣格
C. B· F·斯金纳
D. 凯伦·霍尼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
386. 问题：根据沃尔夫的语言相对假说， (high_school_psychology)
A. 我们有一种天生的语言习得机制
B. 猿类没有语言，因为它们不使用正确的语法
C. 我们倾向于观察和模仿典型
D. 语言决定我们的思维方式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
387. 问题：当一个 17 岁的学生在学校表现不佳时，哪个社会最有可能让父母承担责任？ (high_school_psychology)
A. 美利坚合众国
B. 加拿大
C. 日本
D. 英格兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
388. 问题：对大多数人来说，大脑的左半球主要负责 (high_school_psychology)
A. 语言
B. 逻辑
C. 分析推理
D. 数学推理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
389. 问题：Jeanette 锁上了前门，然后转动门把手检查了一下。她又检查了一遍。Jeanette 沿着通往街道的小路走了一半之后，又回到门口，检查确保它已锁上。她的行为似乎是 (high_school_psychology)
A. 精神病
B. 精神分裂症
C. 逼迫症
D. 强迫症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
390. 问题：Aisha 是一个美丽的黑人少女。如果她是典型的，她很可能相信 (high_school_psychology)
A. 白人青少年比黑人青少年优越
B. 亚裔青少年比黑人青少年优越
C. 西班牙裔青少年比黑人青少年优秀
D. 黑人青少年比白人青少年优越
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
391. 问题：威廉·詹姆斯等功能主义者主要感兴趣的是 (high_school_psychology)
A. 行为行动的目的
B. 识别最小的行为单位
C. 意识的基本要素
D. 教导反思
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
392. 问题：什么样的治疗既包括行为干预又包括认知干预？ (high_school_psychology)
A. 对抗条件反射作用
B. 症状替代
C. 初级预防
D. 系统脱敏疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
393. 问题：Georgia 在当地医院工作是因为她想帮助别人，而 Kathy 在医院工作完全是为了赚钱。她们的个人动机展示了_____两者的区别 (high_school_psychology)
A. 主要和次要驱动力
B. 阳性和阴性控制位点
C. 同情和自主动机
D. 内在和外在动机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
394. 问题：以下哪一种强化程序导致行为的维持最不容易消失？ (high_school_psychology)
A. 连续
B. 固定比例
C. 固定间隔
D. 可变比例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
395. 问题：根据闸门控制理论，哪种情况会使大门关闭？ (high_school_psychology)
A. 焦虑
B. 抑郁症
C. 专注于痛苦
D. 电刺激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
396. 问题：了解不同种类的树木以及它们在哪里生长得最好是一种什么样的长期记忆的例子？ (high_school_psychology)
A. 情节记忆
B. 语义记忆
C. 程序记忆
D. 清晰记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
397. 问题：以下哪项是所有文化中最可靠的情绪指标？ (high_school_psychology)
A. 手势
B. 面部表情
C. 语音语调
D. 身体姿势
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
398. 问题：在修完 AP 心理学课程并在课堂和考试中取得好成绩后，Donald 上了大学。如果 Donald 对心理学感兴趣，并且有很高的成就动机，作为一名大一学生，他最有可能 (high_school_psychology)
A. 上一门他知道自己会出类拔萃的心理学入门课。
B. 参加一个高级研究生研讨会，在那里他将接触到很多新信息，但可能很难及格。
C. 不要上心理学课，因为他已经掌握了这些材料。
D. 报读一门高级本科课程，在这门课程中，他必须努力学习才能取得成功，并且将学到新东西。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
399. 问题：作为她竞选学校校长的一部分，Edy 亲自分发饼干，上面写着“投票给 Edy”。以下哪项是这种方法可能提高 Edy 在选举中的机会的一个原因？ (high_school_psychology)
A. 登门槛
B. 单纯曝光效应
C. 说服的中心路线
D. 多元无知
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
400. 问题：将一个人置于几个性格类别（如外向/内向等）的纸笔性格测试是基于哪种人格理论？ (high_school_psychology)
A. 心理动力
B. 特质
C. 生物
D. 行为主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
401. 问题：霍华德·加德纳和罗伯特·斯滕伯格等一些当代智力研究人员抱怨学校过于关注 (high_school_psychology)
A. 不重要的科目，比如艺术和音乐。
B. 鼓励创造性思维。
C. 影响智力表现的环境因素。
D. 传统的科目和方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
402. 问题：神经元中指挥神经递质和蛋白质合成的部分是 (high_school_psychology)
A. 细胞体
B. 树突
C. 轴突
D. 轴突末梢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
403. 问题：研究表明神经递质乙酰胆碱与以下哪一种精神障碍之间可能存在联系？ (high_school_psychology)
A. 帕金森病
B. 阿尔茨海默病
C. 精神分裂症
D. 躁狂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
404. 问题：下面哪一种脑部扫描对反驳“大多数人只使用了大脑的 10%”这一说法最有用？ (high_school_psychology)
A. CAT
B. MRI
C. EEG
D. PET
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
405. 问题：Jonathan 的智商分数在第 97 百分位。下列哪个分数最可能是他的？ (high_school_psychology)
A. 85
B. 100
C. 130
D. 150
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
406. 问题：为了确定一起车祸是否对大脑造成了结构性损伤，医生会使用哪种脑部扫描来检查车祸受害者？ (high_school_psychology)
A. MRI
B. PET
C. EEG
D. fMRI
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
407. 问题：莎士比亚戏剧中的一个著名角色一直在洗手，以清除手上不再有的血迹。她反复洗手是 (high_school_psychology)
A. 一种错觉
B. 一种冲动
C. 一种幻觉
D. 一种痴迷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
408. 问题：幼儿在学习语言时过度使用语法规则的倾向被称为 (high_school_psychology)
A. 过分自信
B. 确认偏见
C. 过度泛化
D. 过度合理化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
409. 问题：将感觉信息传递到大脑皮层是_____的主要功能 (high_school_psychology)
A. 下丘脑
B. 小脑
C. 网状结构
D. 丘脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
410. 问题：在学校辛苦了一天后，Cyrus 累了，他决定小睡一会儿。一个小时后，爸爸叫醒了他，告诉他该吃晚饭了。Cyrus 感觉比上床睡觉时更糟，几乎无法让自己走到桌子旁。Cyrus 醒来前的 EEG 脑电图很可能显示出大量 (high_school_psychology)
A. α波。
B. β波。
C. δ波。
D. 睡眠纺锤波。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
411. 问题：根据阿德勒的说法，一个家庭的长子比其后的孩子更有可能 (high_school_psychology)
A. 善于交际
B. 是有趣的
C. 是负责任的
D. 是追随者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
412. 问题：哪个术语描述了志同道合的群体比构成该群体的个人采取更极端立场的现象？ (high_school_psychology)
A. 社会促进
B. 去个性化
C. 群体思维
D. 群体极化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
413. 问题：哪种动机最能鼓励积极的行为长期持续下去？ (high_school_psychology)
A. 主要驱动力
B. 次要驱动力
C. 成就动机
D. 内在动机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
414. 问题：一个人从总体样本的行为中推断总体的行为的能力被称为 (high_school_psychology)
A. 信度
B. 外部效度
C. 内部效度
D. 评分者间信度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
415. 问题：在以下理论中，希尔加德的“隐蔽观察者”的存在最能支持 (high_school_psychology)
A. 解离
B. 对立过程
C. 刺激综合
D. 素质-应激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
416. 问题：承载意义的最小语言单位是 (high_school_psychology)
A. 概念
B. 单词
C. 音素
D. 语素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
417. 问题：周围神经系统包括下列哪一种？ (high_school_psychology)
A. 大脑，脊髓，脑神经
B. 脑神经，脊神经，自主神经节
C. 脊髓，脊神经，感觉器官
D. 髓质，脑桥，丘脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
418. 问题：对重力作出反应并让你了解身体在空间中的位置的感受器主要位于 (high_school_psychology)
A. 耳朵的耳蜗
B. 眼黄斑
C. 嗅觉粘膜
D. 骨骼的肌肉和关节
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
419. 问题：在一项关于大脑发育的研究中，在实验室环境中饲养了两组老鼠。在第一组中，每只大鼠被隔离饲养，没有玩具；在第二组中，大鼠被分成小组，给玩具玩。下列哪个说法最准确地反映了本研究的可能结果？ (high_school_psychology)
A. 第一组饲养的大鼠的前脑比第二组饲养的大鼠要重。
B. 第一组饲养的大鼠的前脑重量比第二组饲养的大鼠要轻。
C. 第一组饲养的大鼠的大脑与第二组饲养的大鼠的大脑将没有明显的不同。
D. 第一组饲养的大鼠的大脑将由更多的白质组成，而第二组饲养的大鼠的大脑将由更多的灰质组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
420. 问题：对抗条件反射作用是哪种治疗方法的核心？ (high_school_psychology)
A. 满灌疗法
B. 系统脱敏疗法
C. REBT
D. 标记奖励
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
421. 问题：根据亚伯拉罕·马斯洛的观点，尊重需求至少必须部分得到满足，才能促使一个人满足 (high_school_psychology)
A. 归属需求
B. 生理需求
C. 自我实现需求
D. 爱的需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
422. 问题：下面哪一项最准确地解释了为什么水温 82 度的泳池对晒日光浴的人来说很凉爽，而对开空调的人来说却很温暖？ (high_school_psychology)
A. 感觉限制
B. 知觉恒常性
C. 相对清晰性
D. 感觉适应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
423. 问题：研究表明下列哪个因素对一个人的性取向影响最大？ (high_school_psychology)
A. 父母教养方式
B. 阳刚/阴柔的性格特征
C. 在子宫里释放的激素
D. 父母的性取向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
424. 问题：虽然 Andy 想逃课去看洋基队的揭幕战，但他来上课是为了参加一个小测验，并复习准备考试。根据弗洛伊德的说法，这种行为证明了一种强烈的 (high_school_psychology)
A. 自我中心
B. 超级 id
C. id
D. 超我
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
425. 问题：菲尼亚斯·盖奇的脑损伤案例研究是重要的，因为以下哪个原因？ (high_school_psychology)
A. 盖奇的事故是第一批用能改变大脑神经递质的药物进行治疗的事故之一。
B. 这是第一个有充分证据证明大脑特定区域与一系列身体和情绪变化有关的例子之一。
C. 这次事故为精神科医生提供了第一批用心理治疗技术治疗脑损伤患者的机会。
D. 在菲尼亚斯·盖奇病例中首次使用 CAT 扫描来记录脑损伤的程度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
426. 问题：对意外或电击的生理反应大部分受下列哪部分神经系统的控制？ (high_school_psychology)
A. 躯体神经系统
B. 交感神经系统
C. 内分泌系统
D. 5 -羟色胺系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
427. 问题：引起肌肉收缩的最常见的躯体神经系统神经递质是 (high_school_psychology)
A. 乙酰胆碱
B. 多巴胺
C. 脑内啡
D. 肾上腺素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
428. 问题：虽然 Jen 是一个非常聪明的四岁孩子，但她不认为她妈妈的妹妹有姐妹。这种缺乏理解反映了 (high_school_psychology)
A. 保护
B. 自省
C. 换位
D. 自我中心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
429. 问题：因在学区的集体成绩测试中得分较低，一名出生在非英语国家的 10 岁学生被推荐为特殊教育服务的可能候选人。这个学生在该学区的英语流利度测试中取得了高分。在下列诊断评估方法中，最合适的是 (high_school_psychology)
A. 使用一名精通学生出生国语言的口译员
B. 使用至少两次英语语言智力测试的结果
C. 在识别技能和能力的过程中解释社会文化和适应性行为
D. 包括家长访谈和课堂观察以及智力测试的结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
430. 问题：动作电位涉及到_____的运动 (high_school_psychology)
A. 葡萄糖进入轴突
B. 脂肪从轴突末端排出
C. 突触间隙中的分子
D. 钠离子进入轴突
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
431. 问题：在和善地接待了几位对她很粗鲁的顾客之后，店员对下一位顾客不耐烦了。那位顾客倾向于认为店员是一个非常没有耐心的人，而不仅仅是今天心情不好，这个例子展示了 (high_school_psychology)
A. 刻板印象
B. 基本归因错误
C. 单纯曝光效应
D. 互惠规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
432. 问题：以下哪项与多巴胺缺乏有关？ (high_school_psychology)
A. 重度抑郁症
B. 自闭症
C. 帕金森病
D. 阿尔茨海默病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
433. 问题：阿尔伯特·班杜拉的研究证明，目睹了成年人攻击行为的孩子以后很可能会模仿这种攻击行为。这种现象被称为 (high_school_psychology)
A. 工具性学习。
B. 模仿。
C. 模仿效应。
D. 死之本能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
434. 问题：如果分数分布包含一个或多个异常值，应该使用下列哪个集中趋势度量？ (high_school_psychology)
A. 标准差
B. 范围
C. 中位数
D. 均值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
435. 问题：从具体观察到一般命题的概率推理被称为 (high_school_psychology)
A. 演绎推理
B. 归纳推理
C. 直观推理
D. 统计推理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
436. 问题：下面哪一种是对性格特征进行分类的常用方法？ (high_school_psychology)
A. 大五类人格特征
B. 埃里克森的 8 个特质
C. 皮亚杰的 4 个阶段
D. 九种防御机制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
437. 问题：分开抚养的同卵双胞胎表现出的行为差异越大，他们的行为差异就越可以归因于他们的 (high_school_psychology)
A. 遗传可能性
B. 遗传特征
C. 突变
D. 环境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
438. 问题：皮亚杰提出，儿童通过_____发展知识 (high_school_psychology)
A. 从他们自己的经历中构建现实
B. 参与传统的学习环境
C. 对生理变化做出反应
D. 模仿各种文化影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
439. 问题：以下哪项成就准确地反映了为什么威廉·冯特有时被称为“心理学之父”？ (high_school_psychology)
A. 他在 19 世纪后期建立了第一个心理实验室。
B. 他通过在临床环境中的工作发展了精神分析理论。
C. 他在整个 19 世纪进行实验，使人们相信所有的行为都是后天习得的。
D. 他的研究表明，心理学应该摆脱一切哲学问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
440. 问题：人类的耳朵位于头部两侧的事实是最具适应性的，因为它有助于我们 (high_school_psychology)
A. 感知更大范围的频率。
B. 衡量刺激的强度。
C. 识别一个声音的起源。
D. 对我们身后的声音做出反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
441. 问题：根据研究人员达利和拉塔妮的说法，当有很多人目击犯罪时，旁观者的干预会减少。什么社会心理学概念可以最好地解释这一现象？ (high_school_psychology)
A. 社会惰化
B. 偏见
C. 从众
D. 责任分散
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
442. 问题：以下哪个术语与创造力联系最密切？ (high_school_psychology)
A. 假设检验
B. 情境智力
C. 发散性思维
D. 习惯化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
443. 问题：Lucille 上周中风了，无法认出自己的孩子和孙子。在以下结构中，她的脑损伤最有可能在 (high_school_psychology)
A. 小脑
B. 下丘脑
C. 杏仁核
D. 左大脑皮层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
444. 问题：Carlos 一直能区分小提琴上的中 C 音和钢琴上的中 C 音，因为它们的_____存在差异 (high_school_psychology)
A. 频率
B. 主波长
C. 振幅
D. 音色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
445. 问题：下面哪个是分类变量的最好例子？ (high_school_psychology)
A. 智力
B. 性格
C. 乐观
D. 性别
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
446. 问题：在暂停期间，想要留在班上的捣乱的孩子会被赶出教室。这个例子说明了 (high_school_psychology)
A. 正强化
B. 负强化
C. 正效惩罚
D. 省略训练
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
447. 问题：在经典条件反射中，学习者学会将非条件刺激与_____相关联 (high_school_psychology)
A. 非条件反射
B. 条件刺激
C. 条件反射
D. 负强化因素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
448. 问题：Julie 早上比较清醒，她哥哥 Jack 下午比较清醒。这种差异源于兄妹的_____的差异。 (high_school_psychology)
A. 睡眠周期。
B. 昼夜节律。
C. 日常活动。
D. 个性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
449. 问题：智商被定义为 (high_school_psychology)
A. 实足年龄/心理年龄 × 100
B. 表现分数/言语分数 × 100
C. 心理年龄/实足年龄 × 100
D. 言语分数/表现分数 × 100
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
450. 问题：发展心理学家使用的主要研究方法是 (high_school_psychology)
A. 案例研究
B. 横断面研究
C. 自然观察
D. 实验法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
451. 问题：从一个 400 人的大型班级中随机选择 20 个人是下列哪项的一个例子？ (high_school_psychology)
A. 随机分配
B. 随机抽样
C. 代表性分配
D. 代表性抽样
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
452. 问题：如果_____，则动物不太可能将条件刺激 (CS) 与非条件刺激 (UCS) 联系起来 (high_school_psychology)
A. CS 和 UCS 之间的延迟太长
B. 两种刺激之间的间隔是可变的
C. 两种刺激之间的固定理性时间表被改变
D. 刺激间比率是可变的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
453. 问题：心理学进阶先修考试是什么类型的考试？ (high_school_psychology)
A. 资质
B. 射影
C. 成就
D. 智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
454. 问题：根据以下哪一种人格理论，所有人本质上都有相同的一套特质，不同之处只在于他们表现出每种特质的程度？ (high_school_psychology)
A. 一般规律
B. 特殊规律
C. 弗洛伊德
D. 体型分类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
455. 问题：对精神状态和身体状态之间联系的检查被称为 (high_school_psychology)
A. 白板
B. 身心问题
C. 先天与后天
D. 并行处理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
456. 问题：以下哪一个是感觉适应的最佳例证？ (high_school_psychology)
A. 一首歌听得越多越喜欢
B. 每次火警响起都立即作出反应
C. 在水里泡了几分钟后才意识到泳池有多冷
D. 当走在黑暗的走廊上时，严重依赖于听觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
457. 问题：以下哪一种干预措施对促进天才学生的教育最有效？ (high_school_psychology)
A. 利用异质分组，让天才学生加强社交技巧，并在学业上成长
B. 在课程框架内分配独立的研究项目
C. 实施合作学习，鼓励天才学生发挥所长
D. 为有天才学生提供加速，特别是在他们的兴趣和技能领域
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
458. 问题：大脑枕叶的损伤最有可能影响哪一种感官？ (high_school_psychology)
A. 听觉
B. 触觉
C. 平衡
D. 视觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
459. 问题：根据下面哪个理论，声波在基底膜上达到峰值的位置取决于音调的频率？ (high_school_psychology)
A. 对立过程
B. 三色
C. 位置
D. 齐鸣
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
460. 问题：在使用了一家慈善机构寄来的地址贴纸后，Brittany 觉得有义务向发送地址贴纸的组织捐款。Brittany 的行为说明了 (high_school_psychology)
A. 刻板印象
B. 基本归因错误
C. 单纯曝光效应
D. 互惠规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
461. 问题：在 Tamika 向母亲抱怨她的钱太少之后，Tamika 和她的母亲去了一个救济厨房，担任志愿者为无家可归的人提供晚餐。在提供了 120 顿晚餐后，Tamika 告诉她的母亲，她很高兴他们能买得起她喜欢的美味食物。Tamika 越来越觉得自己很幸福，下面哪一种理论能最好地解释这一点？ (high_school_psychology)
A. 相对剥夺
B. 适应水平
C. 耶克斯-道森兴奋
D. 素质-应激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
462. 问题：Brenda 在别人批评她时会生气，她谈论成为第一位女总统，夸大自己的能力和才华，利用同学，在课堂上不断要求关注。当她收到参加作文比赛的证书时，她告诉大家她赢得了一个著名的写作奖。她很可能会被诊断为 (high_school_psychology)
A. 疑病症
B. 错乱型精神分裂症
C. 反社会型人格障碍
D. 自恋型人格障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
463. 问题：一项研究表明，大多数人都能在一夸脱水中尝出一克盐的味道。以下哪个概念与该研究的目标最密切相关？ (high_school_psychology)
A. 差异阈值
B. 绝对阈值
C. 品味恒常性
D. 感觉适应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
464. 问题：Mayella 认为，在大学预修课程考试中取得好成绩是一种运气。她很可能有 (high_school_psychology)
A. 很高的学业自我效能感
B. 内部控制点
C. 外部控制点
D. 很高的成就动机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
465. 问题：下列哪一种能转换视觉图像？ (high_school_psychology)
A. 角膜
B. 瞳孔
C. 耳蜗
D. 视网膜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
466. 问题：患有脑损伤的人，如果无法进行准确说话所需的肌肉运动，那么大脑的哪个区域可能受损？ (high_school_psychology)
A. 韦尼克区
B. 海马体
C. 布洛卡区
D. 杏仁核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
467. 问题：在发现 Maria 处于饮食失调的早期阶段后，Maria 的父母坚持让她去看心理医生。虽然 Maria 参加了心理治疗，但她迟到了，不配合，甚至充满敌意。过了一段时间，她的辅导医生开始探究 Maria 的敌意情绪，发现这些情绪实际上是她对父母的感情。Maria 对辅导医生的不合作和敌意就是一个_____的例子 (high_school_psychology)
A. 抑制
B. 相互冲突的动机
C. 移情
D. 反移情作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
468. 问题：尽管他们不同意克林顿的不忠行为，但许多美国人还是支持克林顿总统在任期间的立场和政策决定。这种意见的二分法表明了_____的分裂 (high_school_psychology)
A. 外部控制点
B. 内部效度
C. 自我呈现
D. 态度一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
469. 问题：下列哪一种治疗师最有可能给诊断为双相情感障碍的患者开锂？ (high_school_psychology)
A. 精神分析学家
B. 精神病学家
C. 临床心理学家
D. 认知心理治疗师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
470. 问题：由环境刺激自动引起的行为称为 (high_school_psychology)
A. 条件反射
B. 条件
C. 厌恶刺激
D. 反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
471. 问题：从詹尼斯对群体思维的研究中得出的一个教训是 (high_school_psychology)
A. 一致意见很重要。
B. 小团体比大团体运作得更好。
C. 团队在压力下运作良好。
D. 人们表达不同意见是很重要的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
472. 问题：哪个最能代表脉冲在反射弧上的路径？ (high_school_psychology)
A. 受体，传入神经元，中间神经元，传出神经元，效应器
B. 受体，传出神经元，中间神经元，传入神经元，感受器
C. 感觉神经元，中间神经元，传入神经元，传出神经元，效应器
D. 效应器，感觉神经元，传入神经元，中间神经元，受体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
473. 问题：Jim 和 Tim 是一起长大的同卵（单卵）双胞胎。Scott 和 Michael 是一起长大的异卵双胞胎。鉴于智力遗传研究的结果，下列哪一种结果最有可能出现？ (high_school_psychology)
A. Jim 和 Tim 会有非常相似的智商。
B. Scott 和 Michael 会有非常相似的智商。
C. 两对双胞胎都将有非常相似的智商。
D. 任何一对双胞胎都不会有相似的智商。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
474. 问题：在发展研究中，随着时间推移研究相同的受试者被称为 (high_school_psychology)
A. 横断面研究
B. 跨文化研究
C. 队列序贯研究
D. 纵向研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
475. 问题：美国精神病学协会出版的用于描述性诊断的临床综合征手册通常被称为 (high_school_psychology)
A. ANOVA
B. DSM-5
C. APA 桌面参考
D. 疾病诊断摘要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
476. 问题：标准化测试是 (high_school_psychology)
A. 你所在州或国家进行的任何考试
B. 拥有完全相同指示的所有考试
C. 有规范的测试，表明测试的平均分、高分和低分
D. 一个人的表现可以与试点组进行比较的测试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
477. 问题：在参观博物馆时，你可以绕着雕像走一圈，从房间里的许多不同的地方查看它。雕像的视网膜图像发生了变化，但你察觉不到这些变化是因为 (high_school_psychology)
A. 趋同效应
B. 运动视差
C. 知觉恒常性
D. 介入
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
478. 问题：知觉是指_____的过程 (high_school_psychology)
A. 受体从环境中收集信息
B. 感觉器官将信息传递给大脑进行初始处理
C. 大脑组织和解释感觉
D. 大脑对不变的刺激反应最小化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
479. 问题：哪种研究方法最有可能被用于检验以下假设：通过购买混合动力汽车来节省能源的人更有可能在有机食品上花更多的钱。 (high_school_psychology)
A. 实验
B. 自然观察
C. 案例研究
D. 相关性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
480. 问题：我们尝不到沙子的味道或闻不到铂的主要原因是 (high_school_psychology)
A. 它们不是化学物质
B. 它们不溶于水
C. 它们有毒
D. 它们没有营养价值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
481. 问题：投射性人格测试（如罗夏和主题统觉测试 (TAT)）的目标是 (high_school_psychology)
A. 深入了解潜在的生化异常
B. 揭露无意识的想法和感受
C. 评估基本人格特质
D. 评估文化对人格的影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
482. 问题：解决一款基于逻辑谜题的新电脑游戏的能力可能取决于哪种智力？ (high_school_psychology)
A. 流体智力
B. 固定智力
C. 能力倾向智力
D. 成就智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
483. 问题：大多数纽约人都记得，当他们听到世贸中心被毁的消息时，他们在哪里，在做什么。以下哪一项最能识别这种类型的记忆？ (high_school_psychology)
A. 内隐记忆
B. 记忆印痕
C. 闪光灯记忆
D. 外显记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
484. 问题：权变模型从以下哪个角度解释经典条件反射？ (high_school_psychology)
A. 行为
B. 精神分析
C. 认知
D. 人文主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
485. 问题：一位教育心理学家正在对两所不同学校的二年级学生进行一项基本技能考试，以比较学生的表现。研究人员在周三上午对 Antrim 学校的学生进行了考试，然后在周三下午以完全相同的方式对 Barton 学校的二年级学生进行了同样的考试。下列哪一项最能识别出心理学家研究中的混淆变量？ (high_school_psychology)
A. 心理学家正在比较两所不同的学校。
B. 心理学家正在比较各学校同一年级的学生。
C. 心理学家在两个不同的时间对两所学校的学生进行测试。
D. 心理学家在同一天对两所学校的学生进行测试。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
486. 问题：以下哪一项是对斯坦利·沙克特的两因素情绪理论的最好总结？ (high_school_psychology)
A. 外部事件使我们体验到一种特定的情绪，这种情绪引发某些生理变化的发生。
B. 当我们的身体对外部事件做出反应时，我们的大脑会将生物变化解释为一种特定的情绪。
C. 每个人对压力的反应都遵循一种可预测的变化模式，包括警觉、抵抗和衰竭。
D. 心理变化和我们的认知解释结合在一起，产生了我们的情绪体验。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
487. 问题：以下哪一项最好地概括了卡尔·罗杰斯的人格观？ (high_school_psychology)
A. 性格特征（如抑制、外向和尽责性）随着时间推移是不变的。
B. 人们的性格特质绝对是积极的和目标导向的。
C. 人格主要是由行为期望形成的。
D. 个体的人格因特质、情绪和思维过程的不同而不同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
488. 问题：以下哪一项是对学习最准确的定义？ (high_school_psychology)
A. 各种暂时塑造行为的经历的结果
B. 基于经历的有机体行为的持久变化
C. 经典条件反射和操作性条件反射的唯一结果
D. 由于在相近的距离内发生而使经历产生的联系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
489. 问题：以下哪项是实验方法和自然观察的关键区别？ (high_school_psychology)
A. 实验产生定性数据，而自然观察产生定量数据。
B. 自然观察涉及调查，而实验测量行为。
C. 自然观察是在实地进行的，而实验是在实验室进行的。
D. 研究人员可以对实验施加比自然观察更大的控制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
490. 问题：哈洛的猴子实验说明了 (high_school_psychology)
A. 身体接触对发展的重要性。
B. 语言是人类独有的一项技能。
C. 灵长类动物可以制造和使用工具。
D. 婴儿与亲生父母分离的危险。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
491. 问题：下列哪一类科学家首先主张个人的思维方式主要受文化价值观和观念的影响？ (high_school_psychology)
A. 结构主义者
B. 动物行为家
C. 社会生物学家
D. 人类学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
492. 问题：下列哪项最能说明敌意攻击？ (high_school_psychology)
A. 一个男人打了他的妻子一巴掌，因为他的妻子又做了汉堡包当晚餐，这让他很生气。
B. 一个环卫工人把一个空罐子扔到路边时撞倒了一些玫瑰花丛。
C. 一位女服务员把一个托盘掉在地板上，摔碎了几个杯子和碟子。
D. 一个粗心的司机撞了一个正在过马路的行人，使他受了重伤。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
493. 问题：下列哪一种疾病是由第 21 对染色体异常引起的？ (high_school_psychology)
A. 双相情感障碍
B. 亨廷顿氏舞蹈病
C. 唐氏综合症
D. 强迫症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
494. 问题：REM 睡眠被认为是一种矛盾睡眠，因为 (high_school_psychology)
A. 在晚上的睡眠过程中，大脑模式从α波转变为δ波
B. 人们总是可以把梦的内容表演出来
C. 如果剥夺 REM 睡眠一段时间，人们会试图增加 REM 睡眠
D. 头脑很活跃，但身体却处于麻痹状态
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
495. 问题：Jay 患有失忆症，经常失去个人认同感。Jay 很可能患有 (high_school_psychology)
A. 精神分裂性障碍
B. 联想障碍
C. 反社会型人格障碍
D. 解离性障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
496. 问题：大约有百分之多少的人在 WISC 上得分在 70 到 130 之间？ (high_school_psychology)
A. 34
B. 50
C. 68
D. 95
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
497. 问题：一个音调的感知音量主要取决于它的 (high_school_psychology)
A. 频率
B. 音色
C. 振幅
D. 泛音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
498. 问题：Eli 刚刚开始坐起来。假设他以正常的速度成长，Eli 多大了？ (high_school_psychology)
A. 1 个月
B. 3 个月
C. 6 个月
D. 9 个月
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
499. 问题：《Jeopardy!》这样的游戏节目要求玩家展示以下哪种类型的智力？ (high_school_psychology)
A. 智商
B. 固定智力
C. 流体智力
D. 一般智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
500. 问题：使用视觉悬崖进行的研究表明，人类婴儿 (high_school_psychology)
A. 如果妈妈叫他们，他们会“跳下悬崖”
B. 通过爬行经验学会了感知深度
C. 不能使用任何视觉深度线索
D. 使用单眼而不是双眼的视觉线索
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
501. 问题：在传递到大脑的过程中，来自两只眼睛视网膜的信息会在_____上交叉 (high_school_psychology)
A. 视神经。
B. 视交叉。
C. 小窝。
D. 外侧膝状核。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
502. 问题：对最小可觉差 (JND) 的检测取决于 (high_school_psychology)
A. “无刺激”控制的存在以及信号检测设备的灵敏度
B. 绝对阈值的初步确定以及差值阈值的变化
C. 现有刺激的频率以及一种或多种感觉模式的存在
D. 新刺激和已有刺激的强度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
503. 问题：下列哪一项正确地分类了伊万·巴甫洛夫条件反射研究的组成部分？ (high_school_psychology)
A. 狗（受试者）被展示食物 (CS)，同时也被展示展示者的景象和声音 (UCS)。过了一段时间，狗对展示者 (UCR) 产生了口水反应。
B. 狗（受试者）被展示食物 (UCR)，同时也被展示展示者的景象和声音 (CR)。过了一段时间，狗对展示者 (CS) 产生了口水反应。
C. 狗（受试者）被展示食物 (UCS)，同时也被展示展示者的景象和声音 (CS)。过了一段时间，狗对展示者 (CR) 产生了口水反应。
D. 狗（受试者）被展示食物 (CR)，同时也被展示展示者的景象和声音 (UCR)。过了一段时间，狗对展示者 (UCS) 产生了口水反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
504. 问题：容易被催眠的人可能在以下五大人格特质的哪个方面得分较高？ (high_school_psychology)
A. 随和性
B. 外向性
C. 责任心
D. 情绪稳定性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
505. 问题：研究人员需要使用下列哪一项来确定实验组和对照组的平均分数之间的差异是否显著？ (high_school_psychology)
A. 描述性统计
B. 推论统计
C. 现场试验
D. 标准差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
506. 问题：以下所有条件都是美国心理学会批准的关于在研究中使用欺骗的条件，除了 (high_school_psychology)
A. 这项研究非常重要，不使用欺骗手段就无法进行
B. 参加者在被告知有关程序后，预计认为程序是合理的
C. 参与者必须被允许在任何时候退出实验
D. 这项研究必须作为双盲研究进行
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
507. 问题：患有呼吸相关睡眠障碍的肥胖者最有可能患有以下哪一种疾病？ (high_school_psychology)
A. 嗜眠症
B. 睡眠过度
C. 失眠
D. 睡眠呼吸暂停
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
508. 问题：谁最有可能说：“人性本善”？ (high_school_psychology)
A. 精神分析学家西格蒙德·弗洛伊德
B. 行为学家B· F·斯金纳
C. 认知主义者阿尔伯特·埃利斯
D. 人文主义者卡尔·罗杰斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
509. 问题：当班里的学生们听一组单词时，一半的学生被要求听声音，而另一半则被要求评估这些单词对情绪的影响。测量情绪影响的那一组记住了更多的单词。这证明更好的记忆结果需要关注 (high_school_psychology)
A. 语义特征
B. 回声特性
C. 浅层处理
D. 表面处理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
510. 问题：荣格的集体无意识中有包含哪些内容？ (high_school_psychology)
A. 虚构的因果论
B. 情结
C. 原型
D. 自卑感
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
511. 问题：以下哪个脑叶是视觉感觉和知觉的中枢？ (high_school_psychology)
A. 枕叶
B. 颞叶
C. 顶叶
D. 额叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
512. 问题：美国精神病学协会出版的《精神疾病诊断与统计手册》(DSM-IV) 提供了以下所有信息，除了 (high_school_psychology)
A. 精神障碍的名称
B. 所有精神障碍的分类
C. 所有精神障碍的主要症状
D. 所有精神障碍的原因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
513. 问题：负强化和惩罚的主要区别是什么？ (high_school_psychology)
A. 惩罚用于非人类动物，负强化用于人类。
B. 负强化在经典条件反射中使用，惩罚在操作性条件反射中使用。
C. 惩罚主要用于训练一个有机体执行某种行为，负强化用于训练一个有机体停止执行某种行为。
D. 惩罚会减少一种行为的频率，而负强化会增加一种行为的频率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
514. 问题：Lupe 已经和 Craig 约会好几个月了。她被他吸引了，和他在一起很开心，但她无法忍受他的朋友和家人。Lupe 的冲突最能被归类为 (high_school_psychology)
A. 双趋冲突。
B. 趋避冲突。
C. 双避冲突。
D. 多重趋避冲突。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
515. 问题：纵向研究将有助于评估以下哪项？ (high_school_psychology)
A. 年龄差异
B. 性别差异
C. 文化环境
D. 行为随时间的变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
516. 问题：哈洛的研究（由人工母亲抚养的小猴子）对人类的影响包括以下哪一项？ (high_school_psychology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
517. 问题：一位学校心理学家被要求帮助 Smith 女士解决扰乱学生学习的问题行为。学校心理学家得到的数据表明，Smith 女士班上 30 名学生中有 26 人受到了纪律处分转介。学校心理学家最好推荐以下哪一项？ (high_school_psychology)
A. 为 26 名受到纪律处分的学生制定个人行为契约
B. 对接受纪律处分转介的学生进行全面的情绪和行为评估
C. 提供基于学校的团体咨询，以解决诸如学习技巧、出勤、决策、问题解决和目标设定等问题。
D. 实现一个全班级的行为管理计划，例如响应代价抽奖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
518. 问题：Bonneau 博士帮助一家公司重新设计了办公室，以提高员工的士气和工作效率。下面哪个心理学分支最有可能是 Bonneau 博士所属的分支？ (high_school_psychology)
A. 咨询
B. 教育
C. 工业/组织
D. 发展
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
519. 问题：巴里报告说，在他的研究中，宗教信仰和学业成绩之间的关系在统计上不显著。他所说的“统计上不显著”是指结果 (high_school_psychology)
A. 不重要
B. 不强烈
C. 可能是偶然的
D. 对统计学家来说没有价值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
520. 问题：罗森汉对精神病院的研究表明 (high_school_psychology)
A. 私立精神病院的治疗往往比公立精神病院的治疗好。
B. 男性的确诊率高于报告相同症状的女性。
C. 当一个人没有疾病时，很难说服医学专业人士相信他患有疾病。
D. 确认偏见会影响临床医生对精神病患者的看法和治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
521. 问题：在功能上，眼睛视网膜上的受体与耳朵耳蜗上的受体的最大区别在于 (high_school_psychology)
A. 其细胞膜静息电位的大小
B. 参与它们的动作电位的离子
C. 它们转换的能量类型
D. 每个细胞拥有的轴突数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
522. 问题：怀尔德·彭菲尔德的研究表明，通过对大脑进行电刺激，可以唤起一些失去已久的记忆。这表明遗忘可能是一个_____问题 (high_school_psychology)
A. 位移
B. 逐渐衰减
C. 检索失败
D. 记忆编码失败
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
523. 问题：当父母以一种被视为_____的方式抚养孩子时，他们长大后最有可能更有能力和责任感 (high_school_psychology)
A. 独裁
B. 权威
C. 宽容
D. 不一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
524. 问题：埃里克森的主动与内疚阶段与弗洛伊德的_____最密切相关 (high_school_psychology)
A. 口腔期。
B. 肛门期。
C. 性器期。
D. 性成熟期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
525. 问题：主要由α波和β波组成的 EEG 展示了_____的特征 (high_school_psychology)
A. 意识
B. 第 1 阶段睡眠
C. 第 2 阶段睡眠
D. 第 3 阶段睡眠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
526. 问题：Jared 认为上心理学课是浪费时间，他认为，如果只读复习书，看《发现心理学》，参加测试，也可以取得与上这门课一样的成绩。他决定用一个实验来验证他的假设。他的实验中的自变量是 (high_school_psychology)
A. 去上课
B. 去上课，读复习书，看《发现心理学》
C. 不去上课，不读复习书，不看《发现心理学》
D. 只参加测试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
527. 问题：一些帮派成员在袭击人时戴着头巾和太阳镜。使用这种伪装会导致 (high_school_psychology)
A. 社会惰化
B. 认知失调
C. 习得性无助
D. 去个性化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
528. 问题：冯特早期的研究将心理学确立为一门科学，以下哪一项是这些早期研究的最重要细节？ (high_school_psychology)
A. 冯特是上层阶级的一员，这有助于他的信誉。
B. 冯特写作很好，并能有效地将结果传达给很多人。
C. 冯特建立了一个实验室，专注于可以复制的经验证据。
D. 冯特在大学系统之外工作，被视为一个独立思想家。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
529. 问题：下列哪一项不是基本的躯体感觉？ (high_school_psychology)
A. 疼痛
B. 触觉
C. 冷
D. 痒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
530. 问题：列夫·维果茨基研究认知发展的方法是 (high_school_psychology)
A. 心理动力
B. 行为
C. 生物
D. 社会文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
531. 问题：行为疗法通常通过_____来改变客户的反应模式 (high_school_psychology)
A. 帮助患者识别一个引起焦虑的经历的等级
B. 积极挑战客户不合逻辑的思维方式
C. 通过控制患者行为的后果来影响他们
D. 重复或改写患者在治疗过程中所说的话
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
532. 问题：在人类中，与视锥细胞不同，视杆细胞 (high_school_psychology)
A. 位于视网膜的中心。
B. 通过双极细胞形成突触。
C. 对鲜艳的颜色反应更快。
D. 对光线的绝对阈值较低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
533. 问题：在 Justin 能够坐飞机之前，他需要克服对飞行的恐惧。他的治疗师教他放松练习，让他先看飞机的照片，然后看着它们在机场起飞，然后进入一架不会起飞的空飞机，最后进行短途飞行。他接受了以下哪一种治疗？ (high_school_psychology)
A. 精神分析
B. 行为疗法
C. 人本主义治疗
D. 存在主义治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
534. 问题：西格蒙德·弗洛伊德是下列哪一种心理学观点的创始人？ (high_school_psychology)
A. 生物
B. 行为
C. 认知
D. 精神分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
535. 问题：阿诺德·格塞尔对学校心理学的历史意义重大，因为他 (high_school_psychology)
A. 确定了认知发展的四个主要时期
B. 建立了全国学校心理学家协会的伦理标准
C. 开发了一个适合儿童使用的主题统觉测验版本
D. 为婴幼儿设计了一个典型的规范性评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
536. 问题：Maria 是一名聪明的高中生，但她害怕成功。她最有可能申请以下哪所大学？ (high_school_psychology)
A. 哈佛大学、斯坦福大学以及当地的社区大学
B. 斯坦福大学、牛津大学以及她所在州最具竞争力的州立大学
C. 当地的社区学院和遥远的社区学院
D. 哈佛、耶鲁、斯坦福
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
537. 问题：在第二次世界大战期间，数百万犹太人和其他少数民族被屠杀，因为他们被指责为德国的金融和社会问题的罪魁祸首。这样的替罪羊说明了 (high_school_psychology)
A. 酸葡萄合理化
B. 位移
C. 甜柠檬合理化
D. 投射
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
538. 问题：以下哪一项最好地解释了为什么婴儿在出生后的最初几周视力不佳？ (high_school_psychology)
A. 朗维耶节点还没有形成。
B. 与初级视觉皮层的神经连接并没有完全连接。
C. 轴突被一层致密的脂质覆盖，这阻碍了神经活动。
D. 神经元的突触间隙充满了眼房水。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
539. 问题：以下哪个结构位于大脑的最中心和最受保护的部分？ (high_school_psychology)
A. 躯体感觉皮层
B. 小脑
C. 大脑皮层
D. 髓质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
540. 问题：针对给学生贴上残疾标签这种做法的普遍批评是，个人倾向于按照与标签相关的特征行事。这种表演现象被称为以下哪个名称？ (high_school_psychology)
A. 自我实现的预言
B. 效应定律
C. 首因效应
D. 社会惰化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
541. 问题：Scott 花了 20 分钟尝试把 NEBOTYA 这些字母拼成一个单词，但没有成功。在去上课的路上，他突然想到了答案，这个词是“BAYONET”。这个例子说明了 (high_school_psychology)
A. 经典条件反射
B. 操作性条件反射
C. 效应定律
D. 洞察力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
542. 问题：如果一个心理测量学家在第一次人格测试时告诉一个人她是一个极端外向的人，而在第二次测试时告诉一个人她是一个极端内向的人，那么他会得到什么结论？ (high_school_psychology)
A. 这个人格测验信度低，效度高。
B. 该测试可能具有较高的构念效度，但不具有很强的预测性。
C. 这些测试规范和标准化可能需要改进。
D. 结果表明，该测试具有较低的测试-重测信度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
543. 问题：在哈洛对情绪依恋的研究中，把小猴子放在一个笼子里，给它们一个“电线”妈妈和一个“布”妈妈。然后，研究人员将一瓶牛奶从一个妈妈转移到另一个妈妈，同时引入各种刺激，看看猴子是否会对任何一个“妈妈”形成依恋。在这个实验中，自变量为 (high_school_psychology)
A. 拿着奶瓶的“妈妈”
B. “电线”妈妈与“布”妈妈
C. 婴儿对奶源的偏好
D. 婴儿对“电线”妈妈的偏好
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_psychology
544. 问题：为了治疗 Zoe 的神经性厌食症，她的医生给她注射了静脉输液管，试图改变她认为自己太胖的非理性想法，并讨论了她早期的家庭关系是如何导致她目前的问题的。这种方法最好被归类为 (high_school_psychology)
A. 认知行为。
B. 生物。
C. 心理动力。
D. 折衷主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------