----------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
0. 问题：以下哪种描述最准确地表达了美国最高法院在政教分离条款和宗教活动自由条款之间所取得的平衡？ (high_school_government_and_politics)
A. 在某些情况下，如在拥挤的剧院中呼喊“着火”，言论自由受到保护。
B. 教会一经联邦政府承认，其免税地位将永久有效。
C. 国会设立行政机构后，只有通过宪法修正案才能解散该机构。
D. 禁止校方在上课时间内举行官方祈祷活动，但允许学生团体在上课前进行自愿祈祷活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
1. 问题：以下哪种说法没有准确描述了美国的投票行为？ (high_school_government_and_politics)
A. 35 到 45 岁之间的登记选民比 21 岁以下的登记选民更有可能投票。
B. 已通过普通教育发展测试（GED）的登记选民比高中辍学者更不太可能投票。
C. 登记选民在总统选举中投票可能性则较高，而在初选中投票的可能性则较低。
D. 自 1980 年以来，每次总统选举中投票的女性都比男性多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
2. 问题：以下哪种因素在塑造一个孩子的政治观点中起到最重要的作用？ (high_school_government_and_politics)
A. 孩子成长的地理区域
B. 孩子的家庭
C. 孩子接触的媒体
D. 孩子的宗教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
3. 问题：邦联条例授予各州的而宪法未授予的是什么权力？ (high_school_government_and_politics)
A. 铸造货币
B. 授权宪法修正案
C. 拥有国会代表
D. 呼吁总统裁决争议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
4. 问题：政治行动委员会的主要功能是 (high_school_government_and_politics)
A. 向竞选候选人捐款
B. 协调地方拉票活动
C. 促使联邦和州立法机关中在任者落选
D. 组织抗议示威和其他公民抗命行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
5. 问题：联邦法官可能会受到以下哪种纪律处分？ (high_school_government_and_politics)
A. 由国会弹劾、定罪和免职
B. 由在任总统免职
C. 由当选总统免职
D. 由居住在法官管辖区的公民进行罢免选举
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
6. 问题：最有可能控制内阁部长接触总统的是 (high_school_government_and_politics)
A. 副总统
B. 总统幕僚长
C. 国家安全顾问
D. 联邦储备委员会主席
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
7. 问题：以下哪种定义了一个政治问题的突出程度？ (high_school_government_and_politics)
A. 该问题在主要新闻媒体中的报道量
B. 公众对该问题看法可能迅速转变的程度
C. 受该问题影响的人数
D. 该问题对特定个人或群体的重要性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
8. 问题：完全依赖电视网络新闻报道国家选举的选民最有可能了解到 (high_school_government_and_politics)
A. 哪些特殊利益集团支持哪些候选人
B. 根据民意调查显示每位候选人支持率的相对实力
C. 候选人在国际问题上的立场
D. 候选人在国内问题上的立场
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
9. 问题：《马伯利诉麦迪逊案》中，最高法院的决定确立了哪一原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 一人一票
B. 隔离但平等
C. 司法审查
D. 隐私权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
10. 问题：以下哪种人最有可能被指控进行权力买卖？ (high_school_government_and_politics)
A. 一名国会议员退休后到大学教授政治学
B. 一名前总统就某一特定外交政策问题向现任总统提供建议
C. 一名选民在决定支持谁之前调查了所有候选人的立场
D. 一名官员从国务院离职去担任外国政府的有偿顾问
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
11. 问题：最高法院无权否决下列哪项？ (high_school_government_and_politics)
A. 宪法修正案
B. 总统行政命令
C. 国会通过的法律
D. 州立法机关通过的法律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
12. 问题：根据《联邦党人文集》，联邦制对政治派系有哪些影响？ (high_school_government_and_politics)
A. 它提供了一个结构化的环境，使派系可以蓬勃发展。
B. 它通过削弱政治权力来限制派系主义的危险。
C. 它允许派系在国家层面上占主导地位，同时限制它们对州政府的影响。
D. 它消除了派系形成的任何机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
13. 问题：以下有关投票模式的说法哪种是不正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 非白人比白人更有可能投票支持民主党。
B. 女性比男性更有可能投票支持民主党。
C. 低收入美国人比高收入美国人更有可能投票支持民主党。
D. 福音派基督徒比非宗教美国人更有可能投票支持民主党。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
14. 问题：司法原则指导法官在裁决案件时遵循既定先例，通常被称为 (high_school_government_and_politics)
A. 复审
B. 根据法定权力
C. 事后法
D. 遵循先例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
15. 问题：以下哪类选民最不可能投票？ (high_school_government_and_politics)
A. 工会的蓝领工人
B. 专业人士
C. 积极参与政党活动的选民
D. 年龄为 18-29 岁的选民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
16. 问题：在批准宪法的过程中，联邦党人和反联邦党人之间的主要分歧是关于 (high_school_government_and_politics)
A. 国会代表名额是应该在各州之间平等分配还是按人口比例分配
B. 联邦政府相对于各州的权力强度
C. 奴隶贸易的未来
D. 人们是否拥有不可剥夺的权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
17. 问题：国家步枪协会、反堕胎活动人士和其他强大利益集团的立法成功表明 (high_school_government_and_politics)
A. 美国国内政策在 1990 年代变得更加保守
B. 政治行动委员会的影响力近年来有所削弱
C. 利益集团的力量取决于他们在白宫的立场得到多少支持
D. 对一个问题的多数意见有时可以被少数派对激进主义的高度承诺所推翻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
18. 问题：排除规则的制定是为了 (high_school_government_and_politics)
A. 设立“隔离但平等”的设施，以促进种族隔离
B. 允许私人组织限制其成员资格
C. 限制政府使用非法获得的证据的能力
D. 剥夺各州对州际商业的控制权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
19. 问题：国会委员会的意见往往未能准确反映公众意见，因为 (high_school_government_and_politics)
A. 委员会成员代表与委员会事务利益最相关的选民的比例往往过高
B. 大多数委员会规模过小，无法包容所有众议员的普遍意见
C. 少数党控制近一半的委员会
D. 委员会成员经常接触特殊利益游说者，导致失去对选民优先事项的关注
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
20. 问题：国会可能需要使用宪法中的“弹性条款”来 (high_school_government_and_politics)
A. 改变公民身份要求
B. 强制实施工作场所安全标准
C. 提高税率
D. 授权财政部印钞票
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
21. 问题：众议院规则委员会被认为是众议院中最有影响力的委员会之一，因为它拥有极大的权力制约 (high_school_government_and_politics)
A. 众议院议员的道德行为
B. 联邦法官的选拔
C. 常设委员会在任何特定时间内可以设立的小组委员会的数量
D. 投票安排以及法案辩论和修正的条件
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
22. 问题：最高法院在以下哪个案件的裁决中发表了下述意见？ “我们得出结论，在教育领域，隔离但平等的原则没有立足之地。隔离的教育设施本质上是不平等的。” (high_school_government_and_politics)
A. Gideon 诉 Wainwright 案
B. Marbury 诉 Madison 案
C. Engel 诉 Vitale 案
D. Brown 诉 Board of Education of Topeka 案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
23. 问题：过去十年，许多州提前了总统初选的日期，以期望 (high_school_government_and_politics)
A. 减少选举成本
B. 说服国家政府提前总统大选的日期
C. 限制总统竞选的参选人数
D. 增加其选举结果的重要性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
24. 问题：1983 年被裁定违宪的立法否决权曾允许 (high_school_government_and_politics)
A. 行政部门否决国会批准的立法
B. 联邦地方法院推翻立法
C. 总统否决州法律
D. 国会废止行政部门批准的决议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
25. 问题：联邦选举法旨在实现以下所有目标，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 要求披露竞选捐款
B. 防止竞选发布“攻击性”广告
C. 限制竞选捐款
D. 要求披露竞选支出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
26. 问题：总统通过以下哪种方式执行“搁置否决权”？ (high_school_government_and_politics)
A. 公开表示拒绝一项法案
B. 发布废除最近通过的法案的行政命令
C. 在国会休会后不签署法案
D. 召回和平谈判的大使
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
27. 问题：自 1980 年代以来，以下哪项是共和党的真实情况？ (high_school_government_and_politics)
A. 已与自由主义者结盟。
B. 已被劳工工会主导。
C. 更加抵触商业利益。
D. 受福音派基督徒的影响越来越大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
28. 问题：关于联邦、州和地方选举中选民，以下哪项最不属实？ (high_school_government_and_politics)
A. 中期选举的投票率低于总统选举。
B. 没有党派隶属关系的选民比有坚定党派隶属关系的选民投票更少。
C. 年轻人比老年人更不太可能投票。
D. 个人更可能在认为知道哪位候选人将赢得选举时投票。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
29. 问题：以下哪项关于行政命令的说法不正确？ (high_school_government_and_politics)
A. 总统避免使用行政命令进行有争议的行动。
B. 行政命令与国会通过的法律具有相同的效力。
C. 自 1970 年代以来，总统对行政命令的使用频率增加了。
D. 行政命令无需国会的批准。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
30. 问题：当联邦政府为一个多级政府合作的项目提供大部分资金时，体现了以下哪个原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 联邦制
B. 财政联邦主义
C. 拨款资助
D. 双重联邦制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
31. 问题：在《联邦党人文集》第 10 篇中，詹姆斯·麦迪逊认为，联邦政府体系降低了政治派系的危险，因为 (high_school_government_and_politics)
A. 对派系的形成创造了不可逾越的障碍
B. 使得一个派别难以获取治理所必需的权力
C. 要求政府内所有派系获得平等代表权
D. 派系政治活动仅限于州一级
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
32. 问题：以下关于受教育水平对选民投票习惯的影响的说法都是正确的，但是 (high_school_government_and_politics)
A. 选民更有可能支持政府强制执行的平权行动计划
B. 选民更有可能支持环境保护努力
C. 选民更有可能支持学校的公共祈祷
D. 选民更不太可能支持对堕胎权利的限制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
33. 问题：国会选区的边界线每 10 年必须重新划定，以 (high_school_government_and_politics)
A. 反映国家人口普查所示的人口变化
B. 保证大多数国会席位的更替
C. 确保每个州的国会代表团准确反映其居民的党派关系
D. 确定哪个党派的领导将被任命为众议院议长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
34. 问题：关于上诉法院的说法以下哪种是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 上诉法官从不使用遵循先例原则。
B. 上诉审判通常是陪审团审判。
C. 上诉法官通常决定案件事实。
D. 上诉法官审查下级法院的判决。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
35. 问题：当参议院和众议院通过同一法案的不同版本，通常会发生以下哪种情况？ (high_school_government_and_politics)
A. 总统签署他喜欢的版本。
B. 法案返回各议院委员会，并重新启动立法程序。
C. 所有对法案的修正都作废，原始版本的法案被送回总统签署。
D. 两个立法机构形成一个会议委员会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
36. 问题：以下哪一项解释了自 1932年 以来总统的权力和威望增长的事实？I 美国在国际事务中的地位提高。II 对联邦政府的信心不断增强。III 新政和其他扩大联邦责任计划。IV 由于大众媒体的发展，总统的知名度增加 (high_school_government_and_politics)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 IV
C. 仅 I III 和 IV
D. 仅 II 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
37. 问题：代表商人和投资者的利益集团通常在华盛顿特区是最成功的游说团体，以下哪种理由不正确 (high_school_government_and_politics)
A. 这些团体有足够的财力自行发起持续活动。
B. 许多这样的团体已经存在了几十年甚至更长时间，使他们能够掌握立法系统并与立法者建立密切联系。
C. 在许多地区，这些团体的成员构成了大多数选民。
D. 这些团体的成民为许多立法者的竞选捐款很多，并因此获得了更多接触立法者的机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
38. 问题：美国的两个主要政党各自组织成为 (high_school_government_and_politics)
A. 单一党派，只在国家层面存在
B. 州和地方政党没有权力的联邦结构
C. 相对独立的组织，存在于所有政府层级
D. 自上而下的组织，从国家层面向州和地方层面传递指令
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
39. 问题：宪法始创条款规定 (high_school_government_and_politics)
A. 权利法案不能被任何州立法机关侵犯
B. 国会和总统必须共同制定每年的联邦预算
C. 岁入法案必须由众议院发起
D. 最高法院在所有宪法事务上有原始管辖权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
40. 问题：以下传统上支持民主党的团体中，哪个团体的自由派选民最少？ (high_school_government_and_politics)
A. 南方白人
B. 工会成员
C. 非洲裔美国人
D. 北方少数族裔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
41. 问题：最高法院对死刑持有以下哪种观点？ (high_school_government_and_politics)
A. 只有公民可以被处以死刑。
B. 在某些情况下，死刑不违反第八修正案。
C. 在某些情况下，死刑可能违反第三修正案。
D. 无论智力残障与否，各州都可以处决任何成年人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
42. 问题：以下哪种描述是 1787 年制定的宪法核心原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 直接民主制
B. 权力分立制
C. 平等代表权制
D. 统一政府
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
43. 问题：众议院委员会比参议院委员会更具影响力的主要原因是什么？ (high_school_government_and_politics)
A. 两院的规模差异导致参议院更多的工作在议会进行，而众议院则更多地在委员会进行。
B. 整体参议院拥有众议院所没有的确认权。
C. 在众议院，委员会成员是委任的，而在参议院是选举的。
D. 任何党派成员都可以在众议院的委员会中任职，但只有主要党派的成员才能在参议院的委员会中任职。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
44. 问题：自 1972 年以来的总统选举，以下哪种说法最准确？ (high_school_government_and_politics)
A. 选民的信息来源日益倾向于报纸。
B. 选民更加关注个别候选人。
C. 选举逐渐被特殊利益集团所主导。
D. 选民的投票行为越来越多地受到政党纲领的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
45. 问题：以下哪种最准确地描述了美国公民的隐私权？ (high_school_government_and_politics)
A. 隐私权完全由各州在根据具体情况决定。
B. 宪法序言明确规定了隐私权。
C. 最高法院已裁定隐私权隐含在权利法案中。
D. 普通法要求政府尊重公民的隐私权。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
46. 问题：在以下哪种情况下，总统否决权最有可能被推翻？ (high_school_government_and_politics)
A. 大约 30% 的参议员和众议员是总统所属政党的成员。
B. 大多数美国公民支持所提议的立法。
C. 最高法院首席大法官是总统任命的。
D. 总统成功连任竞选倡导两党合作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
47. 问题：自上世纪 70 年代以来，以下哪个利益集团创立了最多的政治行动委员会？ (high_school_government_and_politics)
A. 环境保护主义者
B. 工会
C. 盈利性企业
D. 宗教机构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
48. 问题：宪法中的商业条款被用于 (high_school_government_and_politics)
A. 释放非法逮捕后的被拘留者
B. 维护海军
C. 增加国家政府的权力
D. 否决立法褫夺公权法案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
49. 问题：如果国会通过立法并宣布休会，而总统在法案通过后十天内不采取任何行动，将会发生以下哪种情况？ (high_school_government_and_politics)
A. 逐项否决权
B. 口袋否决权
C. 休会
D. 复审
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
50. 问题：在初选中较成功的共和党总统候选人往往比普通共和党人更保守，因为 (high_school_government_and_politics)
A. 温和派共和党人不像保守派共和党人那样容易在大选中获得广泛支持
B. 大多数温和派共和党人已经支持民主党总统候选人
C. 大多数普通共和党人不关心他们党的候选人是否与他们的政治观点一致
D. 党派活动人士，其政治参与度与其人数不成比例，往往非常保守
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
51. 问题：“结束动议”用于 (high_school_government_and_politics)
A. 将法案退回众议院
B. 在众议院中推翻总统否决权
C. 在众议院中修改拨款法案
D. 结束辩论并强制在参议院中对法案进行投票
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
52. 问题：以下哪种最好地阐述了弹性条款的使用？ (high_school_government_and_politics)
A. 最高法院通过拒绝受理上诉，使下级法院的裁决保持有效。
B. 国会委员会通过延迟提交报告，阻止全院对立法进行投票。
C. 国会通过立法设立全国限速法案。
D. 一位众议院议员提出一项增加联邦所得税率的议案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
53. 问题：关于众议院预算委员会，以下哪一项是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 它的主要作用是拨款用于基础设施项目。
B. 它是国会银行政策改革立法的主要起草者。
C. 它分配资金用于运河和水路。
D. 它的权限包括税收制度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
54. 问题：以下哪一项通常被理解是宪法第十修正案的目的？ (high_school_government_and_politics)
A. 它允许普通法案件可以由陪审团审理。
B. 它赋予所有美国女性投票权。
C. 它将法定投票年龄从 21 岁降低到 18 岁。
D. 它将权力保留给各州。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
55. 问题：以下哪种最好地阐述了原意解释原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 当一项法律不明确时，最高法院可以考虑法律的意图或法律文本，但不能同时考虑两者。
B. 版权法旨在保护创作者的原创作品权利。
C. 上诉法官应该尊重初审法官的原始判决。
D. 宪法应该根据起草者的意图来解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
56. 问题：以下哪种关于寻求连任的现任国会议员的说法是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 现任参议员连任的可能性比现任众议院议员更高。
B. 法律禁止现任议员在竞选连任的支出上超过对手的支出。
C. 现任议员比对手更有优势，因为他们知名度更高，更容易筹集竞选资金。
D. 自 1994 年选举以来，大多数现任国会议员都连任失败。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
57. 问题：美国公共政策的相对稳定主要通过以下方式实现 (high_school_government_and_politics)
A. 两个主要政党之间的合作
B. 司法积极主义
C. 宪法权力的碎片化
D. 平权行动计划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
58. 问题：以下哪种是单一选区选举制度的直接结果？ (high_school_government_and_politics)
A. 只有两个主要政党能获得支持。
B. 国家级竞选可以在不花费大量费用的情况下进行。
C. 第三党可以与两个主要政党一样成功。
D. 每个政党都倾向于将竞选集中在一个问题上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
59. 问题：18 至 25 岁美国人投票率较低的原因如下，但不包括 (high_school_government_and_politics)
A. 在家乡以外的州上大学
B. 主要住所频繁迁移
C. 大多数政治问题与年轻人日常生活的关联性较低
D. 有些州的最低投票年龄为 21 岁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
60. 问题：以下哪种情况可以提交法庭之友意见书？ (high_school_government_and_politics)
A. 知道原告计划传唤哪些证人的被告。
B. 希望向自己任命的大法官传达指示的前总统。
C. 希望弹劾最高法院法官的参议员。
D. 未参与法庭案件但希望影响案件结果的公司。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
61. 问题：以下哪种最能预测某人在选举中的投票行为？ (high_school_government_and_politics)
A. 选民的性别
B. 选民的政党隶属
C. 选民的社会经济地位
D. 选民的宗教信仰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
62. 问题：关于选举人团，以下哪一项正确？ (high_school_government_and_politics)
A. 每个州必须将其选举人票分配给所有获得选票的候选人。
B. 每个州在选举人团中的代表权是平等的。
C. 选举人团是由宪法修正案设立的。
D. 与总统普选结果相比，选举人团投票结果会往往扭曲获胜者的优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
63. 问题：在总统选举期间最有可能使用原声摘要，以便于 (high_school_government_and_politics)
A. 避免“赛马”政治
B. 在有限的时间内向听众传递候选人的观点
C. 减少负面广告
D. 确保候选人以最佳形象呈现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
64. 问题：利益集团被禁止参与以下哪种活动？ (high_school_government_and_politics)
A. 将议员送往教育研讨会
B. 给议员实物礼物
C. 为政府官员提供研究
D. 组织抗议和抵制活动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
65. 问题：1857 年的 Dred Scott 案裁决被以下哪个推翻了 (high_school_government_and_politics)
A. Plessy 诉 Ferguson 案的裁决
B. 密苏里妥协
C. 吉姆·克劳法
D. 第十四修正案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
66. 问题：以下哪个人口群体人员最有可能支持共和党总统候选人？ (high_school_government_and_politics)
A. 已婚白人男性
B. 未婚白人女性
C. 非裔美国人（男性或女性）
D. 25 岁以下的年轻人（男性或女性）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
67. 问题：以下哪项是“汽车选民”法的主要目的？ (high_school_government_and_politics)
A. 增加选举日的投票率
B. 使公民更容易登记投票
C. 要求所有选民都会开车
D. 建立选民身份证法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
68. 问题：开放式初选是一种初选，在这种初选中 (high_school_government_and_politics)
A. 登记为“独立派”的选民可能无法投票
B. 候选人未明确他们竞选的职位
C. 选民可以在选举日在他们的投票地点登记
D. 选民可以投票给与其登记党派不同的党派候选人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
69. 问题：以下哪一项是联邦政府“自动支出”的最大来源？ (high_school_government_and_politics)
A. 向美国邮政局员工支付薪资
B. 向美国债券持有人支付利息
C. 资格权益方案
D. 国防
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
70. 问题：以下哪一项是“赛马”新闻报道的例子？ (high_school_government_and_politics)
A. 一则新闻重点报道政治家的丑闻而不是成就。
B. 一名电视新闻主播先于电视台竞争对手报道事件。
C. 一名记者宣布哪位候选人在民意调查中领先。
D. 一位报纸编辑刊登有关长期政治发展的文章。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
71. 问题：所有以下选项都是美国政治文化的核心价值观，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 收入平等
B. 民主
C. 个人自由
D. 正当法律程序
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
72. 问题：最高法院使用选择性合并原则来 (high_school_government_and_politics)
A. 限制被告在州法院提起的上诉数量
B. 扩大少数族裔和妇女的投票权
C. 将《权利法案》的大多数保护措施应用于州法律
D. 加速整合公立学校
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
73. 问题：根据宪法，谁决定选民资格要求？ (high_school_government_and_politics)
A. 总统
B. 国会
C. 州立法机关
D. 联邦行政机构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
74. 问题：赦免和缓刑之间的区别是 (high_school_government_and_politics)
A. 赦免的时效为十年，而缓刑的时效为一年
B. 缓刑解除法律惩罚，而赦免延迟法律惩罚
C. 赦免解除法律惩罚，而缓刑延迟法律惩罚
D. 只有州长可以签发赦免令
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
75. 问题：总统可以在没有国会批准的情况下采取以下哪项行动？ (high_school_government_and_politics)
A. 给予缓刑和赦免
B. 任命最高法院大法官
C. 谈判并批准条约
D. 宣战
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
76. 问题：两个关注所有美国公民隐私权的相关案件是 (high_school_government_and_politics)
A. 《尼尔诉明尼苏达州》和《纽约时报诉沙利文》
B. 《德克萨斯州诉约翰逊》和《莫尔斯诉弗雷德里克》
C. 《索恩希尔诉阿拉巴马州》和《考克斯诉新罕布什尔州》
D. 《格里斯沃尔德诉康乃狄克州》和《罗诉韦德》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
77. 问题：在《宪法》获得批准后的几年内迅速通过《权利法案》的做法表明 (high_school_government_and_politics)
A. 制宪者无条件承诺个人权利
B. 小州力求在立法机构中获得平等代表权的决心
C. 北方各州支持废奴主义
D. 各州对过于强大的国家政府感到担忧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
78. 问题：现任众议院议员连任率高于现任参议员的原因如下，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 众议员的选民通常多数属于众议员的党派
B. 参议员比众议员具有更多的政治权力，因此参议院选举竞争更激烈
C. 众议员可以使用联邦资金通过直接邮寄向选民宣传其成就
D. 众议员更多情况下无竞争对手
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
79. 问题：一个愿意改变公共政策和改变司法先例的最高法院被认为是 (high_school_government_and_politics)
A. 司法积极主义
B. 正当法律程序
C. 司法克制主义
D. 溯及既往法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
80. 问题：以下哪一项是关于两大主要政党的领导的准确陈述？ (high_school_government_and_politics)
A. 国家党组织控制着全国所有的党活动。
B. 党领导权分散在国家、州和地方各级的众多官员中。
C. 每个国家党的最高当选官员指导该党的活动和运作，一直延伸到州和地方层面。
D. 所有关于党活动的重大决定都在每个党的总统提名大会上做出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
81. 问题：美国公民自由联盟（ACLU）、全国女律师协会（NAWL）和美国劳工联合会及产业工会联合会（AFL-CIO）反对塞缪尔·阿利托 2006 年提名最高法院的行为是以下哪一项的例子 (high_school_government_and_politics)
A. 政党重组
B. 联盟构建
C. 弹劾
D. 罢免选举
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
82. 问题：以下哪一项是“猪肉桶”立法的最佳例子？ (high_school_government_and_politics)
A. 成立一个联邦机构以确保食品和动物产品的安全。
B. 只有大多数来自农村地区的国会议员批准该法案，法案才能通过。
C. 一名参议员拒绝为增税投票，除非有相应的削减开支。
D. 一名国会议员在法案中加入一项条款以确保为其选区的项目提供资金。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
83. 问题：关于不公正选区划分的所有以下陈述都是正确的，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 有利于现任候选人超过竞争者
B. 可以将具有相似立场的选民分成几个选区以减少他们的影响力
C. 在某些情况下得到最高法院的允许
D. 增加选民对其选出的官员的控制力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
84. 问题：以下哪一项是最高法院推翻了州对堕胎的禁令的 1973 年罗诉韦德案多数意见的法律依据？ (high_school_government_and_politics)
A. 第十九修正案保障妇女的投票权。
B. 1964 年民权法案禁止基于性别的歧视。
C. 权利法案隐含着隐私权。
D. 第九修正案保留了人民的权力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
85. 问题：在以下选项中，美国联邦制最明显的例子是 (high_school_government_and_politics)
A. 国家政府三权之间的制衡系统
B. 国际条约达成的程序
C. 华盛顿特区的特殊宪法地位
D. 宪法第十修正案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
86. 问题：1787 年制定宪法时，创始人的主要目标是 (high_school_government_and_politics)
A. 建立一个保护公民免受政府侵害的权利法案
B. 创建一个处理不同州公民争议的国家法院系统
C. 将《邦联条例》赋予中央政府的权力归还给各州
D. 用一个更强大的政府取代《邦联条例》创建的弱中央政府
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
87. 问题：需要通过宪法修正案才能禁止焚烧国旗，因为该行为目前受以下哪项权利保护 (high_school_government_and_politics)
A. 正当法律程序
B. 集会
C. 宗教自由
D. 言论自由
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
88. 问题：以下哪一项是国会隐含权力的例子？ (high_school_government_and_politics)
A. 管制州际商业
B. 以美国信用借款
C. 监督行政部门机构
D. 宣战
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
89. 问题：“联邦制”一词指的是美国政府的哪一特征？ (high_school_government_and_politics)
A. 国家政府内部的制衡系统
B. 最高法院审查法律合宪性的权力
C. 权利法案对被告权利的保护
D. 国家政府和州政府之间的权力分配与共享
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
90. 问题：因为选举人团制度的结构，总统候选人往往会 (high_school_government_and_politics)
A. 避免争夺激烈的州，将竞选活动集中在“安全”州
B. 更加重视在人口众多的州进行竞选
C. 在大平原州花费更多的电视广告费
D. 在强烈支持某一党派的州大力开展竞选活动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
91. 问题：众议院比参议院更少发生阻挠议事，因为 (high_school_government_and_politics)
A. 参议院的行为规范禁止一名参议员试图阻止另一名参议员的发言
B. 众议院每天的会议时间明显少于参议院
C. 参议院的会议，和众议院的会议不同，是向公众开放的
D. 众议院的大多数辩论都受到严格的规则限制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
92. 问题：当民主党推行自由社会政策时，最有可能疏远其哪个传统基础？ (high_school_government_and_politics)
A. 拥有高学历的人
B. 东北部城市居民
C. 南方人
D. 犹太裔美国人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
93. 问题：将国会选区线划分以试图使某党受益的做法称为 (high_school_government_and_politics)
A. 前置选举
B. 先行制止
C. 重新分配
D. 不公正选区划分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
94. 问题：以下哪一项不是立法部门对行政部门权力进行制衡的方式？ (high_school_government_and_politics)
A. 参议院可以使用阻挠议事来阻止行政命令。
B. 国会可以弹劾总统并定其“重罪和轻罪”
C. 参议院可以拒绝批准条约。
D. 参议院可以拒绝批准总统对最高法院的提名。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
95. 问题：逐项否决权被认为违宪是因为 (high_school_government_and_politics)
A. 它赋予立法机构行政权
B. 它赋予立法机构行政权
C. 它赋予总统立法权
D. 它向各州下放了太多的权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
96. 问题：为什么政治学家将富兰克林·罗斯福 1932 年的总统选举，理查德·尼克松 1968 年的总统选举以及 1994 年的中期选举称为“关键选举”？ (high_school_government_and_politics)
A. 这些选举中的问题比大多数选举更为重要。
B. 这些选举中出现了持续数十年的政党结盟重大变化。
C. 少数族裔选民在决定这些选举的获胜者方面发挥了关键作用。
D. 这些选举发生在战时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
97. 问题：众议院议员比参议员更关心他们的委员会任命，因为 (high_school_government_and_politics)
A. 众议院议员每次只能在一个委员会任职
B. 参议院委员会相对而言对修改立法的权力较小
C. 在参议院，法案必须通过所有委员会才能提交到全院审议
D. 规则使得众议院议员在众议院全院影响立法极为困难
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
98. 问题：以下哪项关于投票人群的陈述最准确？ (high_school_government_and_politics)
A. 在竞争激烈的选举中，个人投票的可能性较低。
B. 18 岁的选民比 65 岁的选民更有可能投票。
C. 拥有研究生学位的个人比仅有高中毕业文凭的个人更有可能投票。
D. 富人比穷人投票的可能性较低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
99. 问题：格拉姆-鲁德曼法案（1985 年和 1987 年）的主要目标是 (high_school_government_and_politics)
A. 加强军队
B. 增加社会项目资金
C. 减少联邦赤字
D. 限制总统执行外交政策的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
100. 问题：以下哪项最准确描述“分裂投票”的做法？ (high_school_government_and_politics)
A. 总统候选人选择一个能够吸引支持率较弱的选民群体的竞选伙伴。
B. 选民选择一个主要政党的总统候选人，但选择另一个主要政党的国会候选人。
C. 市长命令当地警察在大选前几周少发停车罚单。
D. 国家党代会的代表支持领先者但对党纲保持未定态度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
101. 问题：以下哪项是单一选区选举制度的最直接结果？ (high_school_government_and_politics)
A. 许多小党派的增多
B. 有利于总统而不利于国会的权力平衡
C. 持续存在的第三党势力
D. 两党制的发展
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
102. 问题：1965 年投票权法案 (high_school_government_and_politics)
A. 授予妇女投票权
B. 禁止种族歧视
C. 授予非裔美国人投票权
D. 暂停在投票中心使用识字测试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
103. 问题：在众议院，规则委员会 (high_school_government_and_politics)
A. 决定众议院的规则和立法程序的条件
B. 在管理国会图书馆中起关键作用
C. 拥有对渔业和野生动物的管辖权
D. 确定众议院中被视为道德的行为规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
104. 问题：当向最高法院提出上诉时，法院通常 (high_school_government_and_politics)
A. 拒绝审理上诉
B. 宣布审判无效
C. 命令下级法院重新审理案件
D. 裁定被告胜诉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
105. 问题：在以下哪种情况下，总统政治权力通常会削弱？I. 总统在其第二任期的最后两年 II. 国际危机的次数和严重程度增加 III. 不同政党控制国会和白宫 IV. 经济强劲且总统的支持率高 (high_school_government_and_politics)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 II
C. 仅 I 和 III
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
106. 问题：以下哪项最不可能解释选举投票率低的原因？ (high_school_government_and_politics)
A. 投票权法案的事前批准条款
B. 登记选民中政治效能感低
C. 需要选民出示身份证的规定
D. 州和地方选举频繁举行
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
107. 问题：允许国会议员用政府经费给其选民寄信是因为 (high_school_government_and_politics)
A. 不公正选区划分
B. “猪肉桶”立法
C. 第十六修正案
D. 免费邮寄特权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
108. 问题：权利法案通过第十四修正案适用于联邦和州政府的观点被称为 (high_school_government_and_politics)
A. 执行职务令
B. 人身保护令
C. 严格解释主义
D. 合并原则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
109. 问题：如果没有总统候选人获得选举人团的多数票，那么谁成为总统？ (high_school_government_and_politics)
A. 赢得全国普选票的候选人
B. 美国现任副总统
C. 由美国最高法院选出的候选人
D. 在众议院赢得多数票的候选人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
110. 问题：不同于封闭式初选，在开放式初选中 (high_school_government_and_politics)
A. 选民通过党团会议而不是个人选票来选出获胜者
B. 选举结果不具有约束力
C. 任何登记选民不论党派归属都可以参与
D. 选民可以在选举当天登记投票
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
111. 问题：每十年，多数州立法机关负责 (high_school_government_and_politics)
A. 重新划定国会选区边界
B. 选举新州长
C. 评估投票场所的实际可达性
D. 决定新小学的建设地点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
112. 问题：以下哪项最准确描述大多数受欢迎的第三党运动的命运？ (high_school_government_and_politics)
A. 它们取代两个主要政党之一，成为主要政党。
B. 它们最终被公众抛弃，因为其政治立场被认为过于激进。
C. 它们的支持者产生挫败感并退出政治参与。
D. 当一个或两个主要政党采纳第三党的目标时，第三党就会瓦解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
113. 问题：通过功绩系统取代授予公务员职位的政党分赃制是由于 (high_school_government_and_politics)
A. 杜鲁门主义
B. 1961 年公平劳动标准法案
C. 国家工业复兴法
D. 1883 年彭德尔顿法案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
114. 问题：“铁三角”一词指的是 (high_school_government_and_politics)
A. 总统、国会和最高法院
B. 选民、国会和政治行动委员会
C. 地方、州和联邦政府
D. 联邦官僚机构、国会委员会和游说者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
115. 问题：《不让一个孩子掉队法案》确立了各州必须达到获得联邦教育资金的教育标准，这属于以下哪一种？ (high_school_government_and_politics)
A. 联邦授权
B. 宪法修正案
C. 平权行动
D. 侵权法改革
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
116. 问题：总统的固有权力包括 (high_school_government_and_politics)
A. 提名美国最高法院候选人
B. 与其他国家谈判条约
C. 宣布自然灾害后的紧急状态
D. 否决美国国会通过的法案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
117. 问题：最高法院曾通过引用第十四修正案的以下哪一项将《权利法案》的部分条款应用于州法 (high_school_government_and_politics)
A. 禁止不合理搜查和扣押权
B. 正当法律程序条款
C. 隐私权保证
D. 废除奴隶制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
118. 问题：政治效能指的是一种观念，即 (high_school_government_and_politics)
A. 政党能够对企业所施加的政治影响起到制衡作用
B. 个人相信通过参与民主程序可以影响政府
C. 权力制衡体系确保政府既高效又富有成效
D. 政治家有责任向其选民告知民主程序
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
119. 问题：以下哪项总统权力与参议院共享？ (high_school_government_and_politics)
A. 部署军队
B. 起草拨款法案
C. 谈判条约
D. 强制国会开会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
120. 问题：参议院和众议院之间的一个重要区别是什么？ (high_school_government_and_politics)
A. 只有众议院有权发出传票。
B. 只有参议院可以提出岁入法案。
C. 各州在众议院中享有平等代表权，而在参议院中的代表权则按人口比例分配。
D. 参议院允许无限制辩论，而众议院不允许。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
121. 问题：当总统内阁成员被称为“本土化”，意味着该内阁成员 (high_school_government_and_politics)
A. 辞职成为游说团体的顾问
B. 将控制权交给部门内的终身官僚
C. 将部门的优先事项置于总统事项之上
D. 接受来自其部门监管企业的贿赂或昂贵好处
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
122. 问题：以下所有方法都是游说者试图说服立法者的方法，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 向媒体发布宣传材料
B. 支持竞选的候选人
C. 与政府官员社交
D. 为候选人获取企业竞选捐款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
123. 问题：以下是美国低投票率的推断，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 认为政府不合法
B. 缺乏真正的民主
C. 少数族裔代表不足
D. 对不投票者施加罚款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
124. 问题：关于总统提名大会代表，以下哪项陈述正确？ (high_school_government_and_politics)
A. 代表通常更有可能在某些时候登记为第三党选民。
B. 绝大多数普通公众的受教育程度比代表高。
C. 代表通常对政治不感兴趣。
D. 一般而言，普通民众的意识形态没有代表激进。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
125. 问题：以下哪项不是宪法明确提到的内容 (high_school_government_and_politics)
A. 司法审查
B. 人口普查
C. 弹劾规则
D. 国情咨文
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
126. 问题：以下哪项关于最高法院的说法是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 每个上诉到最高法院的案件都将由法院裁决。
B. 法院通过决定要审理哪些上诉案件来帮助设置公共议程。
C. 当两名或两名以上法官认为案件有价值时，法院就会审理所有案件。
D. 在裁决案件时，首席大法官的一票相当于两票。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
127. 问题：尽管以保护言论和宗教自由而闻名，但第一修正案也保护了美国人的 (high_school_government_and_politics)
A. 刑事案件中的正当程序权利
B. 政府公正补偿前保留个人财产的权利
C. 免受过度罚款或不寻常惩罚的权利
D. 向政府表达不满的权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
128. 问题：1965 年的《选举权法案》产生了以下哪种影响？ (high_school_government_and_politics)
A. 禁止各州设立选民身份要求。
B. 选民现在必须在投票前通过识字测试。
C. 少数族裔选民的投票参与度增加。
D. 选举年龄从 21 岁降低到 18 岁。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
129. 问题：将小型企业管理局、众议院和参议院的小企业委员会以及小企业倡导团体视为一个整体是以下哪一种例子 (high_school_government_and_politics)
A. 铁三角
B. 会议委员会
C. 监管机构
D. 双重联邦制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
130. 问题：最高法院发出复审令表示该法院 (high_school_government_and_politics)
A. 将审查较低法院的判决
B. 就某个案件做出了判决
C. 决定不受理上诉
D. 将休会至年底
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
131. 问题：以下哪项在宪法中没有提到？ (high_school_government_and_politics)
A. 选举人团
B. 政党
C. 权力分立
D. 国会议员任期长度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
132. 问题：如果环境保护局发出、执行并裁决所有关于新规定的争议，可能会违反以下哪项宪法原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 垂直联邦主义
B. 正当法律程序
C. 互惠互助原则
D. 权力分立
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
133. 问题：下列哪一项正确陈述了联邦和州司法机构之间的关系？ (high_school_government_and_politics)
A. 联邦法院高于州法院，可以基于任何理由撤销州法院的判决。
B. 两者完全独立，彼此不会审理对方起诉的案件。
C. 两者通常独立，尽管联邦法院可以裁定州法院判决的合宪性。
D. 州法院是审判法院；联邦法院是上诉法院。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
134. 问题：下列属于分类拨款的例子是 (high_school_government_and_politics)
A. 联邦政府借款给城市以资助学校维护
B. 联邦政府无条件地给予各州资金
C. 联邦政府借款给私营公司以防止其破产
D. 联邦政府向各州提供资金用于资助启蒙教育早期教育计划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
135. 问题：当最高法院决定接受上诉案件时 (high_school_government_and_politics)
A. 发出一项人身保护令
B. 发出一项复审令
C. 发出法庭之友书状
D. 参与司法审查
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
136. 问题：以下关于联邦法官的哪项描述是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 他们任职四年，与总统任期一致。
B. 他们终身任命，并只能通过弹劾罢免。
C. 他们由国会选举并任期十年。
D. 他们终身任命，并且不能被罢免。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
137. 问题：国会为保护独立监管机构免受政治影响，试图通过要求每个机构 (high_school_government_and_politics)
A. 由代表主要政党的委员会领导
B. 与适当的国会委员会合作制定政策
C. 在每个财政年度结束时重新申请资金
D. 提交所有计划的政策变更提交总统批准
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
138. 问题：以下哪项是关于国会重划选区的正确说法？ (high_school_government_and_politics)
A. 重新划分国会选区的责任归属于国会委员会。
B. 这是一个没有争议的程序，因为几乎没有政治分歧。
C. 每 10 年进行一次，以反映根据人口普查的变化情况。
D. 最高法院裁定，立法者在重划选区时不得考虑种族人口统计数据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
139. 问题：以下哪项最准确地描述了《联邦党人文集》？ (high_school_government_and_politics)
A. 第一位联邦总统约翰·亚当斯总统任期内的联邦党党纲
B. 一本受欢迎的革命前时代反英小册子
C. 论述宪法优点的文章集
D. 一系列定义联邦和州政府关系的国会法案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
140. 问题：下列关于私人一方起诉另一方的案件哪项是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 这些案件在民事法院审理。
B. 联邦法院系统对这些案件拥有专属管辖权。
C. 这些案件在刑事法院审理。
D. 州法院系统对这些案件拥有专属管辖权。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
141. 问题：关于政治行动委员会的以下哪项陈述最准确？ (high_school_government_and_politics)
A. 他们只能为议题进行宣传，而不能为个人候选人拉票
B. 他们的活动不受联邦选举委员会的监管
C. 他们的活动仅限于国家总统选举
D. 他们筹集资金以影响联邦、州和地方选举
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
142. 问题：削减项否决权被裁定为违宪，因为它 (high_school_government_and_politics)
A. 违反了法案成为法律的立法程序
B. 允许国会在没有三分之二多数同意的情况下删除部分立法
C. 赋予各州推翻联邦立法的能力
D. 赋予国会废止行政行为的权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
143. 问题：在以下哪一案件中，最高法院的判决确立了州政府支持的种族隔离的“隔离但平等”原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 普莱西诉弗格森案
B. 麦卡洛克诉马里兰州案
C. 吉本斯诉奥格登案
D. 布朗诉教育委员会案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
144. 问题：以下哪类支出无需拨款法案支付？ (high_school_government_and_politics)
A. 教育部的特别法案和授权
B. 司法部预算
C. 联邦预算权利
D. 国防部资金
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
145. 问题：1939 年重组计划 1 号和第 8248 号行政命令允许总统选择的工作人员是 (high_school_government_and_politics)
A. 和平队
B. 白宫办公室
C. 参议院拨款委员会
D. 内阁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
146. 问题：州级重罪起诉失败有时会在联邦层面重审 (high_school_government_and_politics)
A. 由州检察官上诉
B. 根据宪法的“双重追诉”条款
C. 因为新证据使州级判决无效
D. 以侵犯公民自由为由
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
147. 问题：与英国和以色列等多党制国家的政党相比，美国的政党 (high_school_government_and_politics)
A. 不太关心影响选举结果
B. 与一贯的政治意识形态的关联性较弱
C. 在从政治支持者那里筹集资金方面不太成功
D. 更能反映其整个选区的目标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
148. 问题：以下哪项在权力制衡制度下是不正确的 (high_school_government_and_politics)
A. 总统的提名必须得到参议院的批准才能上任
B. 三分之二的参议院必须批准总统谈判的条约
C. 总统可以推翻国会的否决权并通过法律
D. 国会可以推翻总统的否决权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
149. 问题：加州大学董事会诉巴基案涉及以下哪个问题？ (high_school_government_and_politics)
A. 学生在公立资助的校园上抗议的权利
B. 在公立资助的学校内进行课堂祈祷
C. 学生在校园内携带隐蔽武器的权利
D. 公立大学录取中的种族配额使用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
150. 问题：为什么网络新闻报道在近年来不太多样化？ (high_school_government_and_politics)
A. 减少新闻媒体中的自由偏见
B. 增加电视上个别候选人的知名度
C. 增加新闻媒体所有权的集中程度
D. 减少电视政治广告成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
151. 问题：政治家和政治记者是天生的对手；然而，他们关系中的对抗性质被以下事实所缓和，即 (high_school_government_and_politics)
A. 更适应媒体的年轻政治家逐渐取代年长的政治家
B. 两群体之间的互动受到严格的政府监管
C. 每个群体都依赖对方有效地履行职责
D. 很少有媒体会报道令政治领导人尴尬的故事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
152. 问题：1974 年的《战争权力法》和《预算与扣留控制法》都代表了国会限制以下哪一机构权力的努力 (high_school_government_and_politics)
A. 联合参谋部
B. 众议院筹款委员会
C. 中央情报局
D. 总统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
153. 问题：根据《邦联条例》，国家政府有权 (high_school_government_and_politics)
A. 谈判条约
B. 征税
C. 设立联邦司法机构
D. 执行其法律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
154. 问题：根据《布朗诉托皮卡教育委员会案》(1954 年)，下列哪一条修正案被《普莱西诉弗格森案》(1896 年)中确立的“隔离但平等”原则所违反？ (high_school_government_and_politics)
A. 第一修正案
B. 第六修正案
C. 第九修正案
D. 第十四修正案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
155. 问题：宪法制定者为了使参议院不受公众舆论的影响，采取了以下哪种措施 (high_school_government_and_politics)
A. 将参议院成员限定为曾在众议院任职的人士
B. 将选举参议员的职责委托给州议会
C. 要求所有开支法案必须在众议院提出
D. 授权参议院向行政部门提供建议和同意
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
156. 问题：关于国会，以下哪一项不正确： (high_school_government_and_politics)
A. 只有国会可以通过法律。
B. 提议的修正案必须经国会两院三分之二的代表批准。
C. 如果众议院和参议院三分之二同意，国会可以推翻总统的否决。
D. 国会对官僚的控制权小于总统。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
157. 问题：大多数最高法院大法官 (high_school_government_and_politics)
A. 是由同一政党的总统任命的
B. 没有任何司法经验
C. 在任期间更换党派隶属
D. 只在法院任职十年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
158. 问题：以下哪一项最准确地描述了《1964 年民权法案》对南方学校废除种族隔离的影响？ (high_school_government_and_politics)
A. 由于缺乏强制执行条款，《1964 年民权法案》对学校废除种族隔离没有产生显著影响。
B. 《1964 年民权法案》推翻“隔离但平等”原则，结束了公立学校的种族隔离。
C. 《1964 年民权法案》通过切断对歧视性学校系统的联邦资金，加速了学校废除种族隔离。
D. 《1964 年民权法案》派遣联邦军队到每所南方种族隔离的公立学校，强制废除种族隔离。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
159. 问题：总统选举中获得相对多数胜利是在 (high_school_government_and_politics)
A. 获胜候选人获得的普选票数少于 50%
B. 候选人获得相同数量的选举人票，由普选票决定胜负
C. 参议院宣布正式获胜者
D. 获胜候选人获得的普选票数超过 50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
160. 问题：以下哪一项最能准确描述合作联邦主义？ (high_school_government_and_politics)
A. 行政部门和立法部门共同制定法律
B. 联邦政府将政策领域的权力授予各州
C. 政府与企业合作解决问题
D. 州政府和联邦政府就同一问题展开合作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
161. 问题：在《吉迪恩诉温赖特案》中，最高法院裁定州案件中的刑事被告有权 (high_school_government_and_politics)
A. 由律师代表
B. 不自证其罪
C. 获得快速审判
D. 不受过度惩罚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
162. 问题：以下哪一项不是国会议员的特殊职位？ (high_school_government_and_politics)
A. 参议院临时议长
B. 众议院议长
C. 国会管理基金会主席
D. 少数党党鞭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
163. 问题：关于一个人投票可能性的所有陈述中，以下哪一项不正确： (high_school_government_and_politics)
A. 当某州有一个强有力的领先者时，该州的人们投票的可能性较小。
B. 白领工人比蓝领工人更有可能投票，但工会成员的蓝领工人除外。
C. 登记为独立选民的投票可能性低于登记为民主党或共和党的选民。
D. 拥有学士学位和研究生学位的人群在投票可能性上没有区别。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
164. 问题：以下关于众议院的陈述中哪项是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 所有岁入法案必须先在参议院提出，然后再提交众议院。
B. 众议院议员在各州之间平均分配，而参议院议员按人口比例分配。
C. 众议院议长的权力小于参议院临时议长。
D. 众议院设有筹款委员会，而参议院没有。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
165. 问题：以下哪项最能描述最高法院的合并原则？ (high_school_government_and_politics)
A. 尽管宪法赋予联邦政府监管国际贸易的权力，州可以抵制从使用童工的国家进口商品。
B. 虽然国会制定法律，行政部门颁布并执行这些法律，但只有最高法院可以决定哪些法律和行政行为违宪。
C. 第五修正案保证个人不得在未经正当法律程序的情况下被剥夺生命、自由或财产，这项保护为那些不愿意担任陪审员的人提供了法律依据。
D. 权利法案阐明了某些权利旨在保护个人免受联邦政府的侵犯，第十四修正案将这些权利中的大部分延伸到保护个人免受州政府的侵犯。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
166. 问题：那些加入与其父母所属政党不同的政党的人通常是因为 (high_school_government_and_politics)
A. 同龄人的压力
B. 经济问题
C. 宗教信仰
D. 雇主的压力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
167. 问题：美国公民请愿政府表达不满的权利受以下哪一修正案的保护 (high_school_government_and_politics)
A. 第一修正案
B. 第二修正案
C. 第三修正案
D. 第八修正案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
168. 问题：在大多数情况下，联邦计划是由以下机构实施的 (high_school_government_and_politics)
A. 私营企业作为政府的分包商
B. 州和地方政府，通过联邦资助
C. 国会，通过其选出的众议院议员在地方办公室实施
D. 联邦法院，通过刑事诉讼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
169. 问题：总统提名的最高法院大法官需要在参议院获得多少票才能确认？ (high_school_government_and_politics)
A. 40%
B. 51%
C. 55%
D. 60%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
170. 问题：以下哪些职位的任命必须得到参议院的确认才能生效？I. 国土安全部部长 II. 财政部长 III. 国家安全顾问 IV. 美国驻联合国大使 (high_school_government_and_politics)
A. 仅 II
B. 仅 I 和 III
C. 仅 II 和 IV
D. 仅 I、II 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
171. 问题：以下哪项最准确描述分类拨款？ (high_school_government_and_politics)
A. 提供给个人的研究项目资金
B. 提供给州或地方政府用于一般用途限制较少的资金
C. 根据既定公式在各州之间分配的资金
D. 只能用于特定用途的资金
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
172. 问题：希望影响税收政策的众议院议员最有可能加入以下哪个委员会？ (high_school_government_and_politics)
A. 商务委员会
B. 筹款委员会
C. 教育和劳动力委员会
D. 资源委员会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
173. 问题：以下哪项是权力下放的例子？ (high_school_government_and_politics)
A. 允许各州决定如何达到联邦政府规定的温室气体排放目标
B. 各州之间为了最少的环境法规而“逐底竞争”
C. 某个州在违反联邦法律的情况下合法化持有大麻
D. 阻止某个州实施比联邦标准更严格的燃油效率标准
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
174. 问题：众议院的哪个委员会决定法案的辩论和修正程序？ (high_school_government_and_politics)
A. 筹款委员会
B. 司法委员会
C. 伦理委员会
D. 规则委员会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
175. 问题：政府通过以下哪项手段促进对历史上受歧视群体的优待 (high_school_government_and_politics)
A. 新联邦主义
B. 平权行动计划
C. 社会保障福利
D. 追溯法令
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
176. 问题：选举人团规则使总统候选人特别需要 (high_school_government_and_politics)
A. 尽可能多赢得各州，不论州的大小
B. 大部分时间在南方竞选
C. 在将被选为选举人的人中展开最激烈的竞选活动
D. 将竞选精力集中在“摇摆州”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
177. 问题：以下哪项不能限制联邦法院的影响力？ (high_school_government_and_politics)
A. 针对法院决定的违宪修正案
B. 弹劾联邦法官
C. 州长未能执行法院判决
D. 全国选举罢免不受欢迎的法官
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
178. 问题：以下哪项不是宪法赋予总统的权力 (high_school_government_and_politics)
A. 谈判条约
B. 否决立法
C. 给予缓刑和赦免
D. 宣战
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
179. 问题：宪法在最初批准时解决了《邦联条例》的所有问题，除了 (high_school_government_and_politics)
A. 未设立行政首长职位
B. 国家政府无法有效征税
C. 缺乏中央权力来规范州际贸易
D. 缺乏普选条款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
180. 问题：行政部门对立法部门的制衡之一是总统有权 (high_school_government_and_politics)
A. 召集国会特别会议
B. 向国会提交法案
C. 在国会辩论法案期间向国会发表讲话
D. 对国会法案进行表决
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
181. 问题：以下哪一项准确描述了个人权利？ (high_school_government_and_politics)
A. 国会向各州提供资金，各州决定如何最好地使用这些资金。
B. 只有在联邦政府有预算盈余时，国会才可以为这些项目提供资金。
C. 国会必须向任何符合资格的人士支付福利。
D. 只要满足某些标准，国会就会向各州提供资金。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
182. 问题：关于美国历史上的大多数第三党派，以下哪一项是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 它们在繁荣时期兴起并取得成功。
B. 它们是为了抗议战争而成立的。
C. 它们曾在某个时期赢得国会多数席位。
D. 它们在普遍不满时期蓬勃发展。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
183. 问题：《独立宣言》中“我们认为以下真理是不言而喻的：人皆生而平等”这一自由原则受以下哪位政治哲学家的影响 (high_school_government_and_politics)
A. 托马斯·霍布斯
B. 尼可罗·马基亚维利
C. 乔纳森·爱德华兹
D. 约翰·洛克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
184. 问题：分裂政府经常导致 (high_school_government_and_politics)
A. 选区重新划分
B. 宪法修正案
C. 州政府和联邦政府之间的冲突
D. 大使提名确认的延迟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
185. 问题：关于国会的监督权，以下哪一项是正确的？ (high_school_government_and_politics)
A. 国会的监督活动通常发生在委员会和小组委员会层面。
B. 各州对国会监督权的挑战严重削弱了国会的监督权。
C. 国会监督主要针对司法部门。
D. 选民的意见不会影响国会的监督权。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
186. 问题：以下哪项关于复审令的陈述最准确？ (high_school_government_and_politics)
A. 最高法院批准的复审令申请少于 5%。
B. 最高法院只有在“巡回法院分歧”时才会批准复审令。
C. 如果最高法院拒绝复审令，下级法院的判决将被推翻。
D. 只有总检察长可以申请复审令。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
187. 问题：联邦选举法规定，在 (high_school_government_and_politics)
A. 有大量非英语社区的地区，应向选民提供其母语的选票
B. 历史上投票率低的选区，投票地点的开放时间应比平常工作日更长
C. 预算赤字的州，每位选民需缴纳一项税费，以支付选举的成本
D. 有种族多样性的地区，划定国会选区时应保证至少有一位当选国会议员是少数族裔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
188. 问题：在美国没有专门致力于劳工和工人阶级问题的政党 (high_school_government_and_politics)
A. 证明美国政客不关心服务工人阶级选区
B. 是由于政府对工会政治活动的限制
C. 反映了在“赢家通吃”的选举制度中围绕单一议题统一政党是有困难的
D. 证明在美国，大多数关于工人的政治问题都已经以工人的利益为出发点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
189. 问题：1964 年的《民权法案》是为了加强 (high_school_government_and_politics)
A. 总统否决权
B. 制衡制度
C. 各州对联邦法规的挑战权
D. 第十四修正案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
190. 问题：以下哪一项不属于影响公共政策制定的“铁三角”？ (high_school_government_and_politics)
A. 众议院委员会
B. 参议院委员会
C. 法院
D. 官僚机构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
191. 问题：司法部长是以下哪个实体的负责人？ (high_school_government_and_politics)
A. 参议院司法委员会
B. 司法部
C. 国务院
D. 军法署署长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_government_and_politics
192. 问题：最高法院在米兰达诉亚利桑那州案中的判决主要基于 (high_school_government_and_politics)
A. 宪法禁止追溯法令
B. 通过第十四修正案的正当法律程序条款纳入第五修正案
C. 第八修正案禁止残酷和不寻常的惩罚
D. 第十三修正案废除奴隶制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------