----------------------------------------
科目：high_school_biology
0. 问题：长颈鹿种群发生了有利于身高最高长颈鹿的环境变化。因此，身高更高的长颈鹿能够获得营养物质并生存下来，且将其遗传信息传递给后代。这是以下哪种情况的示例 (high_school_biology)
A. 方向选择。
B. 稳定选择。
C. 性选择。
D. 分裂性选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
1. 问题：以下哪种 mRNA 起始密码子之后的变化产生了可能最大的有害作用？ (high_school_biology)
A. 单个核苷酸缺失
B. 核苷酸三联体缺失
C. 在第一个密码子位置的核苷酸的单个核苷酸发生替换
D. 在第三个密码子位置的核苷酸的单个核苷酸发生替换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
2. 问题：电子在电子传递链中移动时，释放的能量用于 (high_school_biology)
A. 分解葡萄糖
B. 生成葡萄糖
C. 产生三磷腺苷 (ATP)
D. 生成还原型β-烟酰胺腺嘌呤二核苷酸 (NADH)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
3. 问题：在原始地球已经开始有生命的时期，大气中并不含有大量以下哪种气体 (high_school_biology)
A. 氧气
B. 氢气
C. 氨气
D. 甲烷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
4. 问题：以下哪项是趋同进化的最佳示例？ (high_school_biology)
A. 鱼的胸鳍和猫的前腿
B. 所有脊索动物的胚胎均存在脊索
C. 昆虫和鸟的翅膀
D. 橡树的叶子和仙人掌的刺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
5. 问题：以下哪项最可能作为细胞有丝分裂的示例？ (high_school_biology)
A. 肌肉组织的横断面
B. 花粉囊的横截面（花产生花粉的部位）
C. 茎尖的纵切面
D. 叶的横断面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
6. 问题：无脊椎动物的免疫系统存在以下哪种？ (high_school_biology)
A. 细胞毒性 T 细胞
B. 吞噬细胞
C. B 细胞
D. 辅助 T 细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
7. 问题：使两个不相关的物种变为更相似的进化方式称为。 (high_school_biology)
A. 趋异进化
B. 趋同进化
C. 平行进化
D. 协同进化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
8. 问题：以下哪项最有可能是周期性自然野火对森林生态系统的益处？ (high_school_biology)
A. 火清除了死亡和腐烂的植物物质，降低了发生强度更大和破坏性火灾的风险。
B. 火从土壤中沥滤出养分，阻止了可与本地物种产生竞争关系的植物发芽。
C. 火灾驱赶了可导致植被数量减少的食草动物。
D. 火会让土壤干燥，并减少暴雨后发生洪水的风险。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
9. 问题：假设称为 pike-cichlids 的鱼是食藻鱼的视觉捕食者（即经视觉定位猎物）。如果食藻鱼种群承受了来自 pike-cichlids 的捕食压力，那么以下哪项最不可能在多代食藻鱼种群中观察到？ (high_school_biology)
A. 单色食藻鱼选择
B. 夜间食藻鱼选择（仅在夜间活动）
C. 体型较大雌性食藻鱼选择，产下更多且更大的幼崽
D. 在整体体型较小时达到性成熟的食藻鱼选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
10. 问题：一名男性在一个冬季第二次感染了相同流感病毒株。第二次感染时，症状更少，恢复更快。这种快速恢复是由哪些细胞负责的？ (high_school_biology)
A. 辅助 T 细胞
B. 细胞毒性 T 细胞
C. 记忆细胞
D. 浆细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
11. 问题：导致野生猫和驯化猫不同斑纹的基因也会导致这些猫出现交叉眼（斜视），交叉眼略微适应不良。假设与交叉眼相关的斑纹模式具有高度适应性，结果是猫种群的斑纹模式和交叉眼均随时间增加。这些观察结果可支持以下哪种说法？ (high_school_biology)
A. 进化是渐进的，倾向于进化为更完美的种群。
B. 表型通常是折中的结果。
C. 自然选择会随时间减少种群中适应不良基因的频率。
D. 多基因遗传一般适应不良，后代中应该不太常见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
12. 问题：以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 水从高渗透压流向低渗透压。
B. 发芽种子使用的氧气比非发芽种子少。
C. 蒸腾速率睡着空气运动增加，蒸腾速度会降低。
D. 凝胶电泳上，较小的 DNA 片段比较大 DNA 片段的迁移速度更快。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
13. 问题：以下哪种在生物地球化学循环中通常不存在气相？ (high_school_biology)
A. 水
B. 碳
C. 硫
D. 磷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
14. 问题：以下哪项是寨卡热、西尼罗河热和疟疾的共同特征？ (high_school_biology)
A. 疾病由病毒引起。
B. 疾病仅发生于在热带国家旅行或居住者中。
C. 引发疾病的病原体对抗生素产生了耐药性。
D. 引起疾病的病原体主要经感染蚊子叮咬传播。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
15. 问题：如果英国皇家海军 (HMS)“小猎犬号”完全绕过了加拉帕戈斯群岛，则达尔文会对下述哪种的理解就会大打折扣 (high_school_biology)
A. 适应良好种群在多代中的数量相对稳定性。
B. 种群适应特定环境时发生修改的能力。
C. 生物繁殖后代的准确数量（可被环境支持）的趋势。
D. 大多数自然环境中可支持人口增长的无限资源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
16. 问题：关于脂质，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 不饱和脂肪酸与心脏病有关。
B. 脂质是大多数细胞表面受体组成部分。
C. 磷脂为水溶性。
D. 类固醇是脂质，由甘油和脂肪酸组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
17. 问题：以下哪一种不属于结缔组织 (high_school_biology)
A. 韧带
B. 肌肉
C. 血液
D. 软骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
18. 问题：光合作用的光反应为卡尔文循环提供了以下哪一种？ (high_school_biology)
A. 光反应为非光依赖性反应提供氧气。
B. ATP 和 NADPH 为卡尔文循环提供动力和原料。
C. 水经根部进入植物，为卡尔文循环直接提供氢。
D. 光依赖性反应释放的 CO2 为卡尔文循环提供原料。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
19. 问题：当第一个微小原核细胞出现于更大的原核细胞内时，表明出现了真核细胞，并导致地球上爆发了新生命。从此，地球上的大多数细胞都有内部细胞器。以下哪项对存在内膜和细胞器的优势进行了最佳总结？ (high_school_biology)
A. DNA 可让繁殖更高效。
B. 即使原核生物没有线粒体，但其所含结构可执行相同功能。
C. 细胞器可分开细胞中的特异性反应，增加代谢效率。
D. 细胞器化使原核生物的繁殖更快。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
20. 问题：关于疫苗接种，以下哪项是正确的？ (high_school_biology)
A. 其可使识别特定病原体的不同受体的数量增加。
B. 其可使对抗原具体特异性的不同巨噬细胞的数量增加。
C. 其可使免疫系统可识别的表位数量增加。
D. 其可使具有能识别和结合抗原的受体的淋巴细胞数量增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
21. 问题：布袋兰与菌根真菌生长密切相关。真菌穿透进入花的根部，并利用植物的食物资源。真菌在植物根部富集稀有的矿物质，如磷酸盐，使其容易被兰花吸收。这是以下哪种的示例 (high_school_biology)
A. 寄生
B. 偏利共生
C. 互利共生
D. 内共生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
22. 问题：骡子是相对长寿和耐寒的生物，一般无法成功进行减数分裂。因此，以下关于骡子的哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 其进化相对适合度为零。
B. 其后代的遗传变异比父母少。
C. 其基因组不会发生突变。
D. 如果骡发生交叉互换，则只能发生于有丝分裂前期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
23. 问题：抗利尿激素 (ADH) 是一种由肾脏分泌的激素，可减少尿液排泄水量。ADH 在脱水时会释放。其是以下哪项的示例 (high_school_biology)
A. 固有行为。
B. 维持稳态。
C. 未对环境产生反应。
D. 正反馈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
24. 问题：以下哪项不正确 (high_school_biology)
A. 甲状腺素可增加代谢率
B. 胰岛素可减少糖原储存
C. 加压素可刺激肾脏对水的重吸收
D. 肾上腺素可增加血糖水平和心率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
25. 问题：以下哪种说法最能说明巴氏小体及其意义？ (high_school_biology)
A. 其是一种失活的 Y 染色体，会导致男性不育。
B. 其是一种失活的 Y 染色体，存在于女性中。
C. 其是一种失活的 X 染色体，导致女性的一半细胞的一条 X 染色体失活，另一半细胞的另一条 X 染色体失活。
D. 其是一种失活的 X 染色体，导致女性不育。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
26. 问题：关于异养生物，以下哪种说法是正确的 (high_school_biology)
A. 通过色素从阳光中获得能量
B. 通过氧化有机分子获得能量
C. 利用 CO2 形成有机分子
D. 仅通过消耗自养生物获得能量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
27. 问题：以下哪种反应在糖酵解过程中为正向，在发酵过程中为反向？ (high_school_biology)
A. 丙酮酸→乳酸
B. 丙酮酸→乙醇
C. NAD + + H + + 2e-→NADH
D. ADP + P→ATP
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
28. 问题：一名研究人员在其实验室里培育了一群蕨类植物。她发现，几代后出现了具有独特表型的新变种。当她用新表型与原始表型培育时，没有产生后代。但培育新变体时，产生了与新变种相似的后代。最初是什么导致了变种的变化？ (high_school_biology)
A. 核型分析
B. 平衡多态性
C. 突变
D. 多倍性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
29. 问题：以下哪种说法对 EcoR1 的解释最为准确？ (high_school_biology)
A. 其是一种存在于人类大肠中的细菌。
B. 其是研究最多的噬菌体，即一种攻击大肠杆菌的病毒。
C. 其是一种从大肠杆菌中提取的限制性内切酶。
D. 其是一种研究中广泛使用的 DNA。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
30. 问题：以下哪两种结构最不可能为同源物？ (high_school_biology)
A. 蝙蝠的翅膀和人的手臂
B. 狒狒和大猩猩的血红蛋白
C. 植物和动物的线粒体
D. 鸟和昆虫的翅膀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
31. 问题：无受精的卵子的发育称为 (high_school_biology)
A. 减数分裂
B. 孤雌生殖
C. 胚胎发生
D. 营养繁殖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
32. 问题：水貂中，棕色毛皮 (B) 的基因为显性，银色毛皮 (B) 的基因为隐性。哪组基因型杂交后，棕色皮毛的父母可以产生银色皮毛的后代？ (high_school_biology)
A. BB BB
B. BB Bb
C. Bb Bb
D. Bb bb
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
33. 问题：雄性缎蓝园丁鸟用鹦鹉羽毛、花和其他奇异装饰品装饰其建造房屋（称为“bowers”），以便吸引雌性。雌性检查 bowers，如果感到非常满意，就允许雄性与它们交配。这种雄性行为的演变是由于以下哪种 (high_school_biology)
A. 频率依赖选择。
B. 人工选择。
C. 性选择。
D. 自然选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
34. 问题：以下哪项是将种群描述为进化单位的最佳解释？ (high_school_biology)
A. 基因变化只发生于种群水平。
B. 种群的基因库随时间推移保持固定。
C. 自然选择影响个体，而不影响种群。
D. 个体无法进化，但种群可以进化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
35. 问题：如果一个物种基因库基因座平均有 46% 为杂合子，那么该物种的平均纯合性应该是 (high_school_biology)
A. 23%
B. 46%
C. 54%
D. 92%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
36. 问题：以下哪种说法达尔文会不认可？ (high_school_biology)
A. 环境变化参与进化。
B. 可进化的最小单位是单个生物。
C. 个体在应对新环境或情况时可获得新的特征。
D. 种群遗传变异是自然选择的必要前提条件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
37. 问题：以下哪项对种群遗传变异的作用最大？ (high_school_biology)
A. 孢子形成
B. 二分裂
C. 营养繁殖
D. 突变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
38. 问题：以下哪种说法最能削弱人的阑尾是完全退化器官的观点？ (high_school_biology)
A. 阑尾可手术切除，并无直接的不良影响。
B. 古人类化石的阑尾可能更大。
C. 阑尾有大量防御性淋巴组织。
D. 阑尾大于平均水平者比阑尾小于平均水平者的后代更少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
39. 问题：根据异养生物假说，在氧气充满大气前，肯定会发生哪种事件？ (high_school_biology)
A. 异养生物必须去除空气中的二氧化碳。
B. 自己生产食物的自养生物必须进化。
C. 异养生物必须进化。
D. 自养生物必须将大气中的氮转化为硝酸盐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
40. 问题：使两个相关的物种变为不太相似的进化方式称为。 (high_school_biology)
A. 趋异进化
B. 趋同进化
C. 平行进化
D. 协同进化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
41. 问题：以下哪种说法可对今天所观察到的进化进行最佳总结？ (high_school_biology)
A. 其是目标导向的。
B. 其代表了获得性特征选择的结果。
C. 其是基因流过程的同义词。
D. 其是最适合表型的存活和繁殖差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
42. 问题：在广泛喷洒杀虫剂的 15 年内，印度于 1959 年首次出现了对农药滴滴涕 (DDT) 抗药的蚊子。以下哪种说法最能解释抗药性蚊子产生的机制？ (high_school_biology)
A. 一些蚊子在暴露于 DDT 后发生突变，导致其对杀虫剂产生抗药性。这些蚊子种群没有受到抑制，因此扩大。
B. 一些蚊子在首次喷洒 DDT 时已经产生了抗药性。然后，由于所有对 DDT 易感的蚊子都被消灭，抗药的蚊子种群扩大。
C. 一般而言，DDT 是非常有效的杀虫剂。因此，得出的结论只能是其生产不当。
D. 虽然 DDT 对很多昆虫有效，但对蚊子无效。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
43. 问题：许多人类基因的 DNA 序列与黑猩猩相应基因的序列极其相似。这一结果最可能的原因是 (high_school_biology)
A. 人类和黑猩猩有一个相对最近共同祖先。
B. 人类是从黑猩猩进化而来的。
C. 黑猩猩是从人类进化而来的。
D. 趋同进化导致了 DNA 相似性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
44. 问题：酵母细胞可进行有氧和无氧呼吸。以葡萄糖为食的酵母细胞从有氧环境转移到无氧环境。以下哪种说法是正确的，并给出了正确理由？ (high_school_biology)
A. 细胞死亡的原因是其不能产生 ATP。
B. 细胞消耗葡萄糖的速率更高，因为有氧呼吸比无氧呼吸更有效。
C. 除葡萄糖外，细胞将需要另一种食物来源，因为其仅用葡萄糖无法生成足够 ATP。
D. 细胞将开始快速分裂，因为较大的细胞氧气和葡萄糖需求量比较小的细胞大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
45. 问题：一名研究员调查了一个生物群落区，比她在任何其他生物群落区发现的物种多了 35%。她最有可能在哪个生物群落区？ (high_school_biology)
A. 冻原
B. 针叶林
C. 热带雨林
D. 温带落叶林
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
46. 问题：关于变异，以下哪项说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 所有表型变异都是基因型变异导致的。
B. 所有遗传变异都会产生表型变异。
C. 所有核苷酸变异都会导致中性变异。
D. 所有新的等位基因都是核苷酸变异导致的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
47. 问题：以下哪项最能解释淀粉和纤维素都是由葡萄糖单体组成，但人只能消化淀粉而不能消化纤维素？ (high_school_biology)
A. 淀粉单体连接键的形状与纤维素单体连接键不同。
B. 淀粉分子比纤维素分子小得多。
C. 淀粉是细胞内分子，而纤维素确是细胞外分子。
D. 淀粉可被水水合，而纤维素不能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
48. 问题：人类受精通常发生在 (high_school_biology)
A. 卵巢
B. 输卵管
C. 子宫
D. 胎盘
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
49. 问题：以下哪项是可影响种群增长速度的生物因素？ (high_school_biology)
A. 火山爆发
B. 冰川融化
C. 臭氧层破坏
D. 动物食物资源突然减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
50. 问题：年轻的生物学家查尔斯达尔文曾预想，温带南美洲的活植物将与温带欧洲相似，但令他惊讶的是，他发现温带南美洲的活植物更接近于热带南美洲。此观察结果的生物学解释与以下哪个领域最为相关 (high_school_biology)
A. 气象学。
B. 胚胎学。
C. 脊椎动物解剖学。
D. 生物地理学。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
51. 问题：观察发现，岛屿上的生物与其最相近大陆上发现的类似生物在形式上存在不同，但密切相关。这是以下哪项的证据 (high_school_biology)
A. 0
B. 共同的环境居住了相同的生物。
C. 岛屿最初是大陆的一部分。
D. 岛屿形式和大陆形式正在向同一方向发展。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
52. 问题：人体中的三羧酸循环发生在 (high_school_biology)
A. 线粒体基质
B. 线粒体内膜
C. 线粒体外膜
D. 膜间隙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
53. 问题：鱼龙是水栖恐龙。化石显示，鱼龙与鱼类一样，有背鳍和尾巴，即使其最近的近亲既没有背鳍和水生尾巴的陆栖爬行动物。鱼龙和鱼的背鳍和尾巴是 (high_school_biology)
A. 同源的。
B. 趋同进化的示例。
C. 共同环境的适应。
D. 仅 B 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
54. 问题：在哪个细胞周期阶段，真核细胞 DNA 数量通常翻倍？ (high_school_biology)
A. G_1
B. G_2
C. M
D. S
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
55. 问题：生长在一起的两棵同种树将使用相同的资源，如光、水和营养物质。如果其中任一种资源变得有限，那么其中每一棵树接受的资源比两棵树距离更远时更少。这是以下哪一种情况的示例？ (high_school_biology)
A. 寄生
B. 偏利共生
C. 自然选择
D. 种内竞争
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
56. 问题：启动子短序列通过与哪种调节蛋白相互作用协助转录。 (high_school_biology)
A. 增强子
B. 抑制子
C. 操作子
D. 启动子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
57. 问题：灾难论指经常发生的地质或气象突变（灾难），是居维叶试图解释以下哪种的存在 (high_school_biology)
A. 进化。
B. 化石记录。
C. 均变论。
D. 新物种起源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
58. 问题：绣球花存在一个花色基因。相同遗传品种的植物花色从蓝色到粉红色不等，颜色因生长土壤类型而异。以下哪种说法对这种现象的解释最佳？ (high_school_biology)
A. 花色的等位基因为不完全显性，两个性状都为非显性；基因表达显示性状混合。
B. 花色的等位基因是共显性；两个性状都取决于环境。
C. 在这种情况下，环境会改变性状的表达。
D. 花色基因呈多基因遗传模式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
59. 问题：有两种性别的有性物种性别比出现不平衡时（即非 50:50 的比例），父母对性别占比更少的后代往往比性别占比更多的后代给予的照顾和资源更多。这是以下哪种情况的明显示例 (high_school_biology)
A. 性选择。
B. 分裂性选择。
C. 平衡选择。
D. 频率依赖选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
60. 问题：尽管突变发生率有规律性且可预测，但以下哪种说法最不可能是突变频率似乎较低的原因？ (high_school_biology)
A. 一些突变产生的等位基因是隐性的，可能不会表达。
B. 一些不良表型性状可能无法繁殖。
C. 一些突变会引起非常剧烈的表型变化，导致基因库中将其移除。
D. 可预测的突变发生率导致基因库持续变异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
61. 问题：交叉互换最可能发生在哪种情况下？ (high_school_biology)
A. 两个基因（1 和 2）位于 A 染色体彼此相邻的位置。
B. 基因 1 位于 A 染色体，基因 2 位于 B 染色体。
C. 基因 1 和 2 位于 X 染色体彼此相邻的位置。
D. 基因 1 位于 A 染色体；基因 2 位于同一染色体的较远位置。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
62. 问题：细胞结构哪些内容最能显示所有生命的统一性？ (high_school_biology)
A. 所有细胞都由质膜包围。
B. 所有细胞至少有一个细胞核。
C. 所有细胞的细胞呼吸都在线粒体中进行。
D. 所有细胞的表面积体积比都相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
63. 问题：以下哪个生物群落区有根部无法到达深部的植物（由于存在冻土）。 (high_school_biology)
A. 沙漠
B. 冻原
C. 针叶林
D. 落叶林
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
64. 问题：以下哪个生物群落区有在冬季落叶的树木。 (high_school_biology)
A. 沙漠
B. 冻原
C. 针叶林
D. 落叶林
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
65. 问题：神经元膜电位从 + 50 毫伏变为 -70 毫伏被认为是 (high_school_biology)
A. 除极
B. 复极
C. 超极
D. 动作电位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
66. 问题：以下哪个因素不会在形态发生中发挥作用 (high_school_biology)
A. 细胞凋亡
B. 同源异形基因
C. 操纵子
D. 诱导作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
67. 问题：大多数动物的细胞都相对较小，大小大致相同，无论物种如何均如此。相对于较大的细胞，原因是什么？ (high_school_biology)
A. 较小的细胞可避免过度渗透以及随后发生的裂解。
B. 较小的细胞表面积体积比较小。
C. 较小的细胞表面积体积比较大。
D. 较小的细胞结合更加紧密。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
68. 问题：对 DNA 样本进行聚合酶链反应 (PCR) 时，需要以下哪项？ (high_school_biology)
A. 反转录酶
B. 真空室
C. 与 DNA 某些部分互补的引物
D. DNA 连接酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
69. 问题：以下每一种对小种群基因频率的影响可能性都比大种群大，但哪一种一致要求发生前提条件为小种群？ (high_school_biology)
A. 突变
B. 非随机交配
C. 遗传漂变
D. 自然选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
70. 问题：除同卵双胞胎外，没有两个人的基因相同。人类个体出现遗传变异的主要原因是 (high_school_biology)
A. 上一代发生的新突变。
B. 有性繁殖等位基因的重新组合。
C. 由于种群规模较小导致的遗传漂变。
D. 种群内的地理差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
71. 问题：拉布拉多猎犬毛色由两个基因（B 和 E）决定。等位基因 B 和 b 编码存在多少黑色素。显性等位基因 B 编码黑色皮毛，隐性等位基因 b 编码棕色毛发。第二个基因包括 E 和 e 两个等位基因，编码毛发色素沉积。在这种情况下，色素沉积等位基因（E 或 e）被认为是编码黑色或棕色色素的上位基因。如果不存在显性等位基因 (E)，无论黑色/棕色位点的基因型如何，动物的皮毛将为黄色。 (high_school_biology)
A. BBEe 将为棕色。
B. BbEe 将为棕色。
C. Bbee 将为棕色。
D. BBee 将为黄色。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
72. 问题：关于古地球，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 地球约在 40 亿年前形成。
B. 火山喷发可刺激合成氨基酸。
C. 根据化石记录，第一个细胞约在 30 亿年前形成。
D. 游离氧促进了有机分子快速形成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
73. 问题：现代术语认为多样性为遗传变异的结果。进化的变异来源不包括以下哪项 (high_school_biology)
A. 结构基因翻译错误。
B. DNA 复制错误。
C. 减数分裂易位和错误。
D. 受精时重组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
74. 问题：曾认为 DDT 是永久根除虫害的“灵丹妙药”。如今，DDT 对许多昆虫基本无用。消灭虫害要获得长期成功需要做什么？ (high_school_biology)
A. 应使用更大剂量的 DDT。
B. 所有栖息地都应大约同一时间使用 DDT。
C. DDT 使用频率应该更高。
D. 所有的昆虫都不应有对 DDT 产生抗药的基因组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
75. 问题：在数周 3TC 治疗期间，患者的 HIV 病毒群体完全为 3TC 耐药病毒。此结果的最佳解释是什么？ (high_school_biology)
A. HIV 可改变其表面蛋白，并抵抗疫苗。
B. 患者必然为再次感染 3TC 耐药病毒。
C. HIV 为应对药物，开始生成耐药的逆转录酶。
D. 治疗开始时已经存在少量耐药病毒，自然选择增加这种病毒的频率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
76. 问题：种群“固定”基因座比例越高，种群下述情况越低 (high_school_biology)
A. 核苷酸变异。
B. 遗传多倍体。
C. 平均杂合性。
D. 仅 A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
77. 问题：静息膜电位取决于以下哪项？I.主动转运 II.选择性渗透性 Ⅲ.离子跨轴突膜的差异分布 (high_school_biology)
A. 仅 Ⅲ
B. 仅 I 和 II
C. 仅 II 和 III
D. I、II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
78. 问题：关于光合作用的光依赖性反应，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 提供与糖结合的碳。
B. 产生 PGA，在光非依赖性反应中通过碳固定转化为葡萄糖。
C. 水被分开，为 NADP 提供氢离子和电子，以便用于临时储存。
D. 发生于叶绿体基质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
79. 问题：当我们说一个个体生物的适应度优于另一个个体时，我们特指该生物 (high_school_biology)
A. 寿命比其他物种更长。
B. 竞争资源比其他物种更成功。
C. 交配比其他物种更频繁。
D. 留下有活力的后代比其他物种更多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
80. 问题：大多数瑞士椋鸟一次产 4 到 5 个蛋。超过或低于这一数量时，适应度降低。以下哪项最能描述这种情况？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
81. 问题：两个不同物种有相似结构，并以相似方式使用这些结构完成相同功能。以下哪种信息最有助于区分基于同源性的解释与基于趋同进化的解释？ (high_school_biology)
A. 这两个物种居住的地方相隔很远。
B. 这两个物种有许多共同蛋白质，且编码这些蛋白质的核苷酸序列几乎相同。
C. 这两个物种的成年个体的结构大小相似。
D. 这两个物种都可很好地适应其特殊环境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
82. 问题：在美国从森林生态系统草地开车从东向西行驶期间，最开始以树木居多，然后草逐渐变多。以下哪项是这种转变的关键因素？ (high_school_biology)
A. 日光量
B. 氧可用性
C. 水供应量
D. 生长季节长度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
83. 问题：在一个细胞内，基于给定 mRNA 分子合成的蛋白质量部分取决于以下哪项？ (high_school_biology)
A. DNA 甲基化抑制了基因的表达。
B. 转录因子介导结合 RNA 聚合酶和启动转录，这将生成的蛋白质量。
C. mRNA 降解速度将决定蛋白质合成量。
D. 蛋白质合成量仅取决于一个细胞中核糖体的位置和数量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
84. 问题：以下哪项不是无性繁殖模式 (high_school_biology)
A. 孢子形成
B. 分裂
C. 芽生
D. 减数分裂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
85. 问题：一只灰色羽毛公鸡和一只表型相同的母鸡产下 17 只灰色、7 只黑色和 8 只白色雏鸡。这些鸡的颜色遗传最简单解释是什么？ (high_school_biology)
A. 灰色性状比黑色性状具有上位性。
B. 灰色性状比白色性状具有上位性。
C. 黑白颜色性状为不完全显性。
D. 黑白颜色性状为共显性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
86. 问题：关于细胞呼吸，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 细胞呼吸期间产生的大多数 CO2 由糖酵解释放。
B. 质子经主动转运通过 ATP 合酶泵出。
C. 电子传递链的最终电子受体是 NAD +。
D. ATP 的形成是由于内源反应与外源反应偶联。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
87. 问题：以下哪项原则不属于达尔文自然选择进化论？ (high_school_biology)
A. 进化是渐进过程，发生于很长一段时间内。
B. 每个种群存在巨大差异。
C. 突变是种群所有变异的主要来源。
D. 生物将在区域内过度繁殖，导致竞争。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
88. 问题：达尔文认为，两种不同生物关系越紧密， (high_school_biology)
A. 其栖息地更相似。
B. 其 DNA 序列不太相似。
C. 其有更近的共同祖先。
D. 其不太可能有相同基因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
89. 问题：以下哪项最可能导致不带电荷的溶质跨过细胞质膜的扩散速率增加？ (high_school_biology)
A. 将浸浴细胞的溶液中不同溶质的数量减少
B. 将溶质跨膜浓度梯度增加
C. 将膜中磷脂与蛋白质的比例增加
D. 将跨膜膜电位降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
90. 问题：某个池塘中有长鳍鱼和短鳍鱼。一次可怕的夏季雷暴导致长鳍鱼死亡更多，因此，两种鱼的相对数量发生剧烈变化。这是以下哪种情况的示例 (high_school_biology)
A. 基因流。
B. 自然选择。
C. 遗传漂变。
D. 稳定选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
91. 问题：一个物种受益而另一个物种不受影响的物种相互作用形式称为 (high_school_biology)
A. 寄生。
B. 互利共生。
C. 偏利共生。
D. 内共生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
92. 问题：生物释放化学物质导致同一物种的其他个体出现生理或行为反应，这种化学物质称为 (high_school_biology)
A. 生长素
B. 激素
C. 信息素
D. 酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
93. 问题：以下哪种 DNA 片段分子含有的核苷酸数量最少？ (high_school_biology)
A. 原始 DNA 片段单链
B. 点突变后原始 DNA 片段单链
C. 原始 DNA 的初级 RNA 转录本（剪接前）
D. 原始 DNA 生成的互补 DNA (cDNA) 的单链
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
94. 问题：所有病毒至少含有以下哪两种主要成分： (high_school_biology)
A. DNA 和蛋白质
B. 核酸和衣壳
C. DNA 和细胞膜
D. RNA 和细胞壁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
95. 问题：假设一个生物 2n = 96。减数分裂后，这种生物细胞会有多少染色体？ (high_school_biology)
A. 192
B. 96
C. 48
D. 24
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
96. 问题：以下哪项是达尔文从托马斯·马尔萨斯的著作中学到的想法？ (high_school_biology)
A. 所有物种在形成后形式都固定。
B. 种群增加速度往往比其食物供应可满足的增加快。
C. 多年来，地球因一系列灾难性发生了变化。
D. 自然选择是由环境引起的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
97. 问题：以下哪项最可能是吞噬作用形成囊泡的结果？ (high_school_biology)
A. 囊泡与线粒体融合。
B. 囊泡与溶酶体融合。
C. 囊泡被送至细胞核，其内容物成为核仁一部分。
D. 囊泡内容物释放到细胞质中进行消化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
98. 问题：由于可利用资源的变化，种群发生了转变，与中等体型者相比，真正高大者和真正矮小者相对数量下降。这是以下哪种的示例 (high_school_biology)
A. 方向选择。
B. 稳定选择。
C. 分裂性选择。
D. 同域种化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
99. 问题：以下哪些理论是基于线粒体和叶绿体由原核细胞进化而来这一观念？ (high_school_biology)
A. 流动镶嵌模型
B. 内共生模式
C. 分类模型
D. 呼吸反馈模型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
100. 问题：一个 DNA 分子的核苷酸序列为 5′-C-a-T-3′。在蛋白质合成过程中，具有互补密码子的 mRNA 分子从 DNA 转录，一个 tRNA 与 mRNA 密码子配对。此 tRNA 反密码子的核苷酸序列是什么？ (high_school_biology)
A. 5′-G-T-A-3′
B. 5′-G-U-A-3′
C. 5′-C-A-U-3′
D. 5-′U-A-C-3′
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
101. 问题：在加拉帕戈斯的干旱年份，方便吃的小种子很少，剩下的大部分为大的硬壳种子，只有喙大的鸟类才能吃这种种子。如果干旱持续数年，预计自然选择会产生什么结果？ (high_school_biology)
A. 通过锻炼嘴部，小鸟的喙变大。
B. 小鸟的喙基因突变，导致其后代的后代喙更大。
C. 小鸟预期长期干旱并会吃更多食物以增加体重，从而让喙更大。
D. 小喙鸟死亡比大喙鸟更多。后代的后代有大喙的鸟占比百分比较高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
102. 问题：以下哪项不是动物无性繁殖的特征？ (high_school_biology)
A. 子代细胞的染色体数量与亲代细胞相同。
B. 子代细胞与亲代细胞相同。
C. 亲代细胞产生二倍体细胞。
D. 子代细胞融合形成合子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
103. 问题：一名生物学家对一群松鼠研究了 15 年。期间，种群松鼠从未少于 30 只，也从未超过 45 只。她的数据显示，由于食物和捕食竞争，超过一半的已出生松鼠没有存活至繁殖后代时期。单代有 90% 已出生的松鼠存活至繁殖后代时期，该种群增加到 80 只。以下哪项关于该种群的推论可能是正确的？ (high_school_biology)
A. 可获得食物量可能增加。
B. 捕食者数量可能减少。
C. 随后几代的松鼠应该比前几代的遗传变异更高，因为过去未存活的松鼠现在可存活。
D. A、B 和 C 均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
104. 问题：哪一组人均认为种属维持固定（即不变）？ (high_school_biology)
A. 亚里士多德、居维叶和拉马克
B. 林奈、居维叶和拉马克
C. 莱尔、林奈和拉马克
D. 亚里士多德、林奈和居维叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
105. 问题：除开同卵双胞胎，没有两个人的基因相同。以下哪种说法对人类变异主要来源的描述最准确？ (high_school_biology)
A. 人类变异主要来源于遗传漂变。
B. 环境变化引起不同种群发生快速变化。
C. 等位基因重新组合是人类最大变异的原因。
D. 突变是不同种群发生最大变化的原因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
106. 问题：一名学习 AP 生物学的学生想要研究渗透和溶液中水运动，取一个含 0.5 M 溶液的透析袋，并将放于含 0.6 M 溶液的烧杯中。将该袋放入装有蒸馏水的烧杯时，预期会得到什么结果？ (high_school_biology)
A. 水会净流出袋中，导致袋子变小。
B. 水会净流入袋中，导致袋子变大。
C. 水完全不会流动，袋子大小完全保持不变。
D. 溶液将从渗透袋流至烧杯。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
107. 问题：减数分裂期间的交叉互换可让科学家确定 (high_school_biology)
A. 受精卵变异几率
B. 突变率
C. 染色体上基因之间的距离
D. 为显性或隐性的性状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
108. 问题：某种生物在暴露于野生温度波动后，代谢率变化极小（如果有变化）。这种生物很可能是 (high_school_biology)
A. 变温的。
B. 内温的。
C. 嗜热的。
D. 子囊孢子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
109. 问题：在莱尔和达尔文时代前流行什么观念？ (high_school_biology)
A. 地球有数千年的历史，种群没有变化。
B. 地球有数千年的历史，种群逐渐变化。
C. 地球有数百万年的历史，种群迅速变化。
D. 地球有数百万年的历史，种群没有变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
110. 问题：在巴哈马的安德罗斯群岛上，食蚊鱼 Gambusia hubbsi 种群在多个池塘中定居。现在这些池塘不再相通。然而，除了只有部分池塘有捕食性鱼类外，池塘的环境非常相似。在高捕食压力池塘中，选择有利于食蚊鱼进化为能够快速爆发速度的体型。在低捕食压力池塘中，有利于另一种体型的进化—即非常适合长时间游泳的体型。 (high_school_biology)
A. 生殖隔离引起地理隔离。
B. 生殖隔离不完全。
C. 异域隔离带来生殖隔离。
D. 同域隔离带来生殖隔离。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
111. 问题：家系信息支持以下哪种说法？ (high_school_biology)
A. P 代母体为 X-X。
B. P 代父亲为 X-Y。
C. 如果第 II 代的父母 1 和 2 生了另一个孩子，孩子患尿黑酸尿症的几率为 25%。
D. 女性 1 的基因型为 X-X。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
112. 问题：一个熟练工程师可很容易地设计出比目前发现的马、鲸和蝙蝠等多样哺乳动物前肢功能更强的骨骼结构。这些哺乳动物的实际前肢排列似乎并非为最佳排列，原因是 (high_school_biology)
A. 自然选择没有足够时间对每种情况做出最佳设计，但如果有足够时间则可以这样做。
B. 自然选择运行方式超出人类大脑可理解的能力。
C. 在许多情况下，表型不仅由基因型决定，还由环境决定。
D. 自然选择通常仅限于修饰前几代和前几个物种已存在的结构。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
113. 问题：以下哪项证据可最有力地支持地球上所有生命起源均相同？ (high_school_biology)
A. 所有生物都需要能量。
B. 所有生物使用基本相同的遗传密码。
C. 所有生物都可繁殖。
D. 所有生物都有可遗传的变异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
114. 问题：以下哪个门的生物具有真正体腔？ (high_school_biology)
A. 扁形动物门
B. 海绵动物门
C. 环节动物门
D. 线虫动物门
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
115. 问题：某种常染色体隐性性状在一个种群中的表达率为 1%。假设该种群处于 Hardy-Weinberg 平衡状态，种群中携带但不表达该性状的占比为多少？ (high_school_biology)
A. 10%
B. 18%
C. 27%
D. 50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
116. 问题：以下哪种特性负责将水分子以垂直水柱形式聚集在植物木质部管中？ (high_school_biology)
A. 水的强粘附力
B. 水的强内聚力
C. 水的高热容性
D. 纤维素在木质部细胞壁中的强内聚力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
117. 问题：关于细胞凋亡，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 细胞凋亡是细胞分裂的特殊类型，需要多种细胞信号传递。
B. 细胞凋亡在多个生物界中广泛存在，这证明其进化出现于真核生物进化早期。
C. 在胚胎发育中，细胞凋亡对手指发育具有非常重要的作用。
D. 细胞凋亡阻止衰老和濒死细胞损伤邻近的细胞。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
118. 问题：以下哪种消化系统不分泌消化酶 (high_school_biology)
A. 口腔
B. 胃
C. 胆囊
D. 小肠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
119. 问题：以下哪种反应不由交感神经系统刺激 (high_school_biology)
A. 眼睛瞳孔扩大
B. 血管收缩
C. 汗腺分泌增加
D. 胃肠道蠕动增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
120. 问题：遗传性疾病庞贝病患者的细胞质中糖原分解正常，血糖水平正常，然而糖原在溶酶体中积累。这表明以下哪种出现异常 (high_school_biology)
A. 溶酶体中的酶
B. 线粒体中的酶
C. 胞吐过程中的膜转运
D. 胞吞过程中的膜转运
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
121. 问题：随着海拔增加，山脉上植物体积出现减小趋势，这是以下哪项的示例 (high_school_biology)
A. 渐变。
B. 瓶颈。
C. 相对适合度。
D. 遗传漂变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
122. 问题：以下哪项是渐变的示例？ (high_school_biology)
A. 杂交番茄植株比纯基因型植株更强壮，产出的果实更好。
B. 太平洋一个岛屿上栖息的蜗牛种群有两个完全不同的品种。
C. 一些物种的雄性有长长的鹿角，用于与其他雄性战斗来争夺雌性。
D. 一个种类的兔子在寒冷有雪的北方进化为白色，而在南方进化为棕色。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
123. 问题：一对健康的男性和女性都是镰状细胞病携带者，因此担心生育孩子。如果这对夫妇生下亲生子女，孩子有多大概率会遗传镰状细胞病？ (high_school_biology)
A. 100%
B. 75%
C. 50%
D. 25%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
124. 问题：特纳综合征女性的血友病（隐性、X 连锁性状）发病率较高。根据这些信息，可推断患有这种疾病的女性 (high_school_biology)
A. 具有一条额外的 X 染色体
B. 具有一条额外的 Y 染色体
C. 缺乏一条 X 染色体
D. 有红细胞聚集
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
125. 问题：以下哪项是 ATP 合成酶可在线粒体中产生 ATP 的直接能量来源？ (high_school_biology)
A. NADH 从线粒体膜间隙扩散到基质
B. 丙酮酸转化为乙酰辅酶 A 过程中 NAD + 还原
C. H + 离子沿梯度跨过线粒体内膜
D. 电子沿电子传递链传递的能量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
126. 问题：以下哪种细胞与吞噬作用的关系最密切？ (high_school_biology)
A. 中性粒细胞
B. 浆细胞
C. B 细胞
D. 记忆细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
127. 问题：七鳃鳗附着于湖鳟鱼的皮肤上，吸收湖鳟鱼身体的营养物质。这种关系是以下哪项的示例 (high_school_biology)
A. 偏利共生
B. 寄生
C. 互利共生
D. 向重力性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
128. 问题：关于首次在生态演替的栖息地栖息的生物，以下哪项是正确的？ (high_school_biology)
A. 其是该地区最凶猛的竞争者。
B. 其将栖息地保持原样。
C. 其改变栖息地，使该栖息地更适合其他生物。
D. 其是小型无脊椎动物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
129. 问题：与大种群不同，小种群容易受到各种因素的影响，这些因素让小种群变的更小，直到没有个体存活的灭绝。以下哪种说法正确识别了危害种群的因素？ (high_school_biology)
A. 近亲交配和遗传变异丢失对种群造成威胁。
B. 新个体迁移到种群对种群造成威胁。
C. 突变会导致种群健康状况降低。
D. 与来自不同种群的个体繁殖可能因多样性下降导致第一个种群灭绝。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
130. 问题：化石证据表明，马的体积随地质时间推移逐渐增大。以下哪个术语最能描述这一点？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
131. 问题：以下哪项描述了一种非洲蝴蝶物种存在两种截然不同的颜色模式？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
132. 问题：关于减数分裂和有丝分裂这两种细胞繁殖形式，一个区别点是减数分裂 (high_school_biology)
A. 有一轮细胞分裂，而有丝分裂有两轮细胞分裂
B. 姐妹染色单体分离发生于第二次分裂期间，而有丝分裂的姐妹染色单体的分离发生于第一次分期期间
C. 染色体在间期复制，而有丝分裂的染色体在前期复制
D. 纺锤体纤维在前期形成，而在有丝分裂的纺锤体纤维在中期形成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
133. 问题：关于减数分裂，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 减数分裂产生两个单倍体配子。
B. 同源染色体在染色体联会过程中连接。
C. 姐妹染色单体在减数分裂 I 分离。
D. 交叉互换导致配子的遗传变异增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
134. 问题：寡霉素是一种抗生素，通过与 ATP 合成酶结合阻断线粒体嵴中的质子通道。对细胞使用寡霉素后，以下哪项是首个预期反应？ (high_school_biology)
A. 产水量增加。
B. 膜间隙（内外膜之间的隔室）内 H + 增加。
C. 基质中 H + 增加（线粒体内膜内部）。
D. 线粒体外 H + 增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
135. 问题：如果中性变异为真正“中性”，那么其应对以下哪项没有作用 (high_school_biology)
A. 核苷酸多样性。
B. 平均杂合性。
C. 我们测量进化速度的能力。
D. 相对适合度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
136. 问题：以下哪些特征可区分原核细胞和动物细胞？ (high_school_biology)
A. 核糖体
B. 细胞膜
C. 叶绿体
D. 细胞壁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
137. 问题：以下哪个过程导致净产生两个丙酮酸、两个 ATP 和两个 NADH。 (high_school_biology)
A. 糖酵解
B. 化学渗透
C. 发酵
D. 卡尔文循环
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
138. 问题：以下哪个过程在氧气变得不可用时，会再生 NAD +，可使呼吸继续。 (high_school_biology)
A. 糖酵解
B. 化学渗透
C. 发酵
D. 卡尔文循环
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
139. 问题：人类基因组计划对人类基因组测序之前，科学家们预计他们可找到大约 100,000 个基因。实际上，他们发现人类只有大约 24000 个基因。如此少量的基因如何能显示如此多的不同性状？ (high_school_biology)
A. 组蛋白的修饰常会增加基因功能。
B. 表观遗传学可让一个基因产生许多不同的性状。
C. 这证明了表达了假基因和内含子。
D. 由于选择性剪接，单个基因可产生一个以上的性状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
140. 问题：在自然选择可作用于一个种群之前，该种群必然存在以下哪项？ (high_school_biology)
A. 个体间的遗传变异
B. 环境因素导致的个体间变异
C. 有性繁殖
D. 仅 B 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
141. 问题：你发现一次只生一个后代物种的寿命较长（相较于体型状况）。以下哪项可能也适用于这种生物？ (high_school_biology)
A. 其生活在一个新栖息地。
B. 其是一种水生生物。
C. 其对父母照顾的后代要求相对较高。
D. 后代能生育的年龄相对较小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
142. 问题：将一块马铃薯放入装有纯水的烧杯中。以下哪项是马铃薯进水的初始条件？ (high_school_biology)
A. 纯水的水势为负。
B. 纯水的水势为正。
C. 马铃薯的水势为正。
D. 马铃薯的水势为负。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
143. 问题：净初级生产力对大多数生态系统很重要，因为其是 (high_school_biology)
A. 生产者可使用的能源
B. 生产者转化为化学能的总太阳能
C. 所有生产者的生物量
D. 异养生物可使用的能量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
144. 问题：在一次关于进化的学习会上，你的一个同学评论说，“长颈鹿伸展脖子来获取更高位置的叶子；因此，其后代遗传了更长的脖子。”以下哪种说法最可能帮助纠正这位同学的错误观念？ (high_school_biology)
A. 生物生命中获得的特征通常不会通过基因传递。
B. 自发突变可导致出现新性状。
C. 只有有利的适应才有生存价值。
D. 器官废用可能导致其最终消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
145. 问题：不完全显性和上位性是两个确定遗传关系的术语。以下哪种说法最能描述这两个术语之间的差异或相似之处？ (high_school_biology)
A. 这两个术语都描述了不同基因位点上多个等位基因相互作用控制的遗传。
B. 这两个术语都描述了不同基因位点上多个基因相互作用控制的遗传。
C. 不完全显性描述了不同位点两个基因的相互作用；上位性描述了两个等位基因的相互作用。
D. 不完全显性描述了一个基因两个基因的相互作用；上位性描述了两个基因及其各自等位基因的相互作用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
146. 问题：关于你一个肝细胞中的 DNA，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 你的肝细胞含有的 DNA 与你白细胞所含 DNA 相同。
B. 你肝细胞的大部分 DNA 将被转录，但不会被翻译。
C. 你肝细胞的大部分 DNA 将在细胞核中被转录，并在细胞质中被翻译。
D. 你肝细胞中的 DNA 含有糖原储存特有基因，而其他细胞不含这些基因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
147. 问题：细胞呼吸过程中的能量收集分阶段进行。以下哪项正确地说明了哪个细胞呼吸阶段收获的能量最多并正确地解释了原因？ (high_school_biology)
A. 三羧酸循环中释放的能量最多，因为此阶段丙酮酸被完全分解成 CO2。
B. 三羧酸循环中释放的能量最多，因为除产生 ATP 外，还产生 FADH2 和 NADH。一个 FADH2 和一个 NADH 分子将分别释放 2 个 ATP 和 3 个ATP。
C. 氧化磷酸化过程释放的能量最多，因为除 ADP 磷酸化为 ATP 外，NADH 和 FADH 保留的全部势能均转移至 ATP。
D. 氧化磷酸化过程释放的能量最多，因为 H2O 完全分解成 H + 和 O2。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
148. 问题：以下哪项最能解释母乳喂养对人类婴儿有益？ (high_school_biology)
A. 母乳含有维生素，可修复精子或卵子来源的突变。
B. 母乳含有母源抗体，可抵抗胃肠道病原体。
C. 母乳含有母源疫苗，可破坏常见儿童病原体。
D. 母乳含有红细胞和成人血红蛋白，对婴儿正在发育的大脑有益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
149. 问题：氧化磷酸化过程中驱动 ATP 合成所需的能量来自一个来源。以下哪种说法说明了能量的直接来源？ (high_school_biology)
A. 电子被氧吸引时沿电子传递链向下流动。
B. 磷酸基团向 ADP 转移会释放能量。
C. 链末端电子与氧结合会释放能量。
D. 嵌入 ATP 合酶的跨膜质子梯度是潜在能量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
150. 问题：容易产生的遗传变异是病毒和微生物种群快速进化的关键。此外，需要逃逸免疫系统的病原体依赖于这种变异产生新的表面抗原，这些抗原会被宿主的免疫系统忽略。以下哪项是这种抗原变异的示例？ (high_school_biology)
A. HIV，其可在多年间保持整合至宿主基因组
B. 流感病毒，其改变了包膜蛋白
C. MRSA，已对许多抗生素耐药
D. 多发性硬化，其攻击神经系统细胞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
151. 问题：如果一对夫妇已生了三个儿子，现在女方怀上第四个孩子，那么孩子 4 依然是男孩的概率是多少？ (high_school_biology)
A. 1/2
B. 1/4
C. 1/8
D. 1/16
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
152. 问题：关于凝胶电泳，以下哪项说法不正确？ (high_school_biology)
A. DNA 从正电荷移动到负电荷。
B. DNA 越小，移动速度越快。
C. 只有电流运行时，DNA 才会移动。
D. 电流运行时间越长，DNA 移动的越远。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
153. 问题：以下哪些观察结果帮助达尔文构建了“代代相传，略有改变”的观点？ (high_school_biology)
A. 睡着远离赤道，物种多样性减少。
B. 岛屿上的物种比其最临近大陆的物种要少。
C. 在距离大陆较远（超过鸟类最大不停歇飞行距离）的岛屿上，可发现鸟类。
D. 南美洲温带植物与南美洲热带植物的相似性比与欧洲温带植物相似性更大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
154. 问题：关于转录后修饰，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 在 mRNA 的 3′端加 poly-A 尾。
B. 在 mRNA 的 5′端加鸟嘌呤帽。
C. mRNA 中去除内含子。
D. 转录后修饰发生于细胞质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
155. 问题：光合作用需要 (high_school_biology)
A. 葡萄糖、光、CO2
B. 光、CO2、水
C. 水、土壤、O2
D. O2、水、光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
156. 问题：第一个简单的细胞大约在 35 亿年前进化，然后在 21 亿年前进化为更复杂的真核细胞。以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 真核细胞的细胞器有助于为代谢反应创造单独环境，因此，提高其代谢效率。
B. 原核细胞和真核细胞的结构没有相似之处。
C. 较大真核细胞的细胞器解决了表面积-体积比较大的问题。
D. 真核细胞结构更复杂，基于此，繁殖能够现在加快。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
157. 问题：人血红蛋白分子的氨基酸序列与黑猩猩血红蛋白的相似性比与狗血红蛋白的相似性更高。这种相似性表明， (high_school_biology)
A. 人与狗的亲缘关系比人与黑猩猩的亲缘关系更近
B. 人与大猩猩的亲缘关系比人与狗的亲缘关系更近
C. 人与黑猩猩有亲缘关系，但与犬无亲缘关系
D. 人和黑猩猩非常相似
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
158. 问题：以下哪项碱基对序列为基因转录起始位点发出信号。 (high_school_biology)
A. 增强子
B. 抑制子
C. 操作子
D. 启动子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
159. 问题：被捕猎者的皮毛颜色可让其融入环境颜色。 (high_school_biology)
A. 警戒色
B. 贝茨拟态
C. 欺骗性标记
D. 隐藏色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
160. 问题：将一个大物体扔到一只幼鸭头上时，这只鸭子会跑走躲避。反复扔这个物体到这只鸭子的头顶后，鸭子知道这没有危险，并在相同物体再次出现时，这只鸭子不会跑走。这是以下哪种情况的示例 (high_school_biology)
A. 铭记。
B. 固定动作模式。
C. 反发行为。
D. 习惯化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
161. 问题：从赤道向外延伸是一片宽阔热带雨林，正在砍伐这些雨林，以提供出口到美国的异国风情木材，并提供可放牧肉牛的土地。以下哪种说法是砍伐热带雨林的不良后果？ (high_school_biology)
A. 土著居民可获得现代化的便利。
B. 在这些树木完全被砍伐的地区，降水量会减少。
C. 美国市场上牛肉价格更低。
D. 砍伐森林可使更多的阳光穿透被茂密植被遮蔽的区域。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
162. 问题：进化论最准确的描述是 (high_school_biology)
A. 关于物种起源基于知识的猜测。
B. 在几种科学替代解释方案中，关于物种起源的一种可能解释。
C. 一些科学家认为生物是如何随时间变化的观点。
D. 种群如何随时间变化的总体解释，有许多支持性证据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
163. 问题：以下哪种说法解释了点突变如何对 DNA 序列形成的蛋白质没有负面影响？ (high_school_biology)
A. 基因的第一个密码子总是 AUG，是一个前导序列；该序列突变不会对生成的蛋白质产生影响。
B. 几个密码子编码相同氨基酸。
C. DNA 聚合酶和 DNA 连接酶在转录前进行切除修复。
D. 在 mRNA 离开细胞核之前，RNA 加工将修复点突变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
164. 问题：以下哪种说法正确描述了自身免疫性疾病的特征？ (high_school_biology)
A. T 细胞攻击健康的人体细胞。
B. 动脉瘤是血管壁薄弱部位，导致其膨出。血管可能破裂并引发出血。
C. 引起高血压的几个因素包括：吸烟、超重、缺乏体力活动、膳食中盐过多。
D. 阿尔茨海默病是由于大脑内斑块积累，导致脑细胞死亡。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
165. 问题：以下哪项并非对调节人体呼吸中起重要作用 (high_school_biology)
A. 血液中 CO2 含量增加
B. 血液中 O2 含量下降
C. 血浆 pH 水平降低
D. 剧烈运动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
166. 问题：到达植物根部中心木质部的水和矿物质必须首先 (high_school_biology)
A. 经邻近的韧皮部细胞管移动
B. 穿过开放的根表皮气孔
C. 穿过根皮质的内皮层
D. 穿过根冠髓部
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
167. 问题：一种缺乏化学防御机制的蜥蜴颜色与具有防御机制的蜥蜴相同，显示出 (high_school_biology)
A. 警戒色。
B. 隐藏色。
C. 贝茨拟态。
D. 穆氏拟态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
168. 问题：从逻辑上讲，以下哪项对进化树所描绘的关系质疑能力最强？ (high_school_biology)
A. 进化树描绘的生物没有吃相同食物。
B. 进化树描绘的一些生物生活在不同栖息地。
C. 进化树描述的生物骨骼遗骸不完整（即一些骨骼缺失）。
D. 物种间 DNA 序列之间的关系与骨骼模式之间的关系不匹配。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
169. 问题：性别二态性通常是以下哪种的结果 (high_school_biology)
A. 泛性选择。
B. 稳定选择。
C. 性内选择。
D. 性间选择。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
170. 问题：关于减数分裂，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 子代细胞与亲代细胞的遗传学相同。
B. II 前期的同源配对。
C. DNA 复制发生于减数分裂 Ⅰ 和减数分裂 Ⅱ 前。
D. 染色体数量减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
171. 问题：气孔允许 H2O 和 CO2 等气体在植物叶片内部和周围环境之间交换。正常日间环境条件下会发生以下哪项？ (high_school_biology)
A. H2O 扩散出叶片中的速度快于 CO2 进入的速度。
B. H2O 扩散出叶片中的速度慢于 CO2 进入的速度。
C. CO2 扩散出叶片中的速度快于 H2O 进入的速度。
D. H2O 与 CO2 交换的速度相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
172. 问题：以下哪项导致根据同源蛋白的氨基酸序列确定不同物种进化相关性的准确性通常不如根据同源基因的核苷酸序列确定相关性？ (high_school_biology)
A. 沉默突变
B. 基因重复
C. 改变基因序列的易位事件
D. 交叉互换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
173. 问题：一种无害动物的外观模仿一种危险动物，以作为防御机制，因此捕食者在攻击前会三思。 (high_school_biology)
A. 警戒色
B. 贝茨拟态
C. 欺骗性标记
D. 隐藏色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
174. 问题：测量两个湖的 pH 值。A 湖的 pH 值为 8.0；B 湖的 pH 值为6.0。关于这些湖泊，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. B 湖为碱性。
B. B 湖含碱量是 A 湖的 100 倍。
C. B 湖氢离子浓度为 104 M。
D. 酸雨会降低两个湖的 pH 值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
175. 问题：植物的生长方向与重力相反。这是以下哪种情况的示例 (high_school_biology)
A. 正向触性
B. 负向光性
C. 正向光性
D. 负向重力性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
176. 问题：已知以下哪项参与被子植物的光周期开花反应？ (high_school_biology)
A. 植物生长激素
B. 细胞色素
C. 植物色素
D. 赤霉素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
177. 问题：在植物中，攀缘藤本将其卷须缠绕在棚架周围的倾向称为 (high_school_biology)
A. 向触性
B. 向水性
C. 向光性
D. 向地性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
178. 问题：以下哪项不是基于自然选择的观察或推论？ (high_school_biology)
A. 个体间具有可遗传的变异。
B. 适应不良的个体绝不会产生后代。
C. 物种可产生的后代比环境能支持后代生存的要多。
D. 特征最适合环境的个体留下的后代数量通常多于特征不太适合环境的个体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
179. 问题：微管是由微管蛋白亚基组装形成的蛋白丝。化学性秋水仙碱通过与微管蛋白亚基结合，阻止微管组装。使用秋水仙碱对以下哪种细胞过程损害最大？ (high_school_biology)
A. 有丝分裂期间的染色体排列和分离
B. 蛋白质合成期间的核糖体和 mRNA 协调
C. 物质跨质膜的运动
D. 化学渗透期间质子在叶绿体类囊体内的积累
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
180. 问题：生物中发现的主要无机化合物是 (high_school_biology)
A. 碳
B. 氧气
C. 水
D. 葡萄糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
181. 问题：以下哪种说法是自然选择的推论？ (high_school_biology)
A. 一个种群的后代中，具有更可能成功性状的个体占比应更多。
B. 单个生物在其一生中发生进化。
C. 栖息地一般没有无限资源。
D. 自然种群倾向于以完整生物潜力进行繁殖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
182. 问题：最近，在密西西比河口附近的墨西哥湾，低氧水域每年出现有季节性死亡地带。死亡地带是由产生光合作用的浮游植物（水华）快速生长以及随后水中耗氧微生物的衰亡所致。以下哪些因素最有可能诱发水华和相关的死亡地带？ (high_school_biology)
A. 夏至后，随着白天时长开始缩短，地表水中的光照水平降低
B. 夏季，海洋幼体和其他浮游动物的捕食增加
C. 夏季，高氮和高磷化肥的营养物质流入
D. 夏季，其他海洋浮游植物的竞争减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
183. 问题：以下哪项是异域种化过程的最佳总结？ (high_school_biology)
A. 等位基因频率差异变化→生殖隔离→生殖障碍→新物种
B. 灾难性事件→生殖隔离→生殖障碍→新物种
C. 生殖隔离→等位基因频率差异变化→生殖障碍→新物种
D. 地理隔离→生殖隔离→等位基因频率差异变化→生殖障碍→新物种
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
184. 问题：一个假设种群基因库中的一个常染色体基因以前已固定，发生了一次突变并因此引入一个新等位基因，根据不完全显性遗传。然后，自然选择引起该位点的稳定选择。其结果是，在数代中应该会发生什么？ (high_school_biology)
A. 两种类型的纯合子比例均应降低。
B. 种群中该位点杂合子比例应保持恒定。
C. 种群的平均杂合度应增加。
D. A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
185. 问题：以下哪项是动脉的正确特征？ (high_school_biology)
A. 其是薄壁血管。
B. 其有防止反流的阀门。
C. 其总是携带含氧的血液。
D. 其将血液带出心脏。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
186. 问题：关于胰蛋白酶，以下哪种说法说法不正确？ (high_school_biology)
A. 其是一种由蛋白质生成的有机化合物。
B. 其是一种改变反应速度的催化剂。
C. 其在较宽的 pH 范围内保持有效性。
D. 催化速度受底物浓度的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
187. 问题：以下哪个影响转录的 DNA 区域可能位于离启动子数千个碱基对的位置。 (high_school_biology)
A. 增强子
B. 抑制子
C. 操作子
D. 启动子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
188. 问题：以下哪个性状受一个以上基因的影响？ (high_school_biology)
A. 杂合性状
B. 多效性性状
C. 多基因性状
D. 混合等位基因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
189. 问题：一名学生进行一个测试某种酶效率的实验。以下哪种方案可能不会导致酶效率发生变化？ (high_school_biology)
A. 使实验装置温度从 20℃ 升高至 50℃
B. 向装置加入酸性溶液
C. 添加底物，而不添加酶
D. 将底物和酶放入容量翻倍的容器中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
190. 问题：袋鼠浓缩尿液的能量比人类更强。基于此，可以预期，与人类肾脏的肾单位相比，袋鼠肾脏的肾单位将具有以下哪种特征 (high_school_biology)
A. 壁较厚，不透水
B. 髓袢更短
C. 髓袢更长
D. 集合管更短
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
191. 问题：遗传学家 Mary Lyon 假设哺乳动物核膜下存在可见的结构，后来被命名为巴尔小体。关于巴尔小体，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 在早期女性胚胎中，每个体细胞中 X 染色体的一个拷贝都会失活。
B. 正常女性每个细胞的相同染色体失活。
C. XXY 基因型男性有一个巴尔小体。
D. 巴尔小体的 DNA 高度甲基化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
192. 问题：对水而非盐具有渗透性的动物细胞内部 NaCl 浓度为 10%。如果该细胞放在淡水中，将发生 (high_school_biology)
A. 质壁分离
B. 膨胀并最终溶解
C. 内吞水进入一个大的中央液泡
D. 皱缩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
193. 问题：化学渗透发生于 I.线粒体 II 细胞核 III.叶绿体 (high_school_biology)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 Ⅲ
D. I 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
194. 问题：以下哪项不是防止种间繁殖的示例 (high_school_biology)
A. 潜在配偶出现地理隔离
B. 潜在配偶出现行为隔离
C. 潜在配偶求爱仪式不同
D. 潜在配偶繁殖季节相似
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
195. 问题：相同物种的一群鹈鹕因迁徙失败而彼此分离，150 年后其亲属团聚，但发现它们无法生育后代。这是以下哪项的示例 (high_school_biology)
A. 异域种化。
B. 同域种化。
C. 遗传漂变。
D. 基因流。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
196. 问题：如果两个现代生物在进化意义上亲缘关系较远，那么可以预期的是 (high_school_biology)
A. 它们生活的栖息地差异很大。
B. 它们之间的同源结构应该比两个亲缘关系更密切的生物同源结构更少。
C. 它们的染色体应该非常相似。
D. 它们有最近共同祖先。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
197. 问题：水从池塘表面蒸发时，剩余液态水会发生什么？ (high_school_biology)
A. 表面水冷却。
B. 表面水变暖。
C. 表面水温度保持不变。
D. 剩余水的 pH 值降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
198. 问题：以下哪个种群的成员最可能被蛋白质外壳包围？ (high_school_biology)
A. 病毒
B. 细菌
C. 真核生物
D. 古生菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
199. 问题：存在于小肠的小肠绒毛和微绒毛通过以下哪种方式帮助重吸收 (high_school_biology)
A. 增加小肠表面积
B. 减少小肠表面积
C. 增强小肠亲水性
D. 增强小肠疏水性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
200. 问题：两个细菌细胞之间通过性菌毛连接进行 DNA 转移称为 (high_school_biology)
A. 局限性转导。
B. 偶联。
C. 转化。
D. 普遍性转导。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
201. 问题：加拉帕戈斯群岛栖息着十多种具有各种专门适应的达尔文雀。每个物种都有获得食物的专门适应。南美洲大陆（推测是加拉帕戈斯雀祖先的来源）上的雀不存在类似适应的原因是什么？ (high_school_biology)
A. 大陆和加拉帕戈斯群岛上可获得的食物不同。
B. 南美的捕食者限制了大陆雀的进化。
C. 大陆不可能形成生殖隔离。
D. 达尔文雀在加拉帕戈斯群岛上开发的可用生态位已被大陆上的其他鸟类占据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
202. 问题：下面描述的哪些事件与灾难论观念一致？ (high_school_biology)
A. 喜马拉雅山逐渐隆起是由于澳大利亚地壳板块与欧亚地壳板块碰撞引起的
B. 科罗拉多河在数百万年间形成大峡谷
C. 在海和海洋底部逐渐沉积了数公里厚的沉积物
D. 由于巨大外星体与地球相撞，恐龙和其他各类种群突然灭绝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
203. 问题：以下哪种说法正确地描述了 RNA 加工过程中前体 RNA 会发生什么？ (high_school_biology)
A. 细胞核中内含子被去除。前体 RNA 离开细胞核后加上 5′帽和 poly-A 尾。
B. 细胞核中内含子被去除。在前体 RNA 离开细胞核前加上 5′帽和 poly-A 尾。
C. 在前体 RNA 离开细胞核前，去除外显子，加上 5′帽。离开细胞核后，加上 poly-A 尾。
D. 修复点突变，去除外显子。在前体 RNA 离开细胞核前加上 5′帽和 poly-A 尾。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
204. 问题：一小群鸟被飓风带到一个孤立岛上，建立了一个栖息地。新形成鸟类种群的基因库很可能反映了以下哪项的影响？ (high_school_biology)
A. 定向突变
B. 遗传漂变
C. 适应辐射
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
205. 问题：香睡莲是一种睡莲，是一种叶和花漂浮在水面的水生植物。预计这种植物的叶有以下哪些特征？ (high_school_biology)
A. 气孔在顶面以及导水（木质部）细胞相对较少
B. 气孔在顶面以及导水（木质部）细胞相对较多
C. 气孔在底面以及导水（木质部）细胞相对较少
D. 气孔在底面以及导水（木质部）细胞相对较多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
206. 问题：关于脂质，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 脂质由脂肪酸和甘油组成。
B. 类固醇属于脂质。
C. 饱和脂肪酸分子紧密聚集，在室温下形成固体。
D. 磷脂头部为疏水性，尾部为亲水性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
207. 问题：杂合子优势与以下哪项联系最为紧密？ (high_school_biology)
A. 性选择
B. 稳定选择
C. 随机选择
D. 方向选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
208. 问题：非洲肺鱼常生活在不流动的小淡水池中。其鳃减少，与其他鱼类的不同之处是呼吸空气。不同之处还包括非洲肺鱼排出的氮废物为尿素而不是氨。以下哪种说法正确地解释了这如何对肺鱼有利？ (high_school_biology)
A. 尿素不溶于水并沉于小水池底部。因此，鱼与有毒物质分隔开。
B. 氨有剧毒，会危及栖息在小水池中的肺鱼。
C. 小水池中的其他鱼可使用尿素作为能源来源。
D. 剧毒尿素使小水池不适合竞争对手生存。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
209. 问题：关于免疫系统，以下哪种说法不正确？ (high_school_biology)
A. 固有免疫又称适应性免疫应答，依赖于循环中吞噬外来物质的吞噬细胞。
B. 适应性免疫是反应固有免疫反应更慢。
C. 固有免疫激活体液应答。
D. 树突状细胞是抗原提呈细胞。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
210. 问题：关于脊椎动物的细胞分化，以下哪种说法最正确？ (high_school_biology)
A. 不同组织中细胞的基因组不同，导致结构和功能存在差异。
B. 不同基因的时间和表达水平差异导致结构和功能存在差异。
C. mRNA 阅读框差异导致结构和功能的差异。
D. 组织间的差异由自发形态发生所致。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
211. 问题：以下哪项不支持内共生理论，即线粒体和叶绿体的祖先曾是独立的、自由生活的原核生物： (high_school_biology)
A. 线粒体和叶绿体分裂类似于二分裂过程，独立于真核宿主细胞。
B. 线粒体和叶绿体具有的核糖体相比于真核细胞的核糖体，更接近细菌的核糖体。
C. 线粒体和叶绿体的功能独立于真核宿主细胞。
D. 线粒体、叶绿体和细菌有单个环状染色体，没有组蛋白或蛋白质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
212. 问题：在 Hardy-Weinberg 平衡 的 1000 只鸟群中，某一特定等位基因频率为 0.3。如果该种群保持平衡，预计 500 年后该等位基因的频率是多少？ (high_school_biology)
A. 如果该等位基因对该种群中的个体有利，则其会增加，如果不利，则会减少。
B. 提供的信息不足以确定等位基因的频率是保持不变还是会发生变化。
C. 该等位基因的频率将保持在 0.3，因为该种群处于 Hardy-Weinberg 平衡。
D. 该等位基因的频率将保持不变；这是瓶颈效应的一个示例。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
213. 问题：以下哪项最能说明豆类具有在缺氮土壤中良好生长的能力？ (high_school_biology)
A. 这些植物自己生产蛋白质。
B. 这些植物与固氮菌有互利关系。
C. 这些植物能直接将氮气转化为硝酸盐。
D. 这些植物无需氮即可生成植物蛋白。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
214. 问题：为了确保海龟孵出时朝向海而不是内陆，以下哪项是海龟巢穴周围最环保的做法？ (high_school_biology)
A. 从巢穴到海的沙滩上挖槽
B. 尽量减少该区域的人工照明
C. 在巢穴和海之间散放龟最喜欢的食物
D. 在沙丘上修建低矮的栅栏
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
215. 问题：一般来说，动物细胞与植物细胞的不同之处为动物细胞有 (high_school_biology)
A. 纤维素制成的细胞壁
B. 溶酶体
C. 储存水的大液泡
D. 中心体内的中心粒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
216. 问题：女性的以下哪种疾病最有可能由 X 染色体非整倍体导致？ (high_school_biology)
A. 囊性纤维化
B. 血友病
C. 特纳综合征
D. 泰-萨病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
217. 问题：在长期干旱期间，关于大达夫尼岛上雀喙大小的哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 随着干旱持续，每只鸟都进化出更深、更强硬的喙。
B. 随着干旱持续，每只鸟都形成更深、更强硬的喙。
C. 随着干旱持续，每只鸟的喙深度和强度对其生存都有强烈影响。
D. 在干旱中存活下来的每只鸟只会生产喙更深、更强壮的后代。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
218. 问题：胞浆的正常 pH 值约为 7.2。然而溶酶体中的大多数酶仅在 pH 值为 5 时才有活性。这表明 (high_school_biology)
A. 只有酸性物质才能在溶酶体中进行酶加工
B. 溶酶体中的大多数酶不能在溶酶体内催化底物
C. 溶酶体中的酶会释放到胞浆中
D. 质子被主动泵入溶酶体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
219. 问题：并未在碳水化合物中发现的氨基酸特征是存在 (high_school_biology)
A. 碳原子
B. 氧原子
C. 氮原子
D. 氢原子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
220. 问题：一名研究人员在其实验室里培育了一群蕨类植物。她发现，几代后出现了具有独特表型的新变种。当她用新的表型与原始表型培育时，没有产生后代。但培育新变体时，产生了像是新变种的后代。这个示例说明了哪种物种形成？ (high_school_biology)
A. 异域
B. 同域
C. 隔离
D. 多倍性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
221. 问题：以下哪项不是自然选择的基础 (high_school_biology)
A. 种群内存在遗传变异。
B. 适应最好的个体留下的后代往往最多。
C. 存活更久的个体往往比年轻时就死亡的个体留下的后代更多。
D. 个体适应其环境，从而实现进化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
222. 问题：鸡胚中为胚胎提供营养的胚胎外膜是 (high_school_biology)
A. 羊膜
B. 绒毛膜
C. 胎盘
D. 卵黄囊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
223. 问题：某种陆地蜗牛颜色为奶油色或深棕色。颜色处于中间状态的个体相对少见。以下哪个术语最能描述这一情况？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
224. 问题：质粒将特定基因（如编码抗生素氨苄西林的基因）整合至其基因组后，质粒可通过以下哪种方式克隆 (high_school_biology)
A. 将其插入病毒，以便生成多个拷贝
B. 用限制性内切酶处理，以便将分子切成小片
C. 将其插入至合适细菌，以便生成多个拷贝
D. 在凝胶电泳上运行，以便测定目标基因的大小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
225. 问题：以下哪两位科学家开创了称为岛屿生物地理学的生态学科？ (high_school_biology)
A. 罗伯特·麦克阿瑟和爱德华·奥斯本·威尔逊
B. 詹姆斯·沃森和弗朗西斯·克里克
C. 马蒂亚斯·施莱登和特奥多尔·施万
D. 阿弗雷德·赫希和玛莎·蔡斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
226. 问题：受精后立即发生的顶体反应和皮质反应确保以下哪项？ (high_school_biology)
A. 精子使卵子受精。
B. 受精卵将开始正常分裂。
C. 有且只有一个精子会使卵子受精。
D. 受精卵不会分成两个胚胎，产生双胞胎。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
227. 问题：snRNPs 与以下哪项的关系最为密切？ (high_school_biology)
A. 细胞分裂
B. 细胞凋亡
C. DNA 复制
D. RNA 加工
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
228. 问题：蒸腾是水的特殊性质产生的结果。以下哪项不是水的特殊性质 (high_school_biology)
A. 内聚力
B. 粘附力
C. 毛细作用
D. 疏水性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
229. 问题：以下哪种说法最能解释为什么孟德尔隔离定律是一种定律？ (high_school_biology)
A. 孟德尔对豌豆植物所做的工作及其结论在许多来源中都有描述。
B. 豌豆植物中观察到的性状遗传模式在其他真核生物中得到反复验证。
C. 发现染色体中含有性状遗传信息。
D. DNA 结构的发现支持孟德尔的观察和定律。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
230. 问题：阻止 RNA 聚合酶与启动子位点结合的蛋白质是。 (high_school_biology)
A. 增强子
B. 抑制子
C. 操作子
D. 启动子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
231. 问题：以下哪项是自然选择可改变的最小单位？ (high_school_biology)
A. 一个物种的基因频率
B. 一个种群的基因频率
C. 一个个体的基因组
D. 一个个体的基因型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
232. 问题：以下哪项是自然选择直接作用的最小单位？ (high_school_biology)
A. 一个物种的基因频率
B. 一个种群的基因频率
C. 一个个体的基因组
D. 一个个体的表型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
233. 问题：发现一种化学剂可让突触间隙中的所有酶变性。该药物对乙酰胆碱的作用是什么？ (high_school_biology)
A. 乙酰胆碱无法从突触前膜释放。
B. 乙酰胆碱无法与突触后膜上的受体蛋白结合。
C. 乙酰胆碱无法跨过间隙扩散到突触后膜。
D. 乙酰胆碱无法在突触间隙降解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
234. 问题：反应 A + B→C 由酶 K 催化，如果反应处于平衡状态，以下哪项可帮助产生更多的产物 C？ (high_school_biology)
A. 去除部分反应物 A
B. 去除部分反应物 C
C. 添加更多的酶 K
D. 升高系统的温度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
235. 问题：新发现一种植物并确定其叶片下面的气孔数量非常少。这种植物最有可能适应哪种环境？ (high_school_biology)
A. 寒冷且多雨
B. 潮湿且阳光充足
C. 高温且湿度大
D. 高温且干燥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
236. 问题：以下哪些适应性特征最不可能在生活于炎热干旱环境的动物中发现？ (high_school_biology)
A. 可最大限度地吸收水的长髓袢
B. 脂肪组织中储存水
C. 有助于散热的大耳朵
D. 可最大限度地分泌水的短髓袢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
237. 问题：在南美洲西海岸的加拉帕戈斯群岛上，某些雀群已被长时间隔离。与较大的大陆雀种群相比，这些隔离种群的变异更大，涉及在更广物种范围。这些众多雀种中的变异是由于 (high_school_biology)
A. 趋同进化
B. 趋异进化
C. 分裂性选择
D. 稳定选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
238. 问题：记忆丧失最有可能是由于脑哪个部位出现异常？ (high_school_biology)
A. 髓质
B. 小脑
C. 大脑
D. 脑桥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
239. 问题：软骨和骨的主要区别是，软骨 (high_school_biology)
A. 是骨骼系统的一部分
B. 由胶原蛋白和盐组成
C. 没有血管和神经
D. 分泌基质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
240. 问题：病毒转导是病毒将细菌 DNA 从一个细菌细胞带到另一个细菌细胞的过程。此过程在细菌进化中发挥作用的方式是什么？ (high_school_biology)
A. 使细菌细胞更能抵抗“捕食者”
B. 直接创造新的细菌种类
C. 增加细菌的遗传变异
D. 选择出可更好感染细菌的病毒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
241. 问题：多年来，牛饲养者通过哪种工艺提高肉质？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. A 和 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
242. 问题：质膜流动性可随温度发生变化。对于细菌和酵母细胞，以下哪种是在温度变化的环境中维持质膜稳态的切实可行策略？ (high_school_biology)
A. 增加胞浆中的溶质浓度。
B. 改变尾部有和无双共价键的磷脂的比例。
C. 用葡萄糖分子替代磷脂。
D. 将磷脂从质膜的一侧交换到另一侧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
243. 问题：已知在豚鼠种群中，4% 为黑色（隐性），96% 为棕色。以下哪项是杂合子状态的频率？ (high_school_biology)
A. 16%
B. 32%
C. 40%
D. 48%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
244. 问题：以下哪种解剖结构与鸟类的翅膀同源？ (high_school_biology)
A. 鲨鱼的背鳍
B. 袋鼠的后肢
C. 蝴蝶的翅膀
D. 鲸下目动物的鳍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
245. 问题：达尔文的自然选择机制需要长时间跨度，以改变物种。达尔文从谁那里获得了古老地球的概念？ (high_school_biology)
A. 乔治·居维叶
B. 查尔斯·莱尔
C. 阿尔弗雷德·华莱士
D. 托马斯•马尔萨斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
246. 问题：一名研究人员正在利用一只巨型乌贼的神经元进行神经传递实验。实验开始时，轴突处于静息状态，在 37℃ 下测得阈值 -70 mV。轴突接受一种刺激后触发轴突的一种动作电位。随后的刺激更强。以下哪种说法解释了轴突经过几次强刺激时会发生什么？ (high_school_biology)
A. 轴突超极化至 -90 mV。
B. 轴突超极化至 -50 mV。
C. 动作电位强度变大。
D. 动作电位频率增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
247. 问题：有关松鼠种群的详细信息参见问题 15。保持该种群的 Hardy-Weinberg 平衡需要以下哪种条件？ (high_school_biology)
A. 随机交配
B. 遗传漂变
C. 突变
D. 基因流
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
248. 问题：细菌质膜中 ATP 合成酶的结构与真核细胞线粒体和叶绿体中的 ATP 合成酶结构几乎相同。这种相似性可对以下哪种假设提供最佳支持？ (high_school_biology)
A. 真核细胞和原核细胞具有共同祖先。
B. 线粒体来源于古需氧细菌，而叶绿体来源于古光合细菌。
C. 细菌、线粒体和叶绿体中的 ATP 合成酶相似性是趋同进化的一个示例。
D. 线粒体和叶绿体从真核细胞中逃出，形成有氧和光合原核生物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
249. 问题：一名研究人员在其实验室里培育了一群蕨类植物。她发现，几代后出现了具有独特表型的新变种。当她用新的表型与原始表型培育时，没有产生后代。但培育新变体时，产生了像是新变种的后代。以下哪项可展现前面描述的过程？ (high_school_biology)
A. 黇鹿
B. 果蝇
C. 草
D. 斑蟾蜍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
250. 问题：人类婴儿的平均出生体重约为 3 kg。以下哪个术语最能描述这一点？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 分裂性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
251. 问题：有些病毒株在体外可使正常哺乳动物细胞变成癌细胞。哺乳动物细胞的这种转化通常与以下哪项相关 (high_school_biology)
A. 哺乳动物细胞和病毒之间形成菌毛
B. 病毒基因组整合至哺乳动物细胞核 DNA 中
C. 宿主的基因组转化为病毒 DNA
D. 孢子释放到哺乳动物细胞中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
252. 问题：个体的达尔文适应度最直接的测量方式为 (high_school_biology)
A. 其后代存活繁殖期的数量。
B. 其存在的“好基因”数量。
C. 其吸引的配偶数量。
D. 其体能力量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
253. 问题：血红蛋白是一种与 O2 和 CO2 结合的分子。O2 和 CO2 浓度之间存在别构关系。血红蛋白对 O2 的亲和力 (high_school_biology)
A. 随血液 pH 值降低而降低
B. 随 H + 浓度增加而增加
C. 在运动肌肉组织中增加
D. 随 CO2 浓度降低而降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
254. 问题：一名研究人员在其实验室里培育了一群蕨类植物。她发现，几代后出现了具有独特表型的新变种。当她用新的表型与原始表型培育时，没有产生后代。但培育新变体时，产生了像是新变种的后代。以下哪项可能显示新变体的特征？ (high_school_biology)
A. 适应辐射
B. 趋异选择
C. 平衡
D. 多倍性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
255. 问题：金枪鱼、鲨鱼和海豚都有类似的流线型外观，这一情况的最佳原因是什么？ (high_school_biology)
A. 它们有最近共同祖先。
B. 它们维持了同一组突变。
C. 它们获得了一种流线型体型，以在其特定环境中生存。
D. 流线型身体在其环境中有选择性优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
256. 问题：在实验室实践练习中，一名学生切下植物叶片盘状部分，并将其放入装有水的烧杯中。在水中加入一滴肥皂以帮助浸没叶片。肥皂帮助浸没叶片盘状部分的方式是什么？ (high_school_biology)
A. 肥皂分子经叶片气孔进入，并与氧分子结合。
B. 肥皂分子与叶片表面气泡结合，并将其去除。
C. 肥皂分子降低了水的 pH 值，以便过量 H + 与叶面结合。
D. 肥皂分子疏水区域附着于蜡质叶面，而亲水区域与水分子形成氢键。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
257. 问题：以下哪项描述了颜色鲜艳的孔雀比颜色单调的孔雀交配更频繁？ (high_school_biology)
A. 人工选择
B. 方向选择
C. 稳定选择
D. 性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
258. 问题：20 世纪中期，苏联遗传学家李森科认为，他的冬小麦植物暴露在越来越冷的温度下后，最终可产生越来越耐寒的冬小麦。李森科在这方面的尝试与以下谁的观点最契合 (high_school_biology)
A. 居维叶
B. 赫顿
C. 拉马克
D. 达尔文
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
259. 问题：学生们正在进行植物色素分离练习，要求他们使用密闭色谱仪柜，柜底有少量丙酮。丙酮的安全警告声明包括其对眼睛和皮肤有刺激性以及具有易燃蒸汽。学生在进行练习时，应采取以下哪种安全预防措施？ (high_school_biology)
A. 如果丙酮着火，戴上阻燃手套，将色谱仪柜带到通风柜中
B. 在色素分离期间，将色谱仪柜置于密闭黑暗安全柜中
C. 戴上皮革手套，用粉尘面罩遮住口鼻
D. 佩戴护目镜和腈类手套，并保持所有丙酮容器关闭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
260. 问题：查尔斯·达尔文是首位提出以下哪项的人 (high_school_biology)
A. 发生了进化。
B. 进化发生的机制。
C. 地球年龄超过数千年。
D. 有证据支持的进化机制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
261. 问题：1 人为 B 型血，1 人为 AB 型血的 2 人育有一子。孩子为 O 型血的概率是 (high_school_biology)
A. 0%
B. 25%
C. 50%
D. 100%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
262. 问题：在细胞中的以下哪一种可催化涉及过氧化氢的反应，提供细胞能量，并按其顺序生成蛋白质？ (high_school_biology)
A. 过氧化物酶体、线粒体和核糖体
B. 过氧化物酶体、线粒体和溶酶体
C. 过氧化物酶体、线粒体和高尔基体
D. 溶酶体、叶绿体和核糖体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
263. 问题：可将能量作为其反应物之一的反应称为 (high_school_biology)
A. 放能反应。
B. 水解反应。
C. 吸能反应。
D. 氧化还原反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
264. 问题：自然界中不同生物发生了许多不同的发酵途径。例如，骨骼肌细胞在没有氧时将丙酮酸转化为乳酸。酵母细胞在同样情况下可产生酒精和二氧化碳。但无论具体反应如何，糖酵解目的都非常重要。以下哪种说法最能描述糖酵解的重要性？ (high_school_biology)
A. 通过底物水平磷酸化产生大量 ATP。
B. 再氧化 NADH，以便可继续糖酵解。
C. 产生丙酮酸，而丙酮酸是氧化磷酸化的原料。
D. 发生于细胞质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
265. 问题：以下哪一种不是种间相互作用的形式？ (high_school_biology)
A. 偏利共生
B. 演替
C. 互利共生
D. 寄生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
266. 问题：细胞凋亡是程序性细胞死亡，是生物体的一个必要过程。关于细胞凋亡，以下哪项不正确？ (high_school_biology)
A. 随机发生。
B. 在生物体不再需要时，特定细胞死亡。
C. 积累了太多突变时，细胞会凋亡。
D. 植物细胞被寄生虫感染时，凋亡会作为防御措施。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
267. 问题：人类手臂、蝙蝠翅膀和海豚鳍这些不同的结构包含许多相同的骨骼，这些骨骼由非常相似的胚胎组织发育而来。生物学家如何解读这些相似性？ (high_school_biology)
A. 通过识别骨骼是同源的
B. 通过趋同进化的原理
C. 通过提出人类、蝙蝠和海豚具有共同祖先
D. 仅 A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
268. 问题：Tay-Sachs 是一种隐性等位基因引起的疾病。这种遗传病患者存活时间往往不会超过几年，因此不会繁殖和传递该基因。该等位基因及其相关疾病在人群中持续存在的原因是什么？ (high_school_biology)
A. 杂合子个体不会表现出症状。
B. 自发突变将显性等位基因转为隐性形式。
C. 偶尔，该基因会增加个体的适合度。
D. 纯合子隐性遗传的 Tay-Sachs 患者无症状。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
269. 问题：新墨西哥州的图拉罗萨盆地是黑色熔岩，周围是浅色沙质沙漠。口袋鼠栖息在这两个区域。深色口袋鼠栖息在熔岩区域，而浅色口袋鼠栖息在沙漠中。关于这种情况，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 小鼠的这两种变种来自最近共同祖先。
B. 最初为一个小鼠种群，由于突变，分化为两个物种。
C. 选择有利于一些表型而不不利于其他表型。
D. 最初小鼠均为深色。随着熔岩分解成沙子，一些小鼠的颜色产生变化，因为变化后颜色在这种环境中受有利。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
270. 问题：以下哪项最能解释木质素是陆地植物进化成功的重要因素？ (high_school_biology)
A. 木质素提供结构支持，可让植物长高。
B. 木质素刺激孢子形成，导致配子发生。
C. 木质素为发育胚胎提供必需营养物质，让其能够生长。
D. 木质素对叶绿素对光的吸收提供补充，增加光合作用的输出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
271. 问题：以下哪项描述了共生关系？ (high_school_biology)
A. 绦虫以其宿主的营养素为食，导致宿主重量减轻。
B. 某些植物生长在树上以获得阳光，但对树没有影响。
C. 䲟鱼吃鲨鱼身上的寄生虫；鲨鱼身上保持没有寄生虫，而䲟鱼受到保护，免于捕食者的伤害。
D. 狐獴发出警报声，警告其他狐獴有捕食者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
272. 问题：内分泌系统采用许多反馈机制维持体内平衡。以下哪项是正反馈示例？ (high_school_biology)
A. 婴儿吮吸母乳导致母亲的大脑释放催产素，从而刺激产奶。
B. 酶催化的反应产物对该酶产生别构抑制。
C. ATP 较多时，糖酵解率会降低。
D. 餐后血糖水平降至正常时，胰岛素停止分泌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
273. 问题：以下哪项是细菌和真菌的共同特征？ (high_school_biology)
A. 细胞壁、DNA 和质膜
B. 细胞核、细胞器和单细胞性
C. 质膜、多细胞性和高尔基体
D. 细胞壁、单细胞性和线粒体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
274. 问题：以下哪项不是细菌的特征？ (high_school_biology)
A. 环状双链 DNA
B. 膜结合细胞器
C. 由脂质和蛋白质组成的质膜
D. 合成多肽的核糖体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
275. 问题：以下哪项是光合作用过程中产生氧气的来源？ (high_school_biology)
A. H2O
B. H2O2
C. CO2
D. CO
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
276. 问题：一名学习 AP 生物学的学生想要研究渗透和溶液中水运动，取一个含 0.5 M 溶液的透析袋，并将放于含 0.6 M 溶液的烧杯中。关于水势，以下哪项是正确的？ (high_school_biology)
A. 一名学习 AP 生物学的学生想要研究渗透和溶液中水运动，取一个含 0.5 M 溶液的透析袋，并将放于含 0.6 M 溶液的烧杯中。其驱动水从水势较低区域向水势较高区域移动。
B. 溶质势是决定水势的唯一因素。
C. 结合压力势和溶质势以测定水势。
D. 水势总是将水从低压力势区域驱动到高压力势区域。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
277. 问题：以下哪项是移码突变？ (high_school_biology)
A. CAT HAS HIS→CAT HAS HIT
B. CAT HAS HIS→CAT HSH ISA
C. CAT HAS HIS→CAT HIS HAT
D. CAT HAS HIS→CAT WAS HIT
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
278. 问题：交叉互换发生在减数分裂的以下哪个阶段？ (high_school_biology)
A. 前期 I
B. 中期 I
C. 后期 I
D. 前期 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
279. 问题：逆转录病毒将其 DNA 插入细菌基因中间时，改变了一个碱基对的正常阅读框。这类突变称为 (high_school_biology)
A. 重复
B. 易位
C. 倒位
D. 移码突变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
280. 问题：成熟卵泡中的高水平雌激素可抑制促性腺激素释放激素 (GnRH) 的释放。以下哪种内分泌腺产生 GnRH？ (high_school_biology)
A. 垂体前叶
B. 垂体后叶
C. 下丘脑
D. 松果体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
281. 问题：以下哪项不是水解的示例 (high_school_biology)
A. 脂肪转化为脂肪酸和甘油
B. 蛋白质转化为氨基酸
C. 淀粉转化为单糖
D. 丙酮酸转化为乙酰 CoA
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
282. 问题：以下哪个生物群落区有寒冷的冬季并以其松林而闻名。 (high_school_biology)
A. 沙漠
B. 冻原
C. 针叶林
D. 落叶林
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
283. 问题：南美洲和中美洲的猴子有卷缠尾，这意味着其尾巴可抓握物体。非洲和亚洲猴子的尾巴并不容易抓握物体。哪个学科最有可能为这种尾部差异产生的原因提供进化解释？ (high_school_biology)
A. 空气动力学
B. 生物地理学
C. 生理学
D. 生物化学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
284. 问题：病毒被认为是细胞学说的例外情况，因为其 (high_school_biology)
A. 不是独立微生物
B. 只有少量基因
C. 通过尾部移动
D. 由原生生物进化而来
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
285. 问题：以下哪项是食碎屑者的示例？ (high_school_biology)
A. 仙人掌
B. 藻类
C. 蝙蝠
D. 真菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
286. 问题：如果一片冷杉、桦树和白云杉树森林被火灾摧毁，那么最有可能发生以下哪种情况？ (high_school_biology)
A. 只有动物才会继续栖息在该地区。
B. 将开始发生次生演替。
C. 只会出现坚韧的草。
D. 随着生态系统成熟，物种数量将趋于稳定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
287. 问题：镰状细胞贫血是一种由特定基因的 DNA 序列替换为不正确的核苷酸引起的疾病。氨基酸仍被添加至生长中的蛋白质链，但会出现镰状细胞性贫血症状。这是以下哪种的示例 (high_school_biology)
A. 移码突变。
B. 错义突变。
C. 无义突变。
D. 胸腺嘧啶二聚体突变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
288. 问题：种群 1 有 40 个个体，基因型均为 A1A1，种群 2 有 25 个个体，基因型均为 A2A2。假设两个种群相距较远，且环境条件非常相似。根据这些信息，观察到的遗传变异很可能是以下哪种的示例 (high_school_biology)
A. 遗传漂变。
B. 基因流。
C. 分裂性选择。
D. 不连续变异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
289. 问题：酒精发酵途径的终产物是酒精乙醇。乙醇仍存在很多能量，但乙醇却是产生了乙醇的酵母细胞的废物。那么，发酵的目的是什么？ (high_school_biology)
A. 发酵为光合作用提供 CO2。
B. 发酵为细胞呼吸提供 CO2。
C. 酵母细胞排出乙醇，以抵御入侵的细菌。
D. 发酵补充了继续糖酵解必需的 NAD +。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
290. 问题：细胞置于高渗环境时细胞质皱缩。这证明了以下哪个原则 (high_school_biology)
A. 扩散。
B. 主动运输。
C. 易化扩散。
D. 质壁分离。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
291. 问题：RNA 病毒复制与 DNA 病毒复制更容易发生突变，原因是 (high_school_biology)
A. RNA 复制发生于细胞质，而 DNA 复制发生于细胞核。
B. RNA 病毒的复制速度比 DNA 病毒速度快得多。
C. RNA 病毒使用尿嘧啶代替胸腺嘧啶。
D. RNA 复制缺乏 DNA 复制特有的校对功能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
292. 问题：血型为 AB 型的儿童遗传了一个父/母的 IA 等位基因和另一一个父母的 IB 等位基因。该儿童的所有红细胞表面均有 A 和 B 糖蛋白。这种表达模式称为 (high_school_biology)
A. 共显性
B. 上位性
C. 多基因性
D. 连锁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
293. 问题：在脊椎动物胚胎中，以下哪个发育过程是三个初级胚层形成是的最直接原因？ (high_school_biology)
A. 神经胚形成
B. 囊胚形成
C. 卵裂
D. 原肠胚形成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
294. 问题：许多人类基因的 DNA 序列与黑猩猩相应基因的序列非常相似。哪种说法是这一情况的最可能原因？ (high_school_biology)
A. 人类从数百万年前的黑猩猩进化而来。
B. 黑猩猩从数百万年前的人类进化而来。
C. 人类和黑猩猩均从大约 600 万年前的最近共同祖先进化而来。
D. 人类和黑猩猩均从大约 40 亿年前的遥远共同祖先进化而来。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
295. 问题：一个大岛被一场火山喷发摧毁。种群中除体重最大的雄性和雌性外，大部分马都死亡。这些马存活、繁殖并使种群持续下来。由于体重具有高度遗传性且分布接近二项分布，因此可预期下一代 (high_school_biology)
A. 平均体重高于父母
B. 平均体重低于父母
C. 平均体重与原始种群成员相同
D. 平均体重高于原始种群成员
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
296. 问题：自然选择改变了种群中的等位基因频率，原因是一些____的存活和繁殖比其他更为成功。 (high_school_biology)
A. 等位基因
B. 基因位点
C. 基因库
D. 个体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
297. 问题：以下哪种过程的产物为 NADP +、ADP 和糖。 (high_school_biology)
A. 糖酵解
B. 化学渗透
C. 发酵
D. 卡尔文循环
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
298. 问题：具有化学防御机制的动物采用了以下哪种警告颜色。 (high_school_biology)
A. 警戒色
B. 贝茨拟态
C. 欺骗性标记
D. 隐藏色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
299. 问题：以下哪种进化因子最符合导致种群在世代过程中更适应环境？ (high_school_biology)
A. 突变
B. 非随机交配
C. 基因流
D. 自然选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
300. 问题：一位科学家在两只豚鼠之间交叉配种，这两只豚鼠都有黑色皮毛。黑色皮毛是显性，白色皮毛为隐性。四分之三的后代有黑色皮毛，四分之一有白色皮毛。父母的基因型最有可能是 (high_school_biology)
A. bb × bb
B. Bb × Bb
C. Bb × bb
D. BB × Bb
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
301. 问题：具有亲缘关系的物种串联来回进化，捕食者-猎物关系是以下哪种的示例。 (high_school_biology)
A. 趋异进化
B. 趋同进化
C. 平行进化
D. 协同进化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
302. 问题：在 ATP 产生过程中，氢离子（H + 或质子）通过质子泵（一种 ATP 酶）转运跨过线粒体内膜和类囊体膜。以下哪项的质膜中可找到类似质子泵 (high_school_biology)
A. 细菌
B. 哺乳动物肌肉细胞
C. 哺乳动物神经细胞
D. 植物和真菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
303. 问题：作物轮作是在同一土地上按季节顺序连续种植不同作物。以下哪种说法总结了这种做法的最可能益处？ (high_school_biology)
A. 其可让农民种植市场上需求量最大的作物。
B. 其增加作物的产量和土壤肥沃度，并最大限度地减少病原体感染和害虫侵扰。
C. 其可杂交连续作物并开发新农作物植物品种。
D. 其可减少对不同收获设备的需求，尽量降低生产成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
304. 问题：DNA 的碱基组成在物种之间存在差异。您预计 DNA 中的以下哪种的比值保持恒定？ (high_school_biology)
A. 胞嘧啶:腺嘌呤
B. 嘧啶:嘌呤
C. 腺嘌呤:鸟嘌呤
D. 鸟嘌呤:脱氧核糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
305. 问题：关于遗传变异，以下哪种说法是正确的？ (high_school_biology)
A. 其由自然选择的直接作用引起的。
B. 其是应对环境的变化而产生的。
C. 其必须存在于种群中，然后自然选择才会对种群产生作用。
D. 当二倍体生物产生配子时，所涉及的过程常会减少遗传变异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
306. 问题：主要葡萄糖重吸收部位是 (high_school_biology)
A. 肾小球
B. 近曲小管
C. 髓袢
D. 集合管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
307. 问题：关于自然选择，以下哪种说法最正确？ (high_school_biology)
A. 一个栖息地中的有益适应对所有其他栖息地通常也应有益。
B. 占据相同栖息地的不同物种会通过发生相同基因变化来适应该栖息地。
C. 一次有益的适应在所有其他时间通常也应有益。
D. 适应良好个体比适应不良个体留下更多的后代，因此对下一代的基因库贡献作用更大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
308. 问题：以下哪个过程利用质子梯度产生的驱动力，将产生 ATP 与电子沿电子传递链的运动偶联。 (high_school_biology)
A. 糖酵解
B. 化学渗透
C. 发酵
D. 卡尔文循环
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_biology
309. 问题：将一块马铃薯放入装有纯水的烧杯中。以下哪项描述了马铃薯浸入水后的活性？ (high_school_biology)
A. 马铃薯中的水移动到周围的水中。
B. 周围的水移动到马铃薯中。
C. 马铃薯细胞质壁分离。
D. 水中的溶质进入马铃薯。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------