----------------------------------------
科目：high_school_physics
0. 问题：电容器充电后，两极板间的电势差为 5 V。如果电容为 2 mF，那么正极板上的电荷量是多少？ (high_school_physics)
A. 0.005 C
B. 0.01 C
C. 0.02 C
D. 0.5 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
1. 问题：当距离产生场的物体较远时，以下哪个物理量会随着距离的平方反比而减小？ (high_school_physics)
A. 有限长带电棒产生的电场强度
B. 无限长带电圆柱体产生的电场强度
C. 无限大带电平面产生的电场强度
D. 无限长载流直导线产生的磁场强度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
2. 问题：某固态金属物体与其他电荷相隔离，其表面分布着电荷，电荷分布不均匀，下列结论正确的是 (high_school_physics)
A. 物体外部电场强度为零
B. 物体外部电场强度等于物体内部电场强度
C. 物体外部电场强度与到物体质心的距离成正比
D. 物体外部近表面处电场强度等于任意位置的表面电荷密度除以自由空间的介电常数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
3. 问题：100Hz 发电机在一定长度的弦线上产生驻波后，弦线张力不断增加，直到产生一组新驻波。新驻波的波长会大于原驻波的波长还是小于原驻波的波长？ (high_school_physics)
A. 小于，因为弦线张力与波速成正比，而波速与波长成反比。
B. 大于，因为弦线张力与波速成正比，而波速与波长成反比。
C. 大于，因为弦线张力与波速成正比，而波速与波长也成正比。
D. 小于，因为弦线张力与波速成正比，而波速与波长也成正比。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
4. 问题：将两个相同的电容器并联在一个外部电路上。对于两个电容器，以下哪些物理量必须相同？I.电容器中储存的电荷量 II.电容器上的电压 III.电容器的电容 (high_school_physics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 II 和 III
D. (E) I、II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
5. 问题：将一个 1 公斤重的物体从表面粗糙的斜坡顶端由静止释放后，物体滑到斜坡底部，中间没有旋转。物体到达底部时的动能一定是 (high_school_physics)
A. 等于物体释放时的重力势能，因为总机械能一定是守恒的。
B. 等于物体释放时的重力势能，因为增加的动能补偿了物体从表面粗糙的斜坡上滑下时因转化为热能而损失的机械能。
C. 小于物体释放时的重力势能，因为重力势能转化为了热能和动能。
D. 小于物体释放时的重力势能，因为摩擦力做的功一定大于物体的动能增量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
6. 问题：一名学生正在使用一个由弹簧和滑块组成的简单弹簧振子做实验，其中弹簧振子的弹簧系数为 k，振幅为 A，与弹簧连接的滑块的质量为 m。如果学生在原滑块上面放一个质量为 m 的小滑块，那么下列哪项说法正确？ (high_school_physics)
A. 当原滑块离开平衡位置到达最大位移处时，小滑块最有可能滑落，但只要两个滑块之间的静摩擦系数大于 kA/[(M+m)g]，小滑块就不会滑落。
B. 当原滑块位于平衡位置时，小滑块最有可能滑落，但只要两个滑块之间的静摩擦系数大于 kA/[(M+m)g]，小滑块就不会滑落。
C. 当原滑块离开平衡位置到达最大位移处时，小滑块最有可能滑落，但只要两个滑块之间的静摩擦系数大于 (M+m)g/(kA)，小滑块就不会滑落。
D. 当原滑块位于平衡位置时，小滑块最有可能滑落，但只要两个滑块之间的静摩擦系数大于 (M+m)g/(kA)，小滑块就不会滑落。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
7. 问题：将 10 µF 电容器充电到两板电势差为 100 V 需要多少功？ (high_school_physics)
A. 0.005 J
B. 0.01 J
C. 0.05 J
D. 0.1 J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
8. 问题：一个质量为 m 的盒子在水平表面上以初速度 v0 滑行。除了重力和表面力外，它没有受任何力的作用。如果盒子和表面之间的动摩擦系数为 μ，那么盒子滑行多远才会静止下来？ (high_school_physics)
A. v0^2/(2μg)
B. v0^2/(μg)
C. 2v0^2/(μg)
D. mv0^2/(μg)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
9. 问题：以 30° 的发射角度、10 m/s 的初速度将静止在地面上的足球踢出。假设忽略空气阻力，计算足球的总飞行时间。 (high_school_physics)
A. 0.5 s
B. 1 s
C. 2 s
D. 4 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
10. 问题：两个相同的容器中分别装满了两种不同的气体，容器 1 装满了氢气，容器 2 装满了氮气，将两个容器放在实验桌上，让它们与室内空气之间达到热平衡。以下哪项对两种气体性质的比较是正确的？ (high_school_physics)
A. 氢气分子的平均动能比氮气分子的平均动能大。
B. 氢气分子比氮气分子对器壁的平均作用力大。
C. 氢气的密度比氮气的密度小。
D. 如果不知道每个容器中的气体分子数量，就无法比较两种气体的压力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
11. 问题：一个质量为 m 的女孩和一个质量 2m 的男孩对坐在跷跷板的两端，跷跷板的支点位于板的中间。现在，男孩和女孩坐在离支点同样远的地方，男孩这端下沉。以下哪种情况不能使跷跷板达到平衡？ (high_school_physics)
A. 把男孩移到离支点原来距离的一半处。
B. 把女孩移到离支点原来距离的两倍处。
C. 让第二个质量为 m 的女孩坐在第一个女孩一端。
D. 把支点移到离男孩原来距离的一半处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
12. 问题：把热水倒入装有冷酒精的烧杯中后，两种液体最终会达到相同温度。考虑到液体分子的大小，以下哪种情况是造成这种现象的主要原因？ (high_school_physics)
A. 热水会在容器中上浮到上面，直到冷却后，才会与酒精混合。
B. 水分子的动能仍然比酒精分子的动能大，但这两种液体混合后，最终能量会均匀分布在整个容器中。
C. 热水产生的热辐射被冷酒精吸收，直到所有分子的动能相同。
D. 水分子与酒精分子碰撞，传递能量，直到水分子和酒精分子的平均动能相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
13. 问题：一个实心球体 (I = 0.06 kg·m^2) 以 20 rad/s 的角速度绕过球心的轴自由旋转。如果距离球心 0.30 m 向球体外表面施加 2.0 N 的摩擦力，使球体静止下来，那么需要多长时间才能使球体静止？ (high_school_physics)
A. 4 s
B. 2 s
C. 0.06 s
D. 0.03 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
14. 问题：火星半径约是地球半径的一半；火星质量约是地球质量的十分之一。以下哪项最接近火星表面的引力场强度？ (high_school_physics)
A. 10 N/kg
B. 4 N/kg
C. 2 N/kg
D. 0.5 N/kg
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
15. 问题：在一个电荷面密度为 σ 的无限大平面上方，电场强度方向竖直向上，为 σ/2εo。平面下方的电场强度大小是多少？电场强度方向是什么？ (high_school_physics)
A. σ/2εo，竖直向下
B. σ/2εo，竖直向上
C. σ/εo，竖直向下
D. σ/εo，竖直向上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
16. 问题：电子束的速度为 10^7 m/s，地球磁场强度为 5 × 10−5 T，如果利用地球磁场将电子束弯曲成圆形，那么这个圆的半径是多少？ (high_school_physics)
A. 1 nm
B. 1 μm
C. 1 mm
D. 1 m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
17. 问题：一个物体放在离平面镜 100 cm 的地方，像离物体多远？ (high_school_physics)
A. 50 cm
B. 100 cm
C. 200 cm
D. 300 cm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
18. 问题：把马拴在其后一辆静止的马车上，哪种力或合力可以解释此马车一体系统如何由静止开始加速？ (high_school_physics)
A. 地面给马的向前静摩擦力大于作用在车上的任何向后摩擦力，由此提供了向前加速度。
B. 马对车的向前作用力大于车对马的向后作用力，由此提供了向前加速度。
C. 马的肌肉对马车一体系统其余部分的作用力提供了必要的加速度。
D. 地面对马的向上法向力大于马的重量，由此提供了向上加速度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
19. 问题：在某个区域，电场强度随着到原点的距离（即半径）而变化，公式为 Er = –6r^2 + 4r + 3，其中 r 以米为单位，E 以 N/C 为单位，那么原点和点 (3, 4) 之间的电势差是 (high_school_physics)
A. –165 V
B. –120 V
C. 64 V
D. 185 V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
20. 问题：某气体经历膨胀压缩循环。如果在 P-V 图上，该循环按逆时针进行，功的大小为 300 J，那么该循环中传递的热量是多少？ (high_school_physics)
A. 传入系统 300 J
B. 传出系统 300 J
C. 传入系统 600 J
D. 传出系统 600 J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
21. 问题：某恒压为 V 的理想电池为总电阻为 R 的电路输送电流。如果将 R 增加一倍，电路的总功耗会发生什么变化？ (high_school_physics)
A. 增加一倍。
B. 增加两倍。
C. 降低一半。
D. 保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
22. 问题：紫外线波长约为 6 × 10^-8 m，那么它的频率是多少？ (high_school_physics)
A. 5 × 10^15 Hz
B. 0.5 Hz
C. 2 Hz
D. 20 Hz
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
23. 问题：将以下每种电离同位素都以相同速度投射到均匀磁场 B 中，使同位素以相同的初速度沿垂直于 B 的方向射入。以下哪个质量和电荷组合会产生半径最大的圆形轨迹？ (high_school_physics)
A. m = 16 u，q = –5 e
B. m = 17 u，q = –4 e
C. m = 18 u，q = –3 e
D. m = 20 u，q = –1 e
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
24. 问题：一个电偶极子由两个大小为 4.0 nC 的异号点电荷组成，两个电荷相距 2.0 cm。两个电荷正中间的电场强度是多少？ (high_school_physics)
A. 0
B. 9.0 × 10^4 N/C
C. 1.8 × 10^5 N/C
D. 7.2 × 10^5 N/C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
25. 问题：一个人在寒冷的天气里在外面站上几个小时而不会出现不良反应，但落入冰冷的湖里后几分钟就会死亡。以下哪种情况是造成这种现象的主要原因？ (high_school_physics)
A. 平均而言，人体的分子比周围环境中的分子运动得更快。
B. 热能从高浓度区域（热）转移到低浓度区域（冷）。
C. 热量流出人体并使人体周围的液体温度上升，液体不断升温，使新的冷液体与人体接触，加速热传递。
D. 单位体积水分子比单位体积空气分子多，增加了与人体分子的接触。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
26. 问题：某种流体以恒定流速流过一根粗细不均匀的圆管。在管的一个位置，直径为 2 cm，流速为 18 m/s。在管的另一个位置，直径为 3 cm，流速是多少？ (high_school_physics)
A. 4 m/s
B. 6 m/s
C. 8 m/s
D. 12 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
27. 问题：某种理想流体以流速 V 流经一根半径为 Q 的管。如果将管分为三条独立路径，每条路径的半径为 Q/2，那么每条路径的流速是多少？ (high_school_physics)
A. 1/3 V
B. 2/3 V
C. 4/3 V
D. 4V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
28. 问题：一个运动很慢的正电子与一个静止的电子相互作用。以下哪项正确描述了这种反应的可能结果？为什么会出现这种结果？ (high_school_physics)
A. 根据质量守恒定律，如果在该反应中产生一个新粒子，那么新粒子的总质量一定等于电子和正电子的总质量。
B. 根据电荷守恒定律，在该反应中产生的所有新粒子都没有电荷。
C. 根据动量守恒定律，可能会产生两条相同的伽马射线，它们朝着相反方向运动。
D. 根据能量守恒定律，反物质正电子会湮灭产生能量，留下静止的电子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
29. 问题：一个盒子放在一个斜面上，没有滑动。随着斜面角度（从水平方向测量）的增加，法向力 (high_school_physics)
A. 线性增大
B. 线性减小
C. 不变
D. 非线性减小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
30. 问题：一辆质量为 m 的小车最初静止不动。它与质量为 4m、速度为 v 的大车发生弹性碰撞，大车将一半动能转移给小车。小车现在的速度为 (high_school_physics)
A. 1.41v
B. v
C. 2v
D. 4v
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
31. 问题：一个电路由一节电池和一个灯泡组成。先断开电路，再连接电路，灯泡亮起。灯泡亮起一会儿后，电路元件上的净电荷发生了怎样的变化？ (high_school_physics)
A. 正净电荷量增加了。
B. 负净电荷量增加了。
C. 净电荷量没有变化。
D. 正净电荷量增加了还是负净电荷量增加了取决于灯泡亮起前电路元件上的初始净电荷量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
32. 问题：如果月球和地球之间的引力消失，以下哪项关于对月球运动影响的说法最贴切？ (high_school_physics)
A. 它仍会绕其轴旋转，并像往常一样绕地球旋转。
B. 它仍会绕其轴旋转，但不再绕地球旋转。
C. 它不再绕其轴旋转，但会像往常一样绕地球旋转。
D. 它不再绕其轴旋转，也不再绕地球旋转。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
33. 问题：一个人站在电梯中的体重计上。他发现体重计示数比自己平时的体重小。以下哪项能描述电梯的运动？ (high_school_physics)
A. 电梯正在减速下降。
B. 电梯正在减速上升。
C. 电梯正在恒速上升。
D. 电梯正在恒速下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
34. 问题：将一个空心球竖直向上抛出，球到达最高点后落回。如果不能忽略空气阻力，以下哪项描述是正确的？
I.球到达最高点时速度为零。
II.球到达最高点时加速度为零。
III.球到达最高点所需的时间比落回原点所需的时间长。 (high_school_physics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 I 和 II
D. 仅 I 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
35. 问题：如果 L、M 和 T 分别表示长度、质量和时间，那么冲量的计算公式是什么？ (high_school_physics)
A. LM/T^3
B. LM/T^2
C. LM/T
D. L^2M/T^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
36. 问题：一个质子以 1.5 × 10^6 m/s 的初速度进入场强为 1.5 T 的恒定磁场区域。如果质子的初速度矢量与磁场方向夹角为 30°，计算质子进入磁场 4 s 后的速度。 (high_school_physics)
A. 5.0 × 10^6 m/s
B. 7.5 × 10^6 m/s
C. 1.5 × 10^6 m/s
D. 3.0 × 10^6 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
37. 问题：一个人站在电梯中的台秤上。电梯加速上升。与人体重之间形成的一对作用力和反作用力是什么？ (high_school_physics)
A. 电梯电缆对人的作用力
B. 人对台秤的作用力
C. 电梯电缆对电梯的作用力
D. 人对地球的作用力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
38. 问题：在等温膨胀过程中，某受限理想气体对周围环境做功 150 J。以下哪项描述了该过程中传递的热量？ (high_school_physics)
A. 气体吸收了 150 J 的热量。
B. 气体放出了 150j 的热量。
C. 气体吸收了 300 J 的热量。
D. 气体放出了 300 J 的热量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
39. 问题：一个物体带的电荷量为 –1 C，该物体含有的多余电子数是多少？ (high_school_physics)
A. 6.25 × 10^18
B. 8.00 × 10^18
C. 1.60 × 10^19
D. 3.20 × 10^19
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
40. 问题：吉他弦产生的声波频率是已知的。以下哪项正确描述了使用测力计测量声波波长的实用方法？ (high_school_physics)
A. 轻触吉他中间的弦，出现单节拍。然后测量该弦的长度，这就是波长。
B. 测量吉他弦的长度；这是半个波长。
C. 调整弦旁边的品柱长度，直到听到共鸣声。出现连续的共鸣声时，测量品柱长度之间的差值；这就是半个波长。
D. 测量声波经过时的波峰间距；这就是波长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
41. 问题：以下关于成像的说法中哪项是正确的？ (high_school_physics)
A. 凹透镜形成的像总是实像。
B. 凹面镜形成的像总是实像。
C. 凹透镜既可以成实像，也可以成虚像。
D. 凹面镜既可以成实像，也可以成虚像。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
42. 问题：假设有人真的成功挖了一条穿过地心到达地球另一端的通道。如果有一个物体掉落进了通道，下列哪项对该物体运动的描述最贴切？假设在理想的条件下且物体不会损坏。 (high_school_physics)
A. 物体会落到地心并停在那里。
B. 物体会穿过通道落到地球的另一端，然后穿过这一端的开口，飞向太空。
C. 物体会永无止境地在两个开口端之间来回振荡。
D. 物体会落到地球的另一端并停在那里。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
43. 问题：使用弹簧和滑块制作一个水平振子，当第二个质量相同的滑块落在振子滑块上面时，水平振子正在运动。如果将两个滑块粘在一起，会对振子的振幅产生什么影响？ (high_school_physics)
A. 振幅增大。
B. 振幅减小。
C. 没有影响。
D. 这将取决于当第二个滑块落下时，原滑块在其运动周期中的位置。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
44. 问题：关于声源和声音检测仪，在以下哪种情况下，可能检测不到多普勒频移？ (high_school_physics)
A. 声源向静止的检测仪行进。
B. 检测仪向静止的声源行进。
C. 声源和检测仪朝着相同方向行进。
D. 声源和检测仪朝相反的方向行进，两者的距离越来越远。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
45. 问题：将质量为 100 kg、密度均匀（边长=0.5 m）的固态塑料方块放入密度为 1200 kg/m^3 的液体桶中。方块有多大体积浮在液体表面上方？ (high_school_physics)
A. 1.0/9
B. 1.0/3
C. 2.0/3
D. 4.0/5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
46. 问题：人站在水平地面上受两个力的作用，即向下拉的重力和地面向上的法向力。这两个力 (high_school_physics)
A. 大小相等，是一对作用力和反作用力
B. 大小相等，不是一对作用力和反作用力
C. 大小不相等，是一对作用力和反作用力
D. 大小不相等，不是一对作用力和反作用力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
47. 问题：一个质量为 m、带电量为 Q 的粒子以速度 V 进入场强为 E 的匀强电场，粒子行进距离为 d。如果将粒子原来的速度增加一倍并将其质量减少一半，粒子行进距离是多少？ (high_school_physics)
A. 4d
B. 2d
C. d
D. 1/2d
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
48. 问题：一个质量为 m1 的物体与一个质量未知的静止物体发生线性弹性碰撞。除了 m1 外，至少还需要哪些信息才能求出第二个物体的质量？ (high_school_physics)
A. 物体 1 的最终速度
B. 物体 1 的初速度
C. 物体 2 的最终速度
D. 上述任意 2 个值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
49. 问题：在一个研究光电效应的实验中，观察到 550 nm 波长的低强度可见光不产生光电子。以下关于这种光的强度急剧增加会发生的情况叙述中哪一项的描述最贴切？ (high_school_physics)
A. 几乎立刻就会产生光电子，光电子动能等于入射光子能量。
B. 几乎立刻就会产生光电子，光电子动能等于入射光子能量减去金属的功函数。
C. 几秒钟后（电子需要从入射光中吸收足够的能量），将产生光电子，光电子动能等于入射光子能量减去金属的功函数。
D. 什么都不会发生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
50. 问题：两个行波的频率相同，一个行波的振幅为 4 cm，另一个振幅为 6 cm，它们在单个介质中叠加在一起。以下关于此合成波的位移 D 叙述中哪项描述最贴切？ (high_school_physics)
A. 2 cm ≤ D ≤ 10 cm
B. D = 5 cm
C. D = 10 cm
D. 10 cm ≤ D ≤ 12 cm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
51. 问题：在碰撞 A 中，两辆小车相互碰撞反弹。在碰撞 B 中，一个球粘在一根刚性杆上，刚性杆开始绕着组合体质心旋转。以下哪项对于每个碰撞中物理量的说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 碰撞 A：每辆小车受到的作用力相同，碰撞时间相同，动能变化相同。碰撞 B：球和杆受到的扭矩相同，碰撞时间相同，旋转动能变化相同。
B. 碰撞 A：每辆小车受到的作用力相同，碰撞时间相同，线性动量变化相同。碰撞 B：球和杆受到的扭矩相同，碰撞时间相同，角动量变化相同。
C. 碰撞 A：每辆小车受到的作用力相同，碰撞时间相同，动能变化相同。碰撞 B：球和杆受到的扭矩相同，碰撞时间相同，角动量变化相同。
D. 碰撞 A：每辆小车受到的作用力相同，碰撞时间相同，速度变化相同。碰撞 B：球和杆受到的扭矩相同，碰撞时间相同，角速度变化相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
52. 问题：一个质量为 2kg 的物体受三个外力的作用，每个力的大小为 4N。以下哪项不可能是物体产生的加速度？ (high_school_physics)
A. 0 m/s^2
B. 2 m/s^2
C. 4 m/s^2
D. 8 m/s^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
53. 问题：使用弹簧秤测量施加在物体上的净力；使用声波运动检测仪测量物体产生的加速度。在绘制的图中，垂直轴表示净力，水平轴表示加速度。以下哪个物理量可以直接根据该图中的斜率进行测量？ (high_school_physics)
A. 引力质量
B. 重量
C. 速度
D. 惯性质量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
54. 问题：一个木块在桌子上滑动时受到的摩擦力为 f。如果一个高度为该木块的一半、长度为其两倍的木块在桌子上滑动，它受到的摩擦力是多少？ (high_school_physics)
A. (1/2)f
B. f
C. 2f
D. 4f
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
55. 问题：一个物体放在发散镜前 10 cm 处。如果像出现在镜后 2 cm 处，那么镜子的焦距是多少？ (high_school_physics)
A. -3/5 cm
B. -5/3 cm
C. -2/5 cm
D. -5/2 cm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
56. 问题：一个物体沿 x 轴正方向移动，在 t=0 时经过原点。在 t=0 到 t=1 秒之间，物体的恒定速度为每秒 24 米。在 t=1 秒时，物体在 x 轴负方向上的恒定加速度为 6 米每平方秒。t=11 秒时，物体在 x 轴的坐标为 (high_school_physics)
A. 99m
B. 36m
C. -36m
D. -99m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
57. 问题：密度为 ρ 的某流体流过一段水平管道，管道粘度可忽略不计。流体通道呈流线型，流速恒定。管道位置 1 处的直径为 d，流速为 V。如果管道位置 2 处的直径为 d/3，则位置 2 处的压力 (high_school_physics)
A. 比位置 1 处的压力低 4 ρv^2
B. 比位置 1 处的压力低 40 ρv^2
C. 比位置 1 处的压力高 4 ρv^2
D. 比位置 1 处的压力高 40 ρv^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
58. 问题：在由弹簧和滑块组成的振子中，滑块的最大速度是 (high_school_physics)
A. 与振幅成正比
B. 与振幅的平方成正比
C. 与振幅的平方根成正比
D. 与振幅的平方根成反比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
59. 问题：一个盒子在地球上的重量是 80 N。如果月球的质量是地球的 1/80，半径是地球的 1/4，那么盒子在月球上的重量是多少？ (high_school_physics)
A. 1 N
B. 10 N
C. 16 N
D. 20 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
60. 问题：一本教科书在海平面上重 30 N。地球的半径是 6,400 km。以下对教科书在海拔 6,000 m 山顶处的重量估值最准确的是哪一项？ (high_school_physics)
A. 60 N
B. 15 N
C. 30 N
D. 7.5 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
61. 问题：以下哪项正确描述了实物的自由落体运动？假设物体受到的阻力与速度成正比，并且在达到极限速度之前落到地面上。 (high_school_physics)
A. 在下落过程中，物体的速度和加速度都越来越大。
B. 在下落过程中，物体的速度越来越大，加速度越来越小。
C. 在下落过程中，物体的速度越来越小，加速度越来越大。
D. 在下落过程中，物体的速度和加速度都越来越小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
62. 问题：双凸透镜的曲率半径为 20 cm。以下哪项对高为 2 cm 的物体在距透镜 30 cm 处的成像描述最准确？ (high_school_physics)
A. 实像，倒立，高度=1 cm
B. 虚像，直立，高度=0.25 cm
C. 实像，直立，高度=1 cm
D. 虚像，倒立，高度=0.25 cm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
63. 问题：两个净电荷量分别为 +5e 和 -6e 的球体短暂接触。以下哪一项可能是接触后两个球体的净电荷量？ (high_school_physics)
A. +3e 和 -4e
B. +1.5e 和 -2.5e
C. 以上都是
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
64. 问题：在以下三种不同的条件下测量一个氦气球的周长：室温下；在温暖的烤箱中放 30 分钟后；在冰箱中放 30 小时后。一个学生绘制了周长的立方 C^3 与温度 T 的函数关系图，预计其在图中会看出以下哪种情况？ (high_school_physics)
A. C^3 和 T 之间的立方关系
B. C^3 和 T 之间的间接关系
C. C^3 达到零时的外推温度 T
D. 随着温度 T 升高，C^3 达到最大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
65. 问题：实验室测量一滴油的电荷量。以下哪项的测量结果极有可能不正确，应不予考虑？ (high_school_physics)
A. 6.4 × 10^-19 C
B. 8.0 × 10^-19 C
C. 4.8 × 10^-19 C
D. 2.4 × 10^-19 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
66. 问题：一个质子以 1.5 × 10^6 m/s 的初速度进入场强为 1.0 T 的恒定磁场区域 B。如果质子的初速度矢量与 B 方向夹角为 30°，计算质子进入磁场 4 s 时的速度。 (high_school_physics)
A. 5.0 × 10^5 m/s
B. 7.5 × 10^5 m/s
C. 1.5 × 10^6 m/s
D. 3.0 × 10^6 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
67. 问题：以下哪项的电路变化总是会导致电流增大？ (high_school_physics)
A. 电压增大，电阻增大
B. 电压减小，电阻减小
C. 电压增大，电阻减小
D. 电压减小，电阻增大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
68. 问题：以下哪项对匀速圆周运动的描述是正确的？ (high_school_physics)
A. 离心力和向心力是一对作用力和反作用力。
B. 向心加速度的方向和速度的方向相同。
C. 运动物体的速度是变化的，而物体的加速度是恒定的。
D. 一颗正在做匀速圆周运动的卫星会朝着圆形轨迹的中心点坠落。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
69. 问题：已知实验室小车在 t1=0.10 s 时以 25 cm/s 的速度向东运动，在 t2=0.20 s 时以 15 cm/s 的速度向东运动。能否根据这些信息判断在 t1 和 t2 之间作用在小车上的净力的方向？ (high_school_physics)
A. 能，因为已知小车正在做减速运动，它的动量变化方向与运动方向相反，净力方向与动量变化方向相同。
B. 不能，因为不知道摩擦力或空气阻力等力是否会作用在小车上。
C. 不能，因为不知道小车的质量。
D. 能，因为已知小车一直向东运动，那么净力方向一定与运动方向相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
70. 问题：电梯正在上升。要求出电梯曳引绳索的张力，需要知道（电梯的）哪些值？ (high_school_physics)
A. 质量、速度、高度和加速度
B. 质量、速度和加速度
C. 质量和速度
D. 质量和加速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
71. 问题：如果两个非零矢量相加等于零矢量，那么这两个矢量需要满足什么条件？ (high_school_physics)
A. 大小相等，方向相同。
B. 大小相等，方向相反。
C. 大小不相等，方向相反。
D. 两个非零矢量的和不可能为零。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
72. 问题：一个质子进入螺线管。进入时，质子沿着螺线管的轴线做直线运动。以下哪项对质子在螺线管内运动的描述是正确的？ (high_school_physics)
A. 质子运动会发生偏转，偏转轨迹是抛物线。
B. 质子运动会发生偏转，偏转轨迹是圆。
C. 质子会继续以恒定速度做直线运动。
D. 质子会继续做直线运动并减速。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
73. 问题：频率为 f 的声波在空气中的传播速度是 v，那么频率为 4f 的声波在空气中的传播速度是多少？ (high_school_physics)
A. v/4
B. v
C. 2v
D. 4v
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
74. 问题：在什么条件下，通过封闭表面的净电通量与封闭电荷成正比？ (high_school_physics)
A. 任何条件下
B. 只有当封闭电荷对称分布时
C. 只有当附近的所有电荷都对称分布时
D. 只有当表面外没有电荷时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
75. 问题：一束单色光从空气射入玻璃窗时，其发生变化的是 (high_school_physics)
A. 频率和波长
B. 速度和波长
C. 仅速度
D. 仅波长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
76. 问题：在一项实验中收集理想气体的数据。在实验中，温度（单位为 K）是自变量，体积（单位为 m^3）是因变量。如果绘制一个图，用垂直轴表示因变量，那么以下哪项正确描述了图中的斜率和 y 截距？ (high_school_physics)
A. 斜率与气体压力成线性比例关系，截距为 0 m^3。
B. 斜率与气体压力成反比，截距为 0 m^3。
C. 斜率与气体压力成线性比例关系，截距不会是 0 m^3。
D. 斜率与气体压力成反比，截距不会是 0 m^3。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
77. 问题：一辆玩具汽车和一辆玩具卡车相撞。如果玩具卡车的质量是玩具汽车质量的两倍，那么与玩具卡车的加速度相比，玩具汽车在碰撞过程中产生的加速度 (high_school_physics)
A. 大一倍，方向相同
B. 大一倍，方向相反
C. 小一半，方向相同
D. 小一半，方向相反
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
78. 问题：一个球体、一个立方体和一个圆柱体，它们的质量相等，从一个短斜坡的顶端将它们释放。斜坡的表面非常光滑，物体在释放时不会旋转，而是会滑下来，可以忽略摩擦力。哪个物体先到达斜坡底部？ (high_school_physics)
A. 球体
B. 立方体
C. 圆柱体
D. 所有物体同时到达底部。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
79. 问题：一辆汽车由静止开始行驶，在 15.0 s 内均匀加速到最终速度 20.0 m/s。在这段时间内，汽车行驶了多远？ (high_school_physics)
A. 150 m
B. 300 m
C. 450 m
D. 600 m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
80. 问题：应与水平线成多大角度抛出理想抛射体，才能使其水平位移（射程）等于其最大垂直位移？ (high_school_physics)
A. sin–1 (1/g)
B. cos–1 (1/g)
C. 45°
D. tan–1 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
81. 问题：一辆卡车上装了大炮，其以 5 m/s 的速度向前行驶。操作员想从大炮发射一枚炮弹，使炮弹在落到水平地面之前尽可能飞得更远。大炮的枪口初速为 50 m/s。操作员应使大炮炮筒与水平面成多大角度？ (high_school_physics)
A. 5°
B. 41°
C. 45°
D. 49°
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
82. 问题：除了粒子间的相互作用力外，两个带电大质量粒子不受任何其他力的作用。它们的带电量和质量使它们之间的净力为 0 N。以下哪种说法不正确？ (high_school_physics)
A. 两个粒子的电荷符号一定相同。
B. 如果两个粒子间的距离发生变化，净力不再是 0 N。
C. 两个粒子的质量一定相同。
D. 不可能出现这种情况，因为两个粒子间的净力不能为 0。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
83. 问题：关于以与水平面成 45° 角抛出的理想抛射体的运动，以下哪种说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 向上飞行时，加速度矢量的方向与速度矢量的方向相反，向下飞行时，加速度矢量的方向与速度矢量的方向相同。
B. 轨迹最高处的速度为零。
C. 物体的总速度在整个飞行过程中保持不变。
D. 向上飞行时，垂直速度越来越小，向下飞行时，垂直速度越来越大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
84. 问题：两个带电小球间的距离很小，它们之间的相互作用力为 50 μN。若保持两个小球的电荷量相同，其中一个小球的质量会增加一倍，另一个小球则不会。两个小球间的新电力是多少？ (high_school_physics)
A. 50 μN
B. 100 μN
C. 200 μN
D. 400 μN
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
85. 问题：一辆 1.5-kg 的运动小车与一辆 0.5-kg 的静止小车相撞并粘在一起。碰撞后，两辆小车具有相同的______。 (high_school_physics)
A. 速度
B. 动能
C. 质量
D. 线性动量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
86. 问题：一块石头从悬崖上掉落，其以 30 m/s 的冲击速度砸到地面上。悬崖有多高？ (high_school_physics)
A. 20 m
B. 30 m
C. 45 m
D. 60 m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
87. 问题：一辆汽车以速度 v 行驶到倾角为 θ 的斜坡底部。汽车关闭发动机后沿斜坡滑下。忽略摩擦力和空气阻力，以下哪项正确描述了汽车的水平加速度 ax 和垂直加速度 ay 的大小？ (high_school_physics)
A. ax = 0；ay < g
B. ax = 0；ay = g
C. ax < g；ay < g
D. ax < g；ay = g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
88. 问题：以下哪种方法会使平行板电容器的电容增大？ (high_school_physics)
A. 使用较小的板
B. 将板间的介电材料替换为介电常数较小的介电材料
C. 降低板间的电压
D. 减小板间的距离
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
89. 问题：一个人站在无摩擦的转动平台上，双手放在两侧。以下哪种情况会改变人和平台组成的系统的角动量？ (high_school_physics)
A. 这个人接住一个朋友扔给他的棒球。
B. 这个人打开双臂，离开身体两侧
C. 这个人打开双臂，离开身体两侧，然后再迅速将手臂放回两侧。
D. 这个人竖直向上跳起，再落回到平台上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
90. 问题：一个活塞可活动的气缸内有气体，气体压力为 P = 1 × 10^5 Pa，体积为 V = 20 cm^3，温度为 T = 273 K。活塞缓慢稳定地向下移动，使气体中的热量逸出，保持温度恒定。如果气体的最终体积是 5 cm^3，那么产生的压力是多少？ (high_school_physics)
A. 0.25 × 10^5 Pa
B. 2 × 10^5 Pa
C. 4 × 10^5 Pa
D. 8 × 10^5 Pa
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
91. 问题：以下哪种电磁辐射的波长最长？ (high_school_physics)
A. 伽马射线
B. 紫外线
C. 蓝光
D. 橙光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
92. 问题：某电动机的标签上注明：输入：120V AC，1.0A，60 Hz -效率-75%。电动机在多大恒定速度下能够提升起 6 kg 的重物？ (high_school_physics)
A. 0.5 m/s
B. 1.0 m/s
C. 1.5 m/s
D. 2.0 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
93. 问题：使用焦距 f = 0.2 m 的凸透镜观察放在桌子上的一枚小硬币。在观察过程中，将凸透镜置于硬币上方 0.3 m 处，然后缓慢移到硬币上方 0.1 m 处。在这个过程中，硬币的像会发生什么变化？ (high_school_physics)
A. 像越来越大。
B. 像越来越小。
C. 像先越来越小，然后越来越大。
D. 像倒立。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
94. 问题：宇宙飞船在地球表面上方 300 km 的轨道上飞行；地球的半径是 6,400 km。宇宙飞船的重力加速度是多少？ (high_school_physics)
A. 零
B. 4.9 m/s^2
C. 9.8 m/s^2
D. 8.9 m/s^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
95. 问题：一名宇航员登陆某星球，该星球的质量和半径都是地球质量和半径的两倍。如果宇航员在地球上重 800 N，那么他在这个星球上的重是多少？ (high_school_physics)
A. 200 N
B. 400 N
C. 800 N
D. 1600 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
96. 问题：有两个人，其中一个人的质量为 100 kg，另一个人的质量为 50 kg，他们面对面站在一个冰封的池塘（基本没有摩擦力）里。如果体重较重的人用力 F 推体重较轻的人，那么 (high_school_physics)
A. 体重较重的人受到的力是 (-1/2)F
B. 此人受到的力是 -2F
C. 体重较轻的人的加速度将是体重较重的人的加速度的一半
D. 体重较轻的人的加速度将是体重较重的人的加速度的两倍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
97. 问题：某 30 mF 电容器每极板上的电荷量为 6 毫库仑。电容器中储存的能量最接近 (high_school_physics)
A. 5.4 × 10–10 J
B. 9.0 × 10–8 J
C. 0.6 J
D. 12.5 J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
98. 问题：如何配置蓄电池和电阻器才能使电路中的电流最大？ (high_school_physics)
A. 将高压蓄电池与电阻器串联
B. 将高压蓄电池与电阻器并联
C. 将低压蓄电池与电阻器串联
D. 将低压蓄电池与电阻器并联
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
99. 问题：一个橡胶球（质量=0.08 kg）从 3.2 m 的高空落下，掉在地面上再弹起后，几乎回跳到原来的高度。如果它与地面的碰撞时间测量值为 0.04 s，那么地面对球施加的平均力是多少？ (high_school_physics)
A. 0.16 N
B. 0.16 N
C. 0.32 N
D. 0.36 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
100. 问题：有两个物体，一个是球体，一个是滑块，它们的质量相同，在斜面顶端将它们由静止释放。球体无滑动地从斜面上滚下。滑块无摩擦地从斜面上滑下。哪个物体先到达斜面底部？ (high_school_physics)
A. 球体，因为它会获得转动动能，但滑块不会
B. 球体，因为它会因受到扭矩的作用而获得机械能，但滑块不会
C. 滑块，因为它不会因为摩擦力而损失机械能，但球体会
D. 滑块，因为它不会获得转动动能，但球体会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
101. 问题：以下对双缝干涉实验的哪种更改会使屏幕上的干涉条纹变宽？ (high_school_physics)
A. 使用波长较短的光。
B. 将屏幕移近双缝。
C. 减小双缝间距。
D. 使用波速较小的光。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
102. 问题：以 5 m/s 的初速度竖直向上抛出一块石头。3 秒后，石头的速度是多少？ (high_school_physics)
A. 25 m/s，向上
B. 25 m/s，向下
C. 35 m/s，向上
D. 35 m/s，向下
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
103. 问题：一个粒子受到保守力的作用，该力的势能函数为 U(x) = (x – 2)3 – 12x，其中以米为单位测量 x 时，U 的单位是焦耳。以下哪项表示稳定平衡位置？ (high_school_physics)
A. x = –4
B. x = –2
C. x = 0
D. x = 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
104. 问题：一个电子（质量=m，电荷量=-E）在平整的页面上以速度 V 向上旋转，射入均匀磁场 B 区域中，然后再被引导到平整的页面上。请描述电子随后做的圆周运动。 (high_school_physics)
A. 顺时针旋转；轨迹半径=mv/(eB)
B. 逆时针旋转；轨迹半径=mv/(eB)
C. 顺时针旋转；轨迹半径=eB/(mv)
D. 逆时针旋转；轨迹半径=eB/(mv)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
105. 问题：用一根细绳将小球系好后，吊在天花板上，做成一个摆。将细绳提升到与水平线（天花板）成 50 度角的位置释放后，小球来回摆动，周期是 0.4 s。以下对摆锤的哪种改变会使摆锤的周期变短？ (high_school_physics)
A. 增加小球的质量
B. 减小细绳的长度
C. 减小释放时细绳与水平线的夹角
D. 减少小球的质量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
106. 问题：当物体从远处向焦点靠近时，凹面镜形成的像会发生什么变化？ (high_school_physics)
A. 像离镜子越来越远且越来越小。
B. 像离镜子越来越远且越来越大。
C. 像离镜子越来越近且越来越小。
D. 像离镜子越来越近且越来越大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
107. 问题：一个半径为 0.1 m 的圆盘由静止开始做角加速度为 2.0 rad/s^2 的运动。如果圆盘只旋转，求圆盘边缘上的一个点在 4.0 s 内通过的总路程。 (high_school_physics)
A. 0.4 m
B. 0.8 m
C. 1.2 m
D. 1.6 m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
108. 问题：从桥上以 10 m/s 的初速度水平抛出一块石头。假设可以忽略空气阻力，石头经过多长时间才会落到桥下 80 m 的水面上？ (high_school_physics)
A. 1 s
B. 2 s
C. 4 s
D. 8 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
109. 问题：以下哪项关于电场和磁场的说法是错误的： (high_school_physics)
A. 沿着电场方向运动的电荷会受到力的作用，而沿着磁场方向运动的电荷则不会受到力作用。
B. 所有电荷在电场中都会受到力的作用，而只有运动电荷才会在磁场中受到力的作用。
C. 正电荷沿着电场方向运动；正电荷运动方向与磁场方向垂直。
D. 所有运动电荷的受力方向都与电场方向平行，与磁场方向垂直。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
110. 问题：宇宙飞船在地球表面上方 300 km 的轨道上飞行；地球的半径是 6,400 km。宇宙飞船的重力加速度是多少？ (high_school_physics)
A. 4.9 m/s^2
B. 8.9 m/s^2
C. 9.8 m/s^2
D. 10.8 m/s^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
111. 问题：一定量的某理想气体经过三个过程，依次是等压过程、等容过程和等温过程。以下哪种说法一定是正确的？ (high_school_physics)
A. 气体内能的变化等于等压过程中所做的功。
B. 气体内能的变化等于等压过程中所做的功减去等温过程中所做的功。
C. 三个过程内所做总功为正。
D. 三个过程内所做总功等于传递的净热量，总功方向与净热量传递方向相反。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
112. 问题：一个球体以恒定倾斜角由静止从山顶无滑动地滚下来。哪种力产生的力矩推动球体旋转？ (high_school_physics)
A. 静摩擦力
B. 动摩擦力
C. 山对球体施加的法向力
D. 重力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
113. 问题：沿着桌子拖动滑块，滑块受到的摩擦力为 f，摩擦力的方向与滑块的运动方向相反。桌子对滑块施加的力 (high_school_physics)
A. 为零
B. 方向与桌子平行
C. 方向与桌子垂直
D. 方向既不与桌子平行，也不与桌子垂直
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
114. 问题：桌子上放着一块木头。自然界的哪种基本力使它们之间产生了相互作用力？为什么？ (high_school_physics)
A. 电力，因为桌面表层原子的原子核中的质子排斥木头底部表层原子的原子核。
B. 重力，因为由 F = GMm/r^2 可知，桌子在这么近的距离内对木头施加的力足以平衡地球对木头施加的力。
C. 电力，因为桌面表层原子的外层电子排斥木头底部表层原子的外层电子。
D. 强核力，因为桌面表层原子的原子核中的质子排斥木头底部表层原子的原子核。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
115. 问题：以下哪项不等于 1 特斯拉？ (high_school_physics)
A. 1 J/(A*m^2)
B. 1 kg/(C*s)
C. 1 N/(A*m)
D. 1 A*N/V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
116. 问题：一个儿童玩具由一个小车制成，小车的轮子很轻，用橡皮筋固定。橡皮筋可以缠绕和松开支撑车轮的车轴。该玩具被推了一下后，先滚过一个平坦的表面，又爬上一个斜面。观察发现，玩具每次在斜面上爬行的距离都不相同—有时候爬得较高，有时候爬得较低，但每次推力对小车产生的动能都相同。以下哪项对这种现象的解释是合理的？ (high_school_physics)
A. 橡皮筋的势能多多少少会转化为小车运动的动能，具体取决于橡皮筋开始的缠绕方式。
B. 小车轮子的法向力会因橡皮筋的缠绕或松开圈数的不同而有所不同。
C. 有多少动能转化为重力势能取决于小车的最终垂直高度。
D. 小车的一些初始动能会因摩擦力做功而消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
117. 问题：一个物体由静止释放，在第一秒内下落距离 h。它在下一秒会下落多少距离？ (high_school_physics)
A. h
B. 2h
C. 3h
D. 4h
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
118. 问题：两名滑冰者在无摩擦的冰面上滑行，即将相撞。50-kg 的滑冰者以 4 m/s 的速度向正西方向滑行。75-kg 的滑冰者以 2 m/s 的速度向正北方向滑行。相撞后，他们贴在一起。对于这种情况，以下哪种说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 该系统的线性动量是守恒的，因为在碰撞过程中，系统的净力不为零。
B. 该系统只有动能是守恒的，因为这是非弹性碰撞。
C. 该系统只有动能是守恒的，因为这是弹性碰撞。
D. 该系统的线性动量是守恒的，因为系统的净力为零。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
119. 问题：地球的质量为 5.97 × 10^24 kg。月球的质量为 7.35 × 10^22 kg，月球中心到地球中心的距离为 3.84 × 10^8 m。以下哪项关于地球对月球的引力估计是最准确的？ (high_school_physics)
A. 10^39 N
B. 10^29 N
C. 10^19 N
D. 10^9 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
120. 问题：将一个体积为 2 × 10^-3 m^3、重量为 6 N 的物体放入水箱中，物体漂浮在水中。物体露出水面的体积占其总体积的百分之多少？ (high_school_physics)
A. 12%
B. 30%
C. 60%
D. 70%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
121. 问题：物体的位置方程为 x = 2.0t^3 + 4.0t + 6.25，其中 x 的单位是米，t 的单位是秒。t = 1.50 s 时，物体的加速度是多少？ (high_school_physics)
A. 6 m/s^2
B. 12 m/s^2
C. 18 m/s^2
D. 24 m/s^2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
122. 问题：一个人站在电梯里，电梯开始上升。地板的法向力是否会对人做功？ (high_school_physics)
A. 会，做的功为正。
B. 会，做的功为负。
C. 会，但无法确定是正功还是负功。
D. 不会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
123. 问题：一辆汽车从静止开始以 5 m/s^2 的加速度沿直线匀加速行驶，那么它行驶 200 m 需要多长时间？ (high_school_physics)
A. 9.0 s
B. 10.5 s
C. 12.0 s
D. 15.5 s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
124. 问题：以下哪项是物体处于静态平衡状态的必要条件？I.物体上所有力矩的矢量和必须等于零。II.物体上所有力的矢量和必须等于零。III.物体的势能和动能之和必须为零。 (high_school_physics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. 仅 I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
125. 问题：一名学生在桌子上推冰球，使冰球从位置 x = 0 移到位置 x = 0.2 m。他松开冰球后，冰球继续在桌子上移动，最后停在位置 x = 1.2 m。当冰球位于位置 x = 1.0 m 时，以下哪项关于冰球上净力的说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 净力的方向为负，因为冰球沿正方向移动，但速度变慢了。
B. 净力的方向朝下，因为冰球靠近地球，而地球的重力加速度是 10 m/s^2，方向朝下。
C. 净力的方向为正，因为学生的推力导致冰球沿正方向加速移动。
D. 净力为零，因为学生的正向推力必须等于负向摩擦力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
126. 问题：实验人员 A 使用小测试电荷 qo、实验人员 B 使用测试电荷 2qo 测量由两个平行板构成的电场。A 测得的电场强度 (high_school_physics)
A. 大于 B 测得的电场强度
B. 与 B 测得的电场强度相同
C. 小于 B 测得的电场强度
D. 大于或小于 B 测得的电场强度，具体取决于测量电荷的加速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
127. 问题：有两个物体，分别是 A 和 B，它们的电荷量相等，质量相等。两个物体都没有运动，因为它们之间的引力和静电力相等。如果将物体 A 的质量减半，则使两个物体保持平衡状态的条件是 (high_school_physics)
A. 将物体 A 的电荷量增加一倍
B. 将物体 B 的电荷量减半
C. 将物体 B 的电荷量增加一倍
D. 将物体 B 的质量减半
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
128. 问题：一个 2 μF 电容器与一节蓄电池直接相连。电容器充满电后，储存的电荷量为 600 μC。实验人员将 2 μF 电容器替换为三个 18 μF 电容器，并将它们串联到同一节蓄电池。这些电容器充满电，每个电容器上储存的电荷量是多少？ (high_school_physics)
A. 100 μC
B. 200 μC
C. 600 μC
D. 1800 μC
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
129. 问题：一个粒子在速度为 3.0 m/s 时动能以 –6.0 J/s 的速率变化。此时，粒子受到的力是多少？ (high_school_physics)
A. 0.5 N
B. 2.0 N
C. 4.5 N
D. 9.0 N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
130. 问题：一辆汽车沿着一条半径均匀的倾斜曲线行驶。汽车受到三种力的作用，分别是轮胎和路面之间的摩擦力、路面的法向力和汽车的重力。哪种力提供了使汽车保持圆周运动的向心力？ (high_school_physics)
A. 仅摩擦力
B. 仅法向力
C. 仅重力
D. 法向力和摩擦力的合力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
131. 问题：以 30 m/s 的初速度从桥上水平抛出一块石头。假设可以忽略空气阻力，求 4 秒后石头落入水中时的总速度。 (high_school_physics)
A. 30 m/s
B. 40 m/s
C. 50 m/s
D. 60 m/s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
132. 问题：如果将两个小物体的质量分别增加一倍，并将它们的中心距增加一倍，那么它们之间的引力会发生什么变化？ (high_school_physics)
A. 增加一倍。
B. 增加两倍。
C. 减半。
D. 保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
133. 问题：如果一个 60 W 的灯泡在 120 V 的电压下工作，那么通过灯泡的电流是多少？ (high_school_physics)
A. 0.25 A
B. 0.5 A
C. 2:00 AM
D. 4:00 AM
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
134. 问题：如果将某理想气体的温度增加 2 倍，并将其体积增加 8 倍，那么它的压力 P 会发生什么变化？ (high_school_physics)
A. P 降低 16 倍。
B. P 降低 4 倍。
C. P 降低 2 倍。
D. P 增加 4 倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
135. 问题：一束单色光从空气射入玻璃窗时，其发生变化的是 (high_school_physics)
A. 频率和波长
B. 频率和速度
C. 速度和波长
D. 仅速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
136. 问题：一个体积恒定的坚固容器内装有某理想气体，气体体积为 v1，温度为 T1，压力为 P1。在等容过程中，温度升高。以下哪种说法不正确？ (high_school_physics)
A. 分子的平均速度增加。
B. 压力增加。
C. 该系统的动能增加。
D. 体积增大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
137. 问题：将一根张力和线密度均固定的细绳系到一个振动扬声器上。观察发现，扬声器在 60 Hz 频率下不会在细绳中产生驻波。以下对这种现象的哪种解释是正确的？ (high_school_physics)
A. 细绳的长度不是波长一半的整数倍。
B. 细绳中的波速是固定的。
C. 60 Hz 在人能听到的声音低频范围内。
D. 扬声器产生的波的波长等于细绳中波的速度除以 60 Hz。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
138. 问题：根据方程 ρ = ar，球形电荷分布随着半径 r 的变化而变化，其中 ρ 是体电荷密度，a 是正常数。电荷分布半径为 R。由于电荷分布与中心的距离为 r，以下关于电场强度的哪种说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 当 r 趋于无穷大时，电场强度增强。
B. 当 r > R 时，电场强度线性下降。
C. 当 r > R 时，电场强度线性增强。
D. 当 r < R 时，电场强度非线性增强。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
139. 问题：某报警器的声音频率为 400 Hz，其从三楼的窗户掉落下来。抛出报警器的学生使用一个高灵敏示波器测量频率。测得的频率 (high_school_physics)
A. 大于 400 Hz，频率随着报警器下落而增高
B. 大于 400 Hz，频率随着报警器下落而下降
C. 小于 400 Hz，频率随着报警器下落而下降
D. 小于 400 Hz，频率随着报警器下落而增高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
140. 问题：将热量添加到一个半径为 Q、长度为 ℓ 的圆柱形铝棒上。铝棒两端的温差在 10°C 至 20°C 之间。哪些几何因子会影响热量沿棒传递的速度？ (high_school_physics)
A. 只有棒的长度
B. 只有棒的截面积
C. 棒的长度和截面积
D. 既不是棒的长度也不是棒的截面积
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
141. 问题：验光师使用镜片度数线性标度（单位为屈光度）制定镜片矫正方案。近视患者看不清远处的物体，因为他们眼睛的晶状体的聚光能力太强了。如果某近视患者的屈光度是 -5，那么她的矫正镜片会使远处的物体呈现出怎样的像？ (high_school_physics)
A. 在她眼前约 20 cm 处呈现出正立的实像
B. 在她眼前约 20 cm 处呈现出正立的虚像
C. 在她眼后约 20 cm 处呈现出倒立的实像
D. 在她眼后约 5 cm 处呈现出倒立的虚像
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
142. 问题：给一个非导电球体施加非零净电荷 +Q，然后使其靠近一个半径相同的中性导电球体。以下哪种说法是正确的？ (high_school_physics)
A. 导电球体内将会产生电场。
B. 导电球体将会产生净电荷 –Q。
C. 球体将被静电吸引。
D. 球体将被静电排斥。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
143. 问题：一个带电粒子在磁场中运动，受到的力为 f。将新粒子投射到该磁场中。如果新粒子的电荷量、质量和速度都是原有粒子的两倍，那么新粒子受到的力是 (high_school_physics)
A. 4F
B. 2F
C. F
D. 1/2 F
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
144. 问题：一个电偶极子由两个大小为 4.0 nC 的异号点电荷组成，两个电荷相距 2.0 cm。两个电荷正中间的电场强度是多少？ (high_school_physics)
A. 0
B. 9.0 × 10^4 V/m
C. 1.8 × 10^5 V/m
D. 7.2 × 10^5 V/m
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
145. 问题：有两个粒子，分别是 A 和 B，它们是分开的，相距 4 m。粒子 A 的净电荷量为 2Q，粒子 B 的净电荷量为 Q。A 上的电力与 B 上的电力之比为 (high_school_physics)
A. 4:01
B. 2:01
C. 1:01
D. 1:02
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
146. 问题：一个石子掉进水面平静的池塘里。几分钟后，石子撞击水面激起的水波到达岸边，拍到一个正在蹚水的儿童的脚踝。以下哪种观察结果能够证明水波拍到儿童脚踝的部分的能量小于最初石子撞击水面时激起的水波的能量？ (high_school_physics)
A. 水波的传播速度较慢。
B. 水波脉宽变大了。
C. 水波脉宽变小了。
D. 水波高度变小了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
147. 问题：物理系学生正在检验运动学中的匀加速公式，方法是测量网球落下时的速度，网球落下 6 米后通过光电门。预测的速度比光电门测得的速度快 20%。以下哪一项对造成这么大差异的原因的说法最准确？ (high_school_physics)
A. 球在落下时形状发生改变。
B. 重力加速度随着球下落而变化。
C. 空气阻力使球的加速度增大。
D. 球的加速度随速度的变化而变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
148. 问题：水星绕太阳一周所用的时间大约是地球绕太阳一周所用时间的五分之一。如果将 1 AU 定义为地球到太阳的距离，那么水星和太阳之间的距离大概是多少？ (high_school_physics)
A. (1/25) AU
B. (1/9) AU
C. (1/5) AU
D. (1/3) AU
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
149. 问题：Gravitron 反重力游乐设施带来了太空奇幻之旅，它看上去像一个大圆柱体。当圆柱体开始旋转时，人们在圆柱体内靠墙站着。最后，它会旋转得非常快，此时可以移开地板，而人不会跌落。假设人的衣服和墙壁之间的摩擦系数是μ，切向速度是 v，漂移半径是 R，那么一个人进行安全漂移的最大质量是多少？ (high_school_physics)
A. μv^2/(rg)
B. r^2v^2/(μg)
C. rg/(μv^2)
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_physics
150. 问题：一颗人造卫星在大气层外绕地球做匀速圆周运动。一颗小流星在卫星轨道上的 P 点与其相撞，使卫星速度增加了 1%，但没有改变卫星的瞬时速度方向。以下哪项描述了卫星的新轨道？ (high_school_physics)
A. 卫星现在沿椭圆轨道运行，其中 P 点是距地球最远的位置。
B. 卫星现在沿椭圆轨道运行，其中 P 点是距地球最近的位置。
C. 卫星现在沿半径更大的圆轨道运行。
D. 卫星现在沿半径更小的圆轨道运行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------