----------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
0. 问题：在哪种情况下边际收入等于边际成本 (high_school_microeconomics)
A. 在最大距离处，总收入大于总成本
B. 总收入等于总成本
C. 边际产量在最高点
D. 总产量在最高点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
1. 问题：劳动的价格是 2 美元，资本的价格是 1 美元。劳动的边际产量是 200，资本的边际产量是 50。企业应该怎么做？ (high_school_microeconomics)
A. 增加资本，减少劳动，使资本的边际产量下降，劳动的边际产量上升。
B. 增加资本，减少劳动，使资本的边际产量上升，劳动的边际产量下降。
C. 减少资本，增加劳动，使资本的边际产量上升，劳动的边际产量下降。
D. 减少资本，增加劳动，使资本的边际产量下降，劳动的边际产量上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
2. 问题：在纳什均衡中， (high_school_microeconomics)
A. 供给曲线与需求曲线相交
B. 双方都没有偏离自己策略的动机
C. 边际收入曲线与边际成本曲线相交
D. 这种均衡是不稳定的，每一方都想改变策略
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
3. 问题：已知商品 X 和 Y 的交叉价格弹性是 +2.0。这意味着 (high_school_microeconomics)
A. 商品 X 和 Y 是正常品。
B. 商品 X 和 Y 是次等品。
C. 商品 X 和 Y 是互补品。
D. 商品 X 和 Y 是替代品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
4. 问题：外部性 (high_school_microeconomics)
A. 会导致均衡价格被人为地抬高
B. 会导致均衡价格被人为地压低
C. 当市场无法达到均衡时就会存在
D. 导致一种不能使社会总利益最大化的均衡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
5. 问题：政府不鼓励同一行业大公司之间共谋的原因之一是什么？ (high_school_microeconomics)
A. 共谋产出水平趋于上升，推动价格高于竞争水平。
B. 随着价格下降，消费者剩余减少。
C. 共谋产出水平趋于下降，推动价格低于竞争水平。
D. 共同利润最大化以社会消费者剩余为代价，因为价格上涨至高于竞争水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
6. 问题：下列哪一项说明了当竞争企业降价而不涨价时寡头垄断者所面临的需求曲线？ (high_school_microeconomics)
A. 完全水平的需求曲线。
B. 高度无弹性的需求曲线。
C. 高弹性需求曲线。
D. 由两个不连续段组成的需求曲线。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
7. 问题：下列哪项不是工资差别的基础？ (high_school_microeconomics)
A. 高风险工作。
B. 人力资本投资。
C. SUV 产量增加。
D. 种族歧视。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
8. 问题：专利、资源控制、规模经济和排他性许可 (high_school_microeconomics)
A. 都是价格歧视的要求
B. 是企业赚取短期利润所必需的
C. 都是弹性需求的来源
D. 都是进入壁垒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
9. 问题：制造塑料军事公仔的行业只使用了所有用途所需塑料的一小部分。在此基础上，我们可以得出结论，军事公仔行业很可能是一个 (high_school_microeconomics)
A. 成本上升行业
B. 固定成本行业
C. 成本递减行业
D. 盈利的行业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
10. 问题：下列哪项最有可能是在长期内可以调整，但在短期内不能调整的生产投入的例子？ (high_school_microeconomics)
A. 用来制作桌子的木材量。
B. 夹在三明治上的泡菜的数量。
C. 麦当劳厨房的尺寸。
D. 当地高中助教的人数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
11. 问题：苹果市场处于均衡状态。假设我们观察到苹果种植者正在使用更多的农药来增加苹果产量。与此同时，我们听说苹果的替代品——梨的价格正在上涨。以下哪项是对苹果的新价格和新数量的一个合理预测？ (high_school_microeconomics)
A. 价格上涨，但数量不明确。
B. 价格下跌，但数量不明确。
C. 价格不明确，但数量上升。
D. 价格不明确，但数量下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
12. 问题：以下哪项最可能导致橙汁需求曲线向右移动？ (high_school_microeconomics)
A. 佛罗里达的橙子大丰收
B. Tang 的价格下降
C. 对未来橙汁价格下降的预期
D. 对果汁饮用者未来更高收入的预期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
13. 问题：关于一个完全竞争企业，下列哪个说法是准确的？ (high_school_microeconomics)
A. 需求是向下倾斜的。
B. 需求曲线在边际收入曲线之上。
C. 价格是由整个市场的均衡决定的。
D. 平均收入与价格不同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
14. 问题：经济学家用“资本”一词来指 (high_school_microeconomics)
A. 钱。
B. 厂房和设备。
C. 中央政府的所在地。
D. 经济的中心。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
15. 问题：Ray 和 Dorothy 都会做饭，并且也都可以在星期六下午在花园里拔草。对于做饭的每一个小时，Ray 可以拔 50 根草，Dorothy 可以拔 100 根草。基于这些信息， (high_school_microeconomics)
A. Ray 拔草，因为他在做饭方面有绝对优势。
B. Dorothy 拔草，因为她在做饭方面有绝对优势。
C. Dorothy 做饭，因为她在做饭方面有比较优势。
D. Ray 做饭，因为他在做饭方面有比较优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
16. 问题：你阿姨在家里开了一家小公司，做苹果派。她雇佣了一些朋友来帮助她。以下哪一种情况最有可能增加她对劳动的需求？ (high_school_microeconomics)
A. 苹果削皮/去心人员的价格上涨了。
B. 你阿姨的朋友们整天都在八卦，减慢了他们做面团的流程。
C. 烤箱在促销。
D. 一项新的研究表明，苹果会增加患癌症的风险。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
17. 问题：Johnson 夫人把每天的全部预算都花在了薯片上，价格是每片 1 美元，而洋葱酱价格是每片 2 美元。在她当前的消费组合下，薯片的边际效用是 12，蘸酱的边际效用是 30。Johnson 逊夫人应该 (high_school_microeconomics)
A. 什么也不做；她正在消费她的效用最大化的薯片和蘸酱组合。
B. 增加她的薯片消费，直到薯片消费的边际效用等于 30。
C. 减少她的薯片消费，直到薯片消费的边际效用等于 30。
D. 减少她的薯片消费，并增加她对蘸酱的消费，直到两种商品的每美元边际效用相等。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
18. 问题：在没有干预的情况下，不完全竞争、外部性、公共产品和不完全信息都会导致下列哪一种情况？ (high_school_microeconomics)
A. 竖直方向的需求曲线
B. 市场失灵
C. 太低的价格
D. 产出量过高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
19. 问题：在以下情况下，边际成本 (MC) 等于平均可变成本 (AVC) 和平均总成本 (ATC)： (high_school_microeconomics)
A. 边际成本 (MC) 在 AVC 和 ATC 的最高点与它们相交。
B. AVC 和 ATC 在 MC 的最高点与它相交。
C. MC 在 AVC 和 ATC 的最低点与它们相交。
D. AVC 和 ATC 在 MC 的最低点与它相交。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
20. 问题：Julia 的收入增加后，她开始多买甜筒冰淇淋，少买冰棒。对 Julia 来说，冰棒 (high_school_microeconomics)
A. 不服从需求法则
B. 是联合产物
C. 是冰淇淋的互补品
D. 是次等品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
21. 问题：以下哪一种情况是寡头垄断的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 竞争企业匹配竞争对手的降价，但无法匹配竞争对手的涨价。
B. 竞争企业匹配竞争对手的涨价，但无法匹配竞争对手的降价。
C. 竞争企业无法匹配竞争对手的涨价或降价。
D. (I)) 竞争企业彼此独立行动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
22. 问题：以下哪项是寡头垄断的特征？I. 准入门槛高。II. 价格 (P) = 边际收入 (MR)。III. 卖家相对较少。 (high_school_microeconomics)
A. 仅 I。
B. 仅 II。
C. 仅 III。
D. 仅 I 和 III。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
23. 问题：垄断企业比完全竞争者效率低，因为 (high_school_microeconomics)
A. 垄断企业生产更多产出，并以更高的价格出售
B. 垄断企业生产更少产出，并以更高的价格出售
C. 垄断企业可以在短期内获利，但不能长期获利
D. 完全竞争者能在短期内做到收支平衡，而垄断企业却不能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
24. 问题：在竞争性市场体系的设计中，下列哪一项没有描述资源是如何分配的？ (high_school_microeconomics)
A. 价格信号指导生产者生产何物、何时、如何以及为何人生产商品和服务。
B. 积极的政府所有制和生产指导。
C. 买卖双方之间自愿进行市场交换。
D. 以贡献或生产力为基础的收入和商品分配。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
25. 问题：在哪种情况下，生产可能性边界将是一条直线 (high_school_microeconomics)
A. 当实现效率时
B. 当坐标轴上的商品是消费的完全替代品时
C. 当效用最大化时
D. 当资源不专门化时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
26. 问题：下列哪个说法是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 经济利润 = 会计利润。
B. 经济成本 = 显性成本 + 隐性成本。
C. 经济成本 = 显性成本 - 隐性成本。
D. 机会成本 = 经济利润。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
27. 问题：如果劳动这种可变资源的单位价格增加，会导致下列哪一种情况？ (high_school_microeconomics)
A. AFC 向上移动。
B. MPL 向上移动。
C. ATC 向下移动。
D. MC 向上移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
28. 问题：如果支付给所有劳动单位的工资是 4.50 美元，那么雇佣了多少单位的劳动？ (high_school_microeconomics)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
29. 问题：如果消费者被告知，杂粮面包将大大降低患癌症的风险，在杂粮面包市场上将会发生以下哪一种情况？ (high_school_microeconomics)
A. 需求曲线将向左移动，降低杂粮面包的价格。
B. 供给曲线将向左移动，提高杂粮面包的价格。
C. 需求曲线将向右移动，提高杂粮面包的价格。
D. 供给曲线将向右移动，降低杂粮面包的价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
30. 问题：完全竞争和垄断竞争的市场结构具有以下哪个共同特征？ (high_school_microeconomics)
A. 从长远来看容易进入和退出
B. 同质产品
C. 企业产品的完全弹性需求
D. 长期正利润
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
31. 问题：当负外部性作为一种商品的生产结果而存在时，社会最优产出量可以通过以下方式实现 (high_school_microeconomics)
A. 自由市场资本主义
B. 对可以生产的数量施加限制
C. 政府购买商品
D. 设定可以生产的最低数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
32. 问题：Jason 在一个完全竞争的本地市场中从事清理游泳池的工作。作为利润最大化者，他可以对每个游泳池收取 10 美元，每天清洁 9 个游泳池，产生 80 美元的总可变成本和 20 美元的总固定成本。以下哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. Jason 应该会在短期内倒闭，经济损失为 20 美元。
B. Jason 应该会在短期内倒闭，经济损失为 10 美元。
C. Jason 每天应该清理 9 个游泳池，经济损失为 20 美元。
D. Jason 每天应该清理 9 个游泳池，经济损失为 10 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
33. 问题：以下哪项不是寡头垄断的特征？ (high_school_microeconomics)
A. P = MC。
B. 价格制定者。
C. 进入壁垒高。
D. 企业少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
34. 问题：竞争市场为社会提供了最好的结果，因为 (high_school_microeconomics)
A. 消费者剩余最小化，而生产者剩余最大化。
B. 总福利最大化。
C. 生产者剩余最小化，而消费者剩余最大化。
D. 消费者剩余和生产者剩余之差最大化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
35. 问题：你获知 DVD 的收入弹性是 + 1.5。这意味着 (high_school_microeconomics)
A. 收入每增加 10%，DVD 的消费就会增加 15%。DVD 是一种普通的奢侈品。
B. 收入每增加 10%，DVD 的消费就会增加 15%。DVD 是一种普通的次等品。
C. 收入每增加 10%，DVD 的消费就会减少 15%。DVD 是一种普通的次等品。
D. DVD 的价格每上涨 10%，DVD 消费量就会下降 15%。DVD 是一种有价格弹性的商品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
36. 问题：如果一种产品的价格下降，而替代产品的价格保持不变，消费者就会购买更多的这种产品，这种情况被称为 (high_school_microeconomics)
A. 收入效应。
B. 替代效应。
C. 边际效应。
D. 供给效应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
37. 问题：以下哪一项是转移收入的例子？ (high_school_microeconomics)
A. 一名超级篮球运动员的 4000 万美元的收入。
B. 一笔社会保障退休收入。
C. 一笔来自社会服务机构的福利金。
D. 餐馆的一名收银员和其他收银员一样每小时获得 8 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
38. 问题：一家小企业估计产品的需求价格弹性为 3。为了提高总收入，企业主应该 (high_school_microeconomics)
A. 降低价格，因为需求有弹性。
B. 降低价格，因为需求缺乏弹性。
C. 提高价格，因为需求有弹性。
D. 提高价格，因为需求缺乏弹性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
39. 问题：以下哪种情况中存在双边垄断 (high_school_microeconomics)
A. 当买方垄断企业从买方垄断企业那里买东西时
B. 当垄断企业向两种不同类型的消费者销售产品时
C. 当一家垄断企业从一家买方垄断企业那里买东西时
D. 当垄断者销售两种不同的商品时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
40. 问题：如果企业进入一个具有垄断竞争的行业，我们会期望 (high_school_microeconomics)
A. 对现有企业的需求向右移动。
B. 产品的市场价格上涨。
C. 对现有企业的需求将变得更加缺乏弹性。
D. 对现有企业的需求向左移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
41. 问题：边际收益递减法则会使 (high_school_microeconomics)
A. AVC 首先上升，但最终会随着产出的增加而下降。
B. AFC 首先上升，但最终会随着产出的增加而下降。
C. MP 首先下降，但最终会随着产出的增加而上升。
D. MC 首先下降，但最终会随着产出的增加而上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
42. 问题：以下哪一项能最好地完成对经济学的简短定义？“经济学是研究……” (high_school_microeconomics)
A. 无限资源如何在稀缺需求之间进行分配。
B. 货币如何在经济中流通。
C. 公司如何使其股票价格最大化。
D. 如何分配稀缺的资源来满足无限的需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
43. 问题：假设资本固定为 1 单位，加上 1、2、3 单位劳动，产出从 300（1 单位劳动）增加到350（2 单位劳动），再增加到 375（3 单位劳动）。以下哪一项是正确的解释？ (high_school_microeconomics)
A. 这是长期规模报酬递增。
B. 这是长期规模报酬递减。
C. 这是长期规模报酬不变。
D. 这是短期边际生产率递减。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
44. 问题：下面哪一个是公共产品的最好例子？ (high_school_microeconomics)
A. 私人小提琴课
B. 你所在社区的志愿消防队
C. 一张 1 美元的博物馆入场券
D. 一袋薯片
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
45. 问题：下面哪一个是公共产品的最好例子？ (high_school_microeconomics)
A. 去看牙齿矫正医生
B. 在日晒沙龙的一次会议
C. 一个大披萨
D. 国际空间站
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
46. 问题：当需求的交叉价格弹性为负时，所讨论的商品是必然的 (high_school_microeconomics)
A. 正常品
B. 次等品
C. 补充品
D. 替代品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
47. 问题：一个竞争的劳动市场目前处于均衡状态。下列哪项最有可能提高市场工资？ (high_school_microeconomics)
A. 越来越多的学生毕业，他们具备劳动市场所需的技能。
B. 对这种劳动所生产的商品的需求更强烈。
C. 一种互补资源的价格上涨。
D. 劳工部取消了工人在进入该领域工作之前必须通过考试的要求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
48. 问题：政府不鼓励和管制垄断的原因之一是 (high_school_microeconomics)
A. 丧失生产者剩余，获得消费者剩余。
B. 垄断价格保证了生产效率，但牺牲了社会配置效率。
C. 垄断企业不从事重大的研究和开发。
D. 随着价格上涨和产出水平下降，消费者剩余将消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
49. 问题：对于商品 X 的一个纯粹（或完全）竞争市场的均衡，下列哪个说法是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 商品 X 存在短缺。
B. 需求量等于商品 X 的供给量。
C. 商品 X 存在剩余。
D. 政府以市场价格调节商品 X 的产量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
50. 问题：当梨的价格上涨时，我们预期会出现以下情况： (high_school_microeconomics)
A. 梨的需求量上升。
B. 梨的供给量下降。
C. 梨的需求量下降。
D. 对梨的需求下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
51. 问题：如果对葡萄的需求随着葡萄供给的增加而增加，我们可以说 (high_school_microeconomics)
A. 均衡量上升，但价格变化不明确。
B. 均衡量下降，但价格变化不明确。
C. 均衡量上升，价格上升。
D. 均衡量下降，价格下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
52. 问题：如果政府希望对一个自然垄断进行监管，使其产出达到配置效率的产出水平，那么自然垄断的产出水平将使 (high_school_microeconomics)
A. 价格等于平均总成本。
B. 边际收入等于边际成本。
C. 赚取正常利润。
D. 价格等于边际成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
53. 问题：当需求的价格弹性大于 1 时，需求 (high_school_microeconomics)
A. 完全无弹性。
B. 有弹性。
C. 缺乏弹性。
D. 单位弹性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
54. 问题：下列哪一种税制是为了将富人的收入再分配给穷人而设计的？ (high_school_microeconomics)
A. 累进税制
B. 累退税制
C. 比例税制
D. 消费税制度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
55. 问题：下列哪一种情况不是价格歧视的例子？ (high_school_microeconomics)
A. Brent 上夜班，所以他选择在早上 7 点而不是晚上 7 点买面包。
B. Bob 和 Nancy 在信件中都收到了一张“1 美元折扣”的优惠券，但是 Bob 兑换了，而 Nancy 没有。
C. Katie 买了 12 瓶可乐，花了 3 美元，Josh 一次买了一瓶可乐，花了 1 美元。
D. Velma 喜欢在下午日场价格便宜时去看电影，而 Rosemary 宁愿花更多的钱去看晚场。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
56. 问题：在存在正外部性的情况下，下列哪一项会纠正外部性？ (high_school_microeconomics)
A. 政府补贴。
B. 政府税。
C. 更高的价格。
D. 更低的产出水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
57. 问题：牛仔裤市场处于均衡状态，而作为替代品的聚酯裤的价格上涨。在牛仔裤市场中 (high_school_microeconomics)
A. 供给下降，价格上升，数量减少。
B. 供给下降，价格上升，数量增加。
C. 需求下降，价格上升，数量减少。
D. 需求上升，价格上升，数量增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
58. 问题：一名吃女童子军饼干的理性消费者会在以下情况中停止吃饼干 (high_school_microeconomics)
A. 当总收益等于吃饼干的总成本时。
B. 当边际收益等于下一块饼干的边际成本时。
C. 当吃饼干的边际成本被最大化时。
D. 当吃饼干的边际收益被最小化时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
59. 问题：下列哪一项正确说明了在完全竞争条件下价格 (P) 等于边际收入 (MR)，以及在垄断或不完全竞争条件下价格 (P) 大于边际收入的原因？I. MR = P = 完全竞争条件下的水平函数需求。II. P > MR 为不完全竞争下的斜率函数。III. 对于不完全竞争，需求和价格表示为垂直函数。 (high_school_microeconomics)
A. I、II 和 III。
B. I 和 II。
C. 仅 I。
D. I 和 III。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
60. 问题：在以下哪个情况中，当一种商品被征税时，税收负担主要落在消费者身上 (high_school_microeconomics)
A. 需求是无弹性的，供给是无弹性的
B. 需求是无弹性的，供给是有弹性的
C. 需求是有弹性的，供给是无弹性的
D. 需求是有弹性的，供给是有弹性的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
61. 问题：长期平均成本曲线 (high_school_microeconomics)
A. 总是低于短期平均成本曲线
B. 总是在短期平均成本曲线上方
C. 总是与短期平均成本曲线相交于短期平均成本的最小值处
D. 低于短期平均成本，只在一个点有例外
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
62. 问题：下列哪项不是弯折需求曲线的特征？ (high_school_microeconomics)
A. MR = MC 的边际成本范围。
B. P < MC。
C. 竞争对手的相互依赖。
D. 弯折处的定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
63. 问题：经济学是一门社会科学，它 (high_school_microeconomics)
A. 主要与钱有关。
B. 主要关注如何使用资源。
C. 完全依靠科学的方法进行分析。
D. 主要关注的是最大化精神方面的幸福。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
64. 问题：以下哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. TC = (AVC + AFC)Q。
B. 在所有产出水平上 TFC = TC。
C. AVC + AFC = TC。
D. MC = TC - TFC。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
65. 问题：独家垄断买方可以通过以下其中一项来识别： (high_school_microeconomics)
A. 一种低于劳动边际收入产出的工资。
B. 一种高于竞争劳动市场的就业水平。
C. 一种高于竞争劳动市场的工资。
D. 一个劳动服务的单一销售者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
66. 问题：如果一种商品 (A) 的价格增加，另一种商品 (B) 的需求量增加，那么这两种商品是 (high_school_microeconomics)
A. 替代品。
B. 互补品。
C. 次等品。
D. 正常品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
67. 问题：对于完全竞争行业中的一家企业，下列哪个说法是准确的？ (high_school_microeconomics)
A. 总收入先增加后减少。
B. 边际收入在减少。
C. 平均收入最初为负，然后变为正。
D. 平均收入等于边际收入。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
68. 问题：完全竞争雇主会雇佣劳动力，直到 (high_school_microeconomics)
A. 工资 = 边际要素成本。
B. 工资 = 劳动的边际产量。
C. 工资 = 边际收入。
D. 工资 = 劳动的边际收入产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
69. 问题：垄断企业为了卖出更多产品而降低价格的必要性解释了为什么 (high_school_microeconomics)
A. 垄断在公用事业中很常见
B. 垄断企业的边际收入曲线低于需求曲线
C. 垄断企业的边际成本曲线向上倾斜
D. 垄断企业能够维持市场力量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
70. 问题：假设在咖啡市场上设置了价格下限。这一政策的一个结果是 (high_school_microeconomics)
A. 对咖啡冲泡机的需求减少。
B. 市场上咖啡的持续短缺。
C. 由于咖啡价格下降，消费者剩余增加。
D. 对咖啡需求的增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
71. 问题：市场中快餐业工人的最低工资可能会导致 (high_school_microeconomics)
A. 对快餐工人的需求增加。
B. 快餐工人的供应减少。
C. 快餐工人短缺。
D. 快餐工人过剩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
72. 问题：对于短期完全竞争企业，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 企业赚取正常利润。
B. 如果价格低于平均总成本，企业会倒闭。
C. 企业赚取正的经济利润。
D. 企业可能回赚取正利润、负利润或正常利润。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
73. 问题：咖啡这种正常品的一个竞争市场目前处于均衡状态。下列哪一项最有可能导致咖啡需求的增加？ (high_school_microeconomics)
A. 消费者收入下降。
B. 茶叶价格上涨。
C. 咖啡种植园工人的工资下降。
D. 咖啡豆的采收技术提高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
74. 问题：当一家企业从生产某种商品中获得正常利润时，下面哪种说法是正确的 (high_school_microeconomics)
A. 生产总收入等于显性成本。
B. 显性成本等于隐性成本。
C. 生产总收入等于隐性成本。
D. 生产总收入等于显性成本和隐性成本之和。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
75. 问题：如果一家企业想要增加收入，并且知道其产品的需求价格弹性等于 0.78，那么它应该 (high_school_microeconomics)
A. 降低价格，因为需求是有弹性的
B. 降低价格，因为需求是单位弹性的
C. 降低价格，因为需求缺乏弹性
D. 提高价格，因为需求缺乏弹性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
76. 问题：以下哪项是垄断竞争的特征？ (high_school_microeconomics)
A. P > MC。
B. 效率。
C. 主要是价格竞争。
D. P =MR。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
77. 问题：后弯曲供给曲线的特征是下列哪一项？ (high_school_microeconomics)
A. 随着工资率的上升，每次工资率上升，劳动供给量也会继续上升。
B. 劳动休闲取舍继续有利于提供更多工作，或替代效应。
C. 劳动休闲取舍有利于收入效应，或者在较高的工资率下有更多的休闲。
D. 没有经验、低收入、年轻的工人在后弯曲部分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
78. 问题：下列哪一种商品可能同时提供最大的总效用和最小的边际效用？ (high_school_microeconomics)
A. 塑料
B. 汽车
C. 电脑
D. 空气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
79. 问题：洛伦兹曲线用于测量下列哪一项： (high_school_microeconomics)
A. 不同国家的收入与财富的比率。
B. 不同国家公共物品与私人物品的比率。
C. 不同国家的收入不平等与收入平等的比率。
D. 有工作的穷人与没有工作的穷人的比率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
80. 问题：下面哪一个例子会导致消费者支付对生产商施加的最大的消费税负担？ (high_school_microeconomics)
A. 如果需求曲线是价格弹性的，而供给曲线是非价格弹性的
B. 如果需求曲线是价格弹性的，而供给曲线是完全弹性的
C. 如果需求曲线是非价格弹性的，而供给曲线是价格弹性的
D. 如果需求曲线完全无弹性的，而供给曲线是价格弹性的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
81. 问题：下列哪项可能导致对冰淇淋甜筒的需求增加？ (high_school_microeconomics)
A. 冰淇淋甜筒价格的下降
B. 作为冰淇淋甜筒的互补品的冰淇淋的价格下降
C. 作为冰淇淋甜筒的互补品的冰淇淋的价格上涨
D. 作为冰淇淋甜筒的替代品的棒棒糖的价格下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
82. 问题：微观经济学主要关注 (high_school_microeconomics)
A. 家庭以及他们如何赚钱。
B. 企业以及它们如何赚取利润。
C. 整体经济中的个体单位。
D. 政府。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
83. 问题：为了使一家企业成功地实施价格歧视，下列哪个条件必须成立？I. 企业不能面对向下倾斜的需求曲线。II. 企业必须有市场支配力。III. 具有不同需求弹性的买家必须是可分离的。IV. 企业必须有超越利润最大化的动机。V. 企业必须能够防止其产品被转售。 (high_school_microeconomics)
A. 仅 I、III 和 V
B. 仅 III 和 IV
C. 仅 I 和 IV
D. 仅 II、III 和 V
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
84. 问题：下列哪一项是经济租金的例子？ (high_school_microeconomics)
A. 一名超级篮球运动员的 5000 万美元的收入。
B. 一笔社会保障退休收入。
C. 一笔来自社会服务机构的福利金。
D. 家长或监护人给大学生的一张支票。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
85. 问题：在存在负外部性的情况下，下列哪一项会内化（或纠正）外部性？ (high_school_microeconomics)
A. 政府补贴。
B. 政府税。
C. 更低的价格。
D. 更高的产出水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
86. 问题：以下哪项是垄断的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 行业中只有一家企业。
B. 价格等于边际收入。
C. 完全弹性需求曲线。
D. 进入壁垒较弱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
87. 问题：如果垄断有一条直的、向下倾斜的需求曲线，则其边际收入曲线 (high_school_microeconomics)
A. 向上倾斜
B. 在需求曲线和纵轴的中间位置
C. 开始向下倾斜，然后向上倾斜
D. 与需求曲线平行
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
88. 问题：价格下限的一个后果是 (high_school_microeconomics)
A. 商品的持续短缺
B. 总福利的增加。
C. 商品的持续剩余。
D. 消除无谓损失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
89. 问题：下列哪项不是工会用来增加工资的方法？ (high_school_microeconomics)
A. 争取最低工资标准的谈判
B. 限制性会员政策
C. 努力降低替代资源的价格
D. 额外雇工或为提供就业机会而安排工作的规则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
90. 问题：以下哪项是完全竞争的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 企业生产同质产品。
B. 存在进入壁垒。
C. 企业是定价利润最大化者。
D. 政府调控价格，以消除无谓损失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
91. 问题：以下哪个选项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 在长期内，所有的投入都是可变的。
B. 在短期内，所有的投入都是可变的。
C. 在长期内，供给无法根据需求的变化进行完全调整。
D. 在短期内，供给可以根据需求的变化进行完全调整。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
92. 问题：垄断竞争被认为是生产效率低下的，因为 (high_school_microeconomics)
A. 长期价格高于最低平均总成本。
B. 长期利润是正的。
C. 企业有串通行为。
D. 不存在进入壁垒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
93. 问题：从长期看，与完全竞争相比，垄断 (high_school_microeconomics)
A. 为消费者提供更多的产品选择。
B. 有更多效率。
C. 有更低的价格。
D. 价格大于边际收入。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
94. 问题：如果企业 A 的手机服务价格上涨了 5%，对企业 B 的手机服务的需求量增加了 10%，我们可以说 (high_school_microeconomics)
A. 对企业 B 的需求具有价格弹性。
B. 企业 B 的供给是价格弹性的。
C. 企业 A 和企业 B 是替代品，因为交叉价格弹性大于零。
D. 企业 A 和企业 B 是互补品，因为交叉价格弹性小于零。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
95. 问题：垄断企业的边际收入曲线和需求曲线之间的关系与垄断企业的边际要素成本曲线和什么曲线之间的关系最为相似？ (high_school_microeconomics)
A. 劳动需求
B. 劳动供给
C. 边际外部成本
D. 总成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
96. 问题：假设玫瑰市场目前处于均衡状态。如果玫瑰的供给下降，而同时玫瑰的需求上升，你对市场上玫瑰的价格和数量有什么看法？ (high_school_microeconomics)
A. 价格和数量都上升。
B. 价格上涨，但数量的变化不明确。
C. 价格和数量都下降。
D. 数量上升，但价格的变化不明确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
97. 问题：汽油作为一种正常品，其竞争市场目前处于平衡状态。下列哪一项最有可能提高汽油价格？ (high_school_microeconomics)
A. 家庭收入下降。
B. 生产汽油所用的技术提高了。
C. 地铁车票和其他公共交通工具的价格下降。
D. 作为汽油原料的原油价格上涨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
98. 问题：以下哪项会增加大号制造商的工资？ (high_school_microeconomics)
A. 大号制造培训学校的毕业生人数增加
B. 大号价格上涨
C. 大号课程价格上涨
D. 大号税增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
99. 问题：短期生产边际收益递减开始于 (high_school_microeconomics)
A. 劳动的平均产量开始下降。
B. 劳动总产量开始下降。
C. 劳动边际产量变为负值。
D. 劳动边际产量开始下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
100. 问题：你为了追求另一种替代选择而放弃的东西被称为 (high_school_microeconomics)
A. 资本。
B. 土地。
C. 资金成本。
D. 机会成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
101. 问题：以下哪项不是完全竞争行业的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 自由进入行业。
B. 产品差异化。
C. 完全弹性需求曲线。
D. 同质产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
102. 问题：相对于竞争性投入市场，垄断 (high_school_microeconomics)
A. 支付更少的工资，雇用更多的人
B. 支付更少的工资，雇用相同数量的人
C. 支付更多的工资，雇用更多的人
D. 支付更少的工资，雇用更少的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
103. 问题：如果一个垄断的劳动市场突然转变为一个完全竞争的劳动市场，工资和就业将如何变化？ (high_school_microeconomics)
A. 两者都会增加。
B. 两者都会减少。
C. 工资将保持不变，但就业将增加。
D. 工资会下降，但就业会增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
104. 问题：如果玉米是在一个完全竞争市场中生产的，并且政府设置了一个高于均衡价格的价格上限，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 玉米的需求量和供给量不会发生变化。
B. 玉米将会短缺。
C. 玉米将会过剩。
D. 玉米生产者将因价格下降而损失收入。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
105. 问题：边际成本总是与平均可变成本相交于 (high_school_microeconomics)
A. 利润最大化的数量
B. 最小边际成本
C. 平均可变成本的最大值
D. 平均可变成本的最小值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
106. 问题：生产可能性边界向原点凹，因为 (high_school_microeconomics)
A. 经济效率低下。
B. 机会成本。
C. 成本递增规律。
D. 机会成本不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
107. 问题：稀缺性最好的定义是 (high_school_microeconomics)
A. 有限的需求和有限的经济资源之间的差别。
B. 一项行动的总收益与该行动的总成本之差。
C. 无限的需求和有限的经济资源之间的差别。
D. 采取某一行动的机会成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
108. 问题：辛辛那提 Reds 棒球队的门票市场目前处于均衡状态。以下哪项最有可能增加 Reds 球迷的消费剩余？ (high_school_microeconomics)
A. Reds 棒球队为所有主场比赛提供折扣停车。
B. Reds 棒球队提高热狗的价格，以反映更高的面包成本。
C. 辛辛那提市正在进行一项巨大的高速公路建设项目，这使球迷们在赛前的交通堵塞中困了几个小时。
D. Reds 棒球队必须提高票价，以购买最有天赋的球员。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
109. 问题：具有以下市场结构的企业通过边际成本等于边际收入（如果有的话）的生产来实现利润最大化。I. 完全竞争 II. 寡头垄断 III. 垄断  IV. 垄断竞争 (high_school_microeconomics)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 II
C. 仅 I 和 III
D. I、II、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
110. 问题：消费者剩余是 (high_school_microeconomics)
A. 一个商品的价格除以它的边际效用。
B. 商品的边际效用除以它的价格。
C. 商品的总效用。
D. 消费者价值与市场价格之差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
111. 问题：下列哪个说法是肯定的？ (high_school_microeconomics)
A. 一个生产更多黄油而不是枪支的经济体比一个生产更多枪支而不是黄油的经济体更富裕。
B. 各国应集中资源生产有益健康的消费品，而不是战争武器。
C. 由于成本递增规律，生产可能性边界向原点凹。
D. 各国至少应该把一部分资源用于国防。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
112. 问题：相对自由或容易进入（低或不存在进入壁垒）与以下哪项最匹配？ (high_school_microeconomics)
A. 更多的消费者选择，更大的需求价格弹性，更多的竞争者。
B. 更多的消费者选择，更低的需求价格弹性，更多的竞争者。
C. 更多的消费者选择，更大的需求价格弹性，更少的竞争对手。
D. 更少的消费者选择，更低的需求价格弹性，更少的竞争者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
113. 问题：企业的利润最大化是通过在以下哪种条件下生产产出来实现的 (high_school_microeconomics)
A. MC = AFC。
B. MC = MR。
C. P = ATC。
D. MR= AVC。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
114. 问题：资本主义市场经济的一个典型特征是 (high_school_microeconomics)
A. 政府拥有土地和资本。
B. 广泛的价格管制。
C. 集中式政府决策以确定生产限制。
D. 经济资源的私有制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
115. 问题：当垄断者利润最大化时， (high_school_microeconomics)
A. 价格等于边际成本，经济利润为零。
B. 产出设定在价格等于平均总成本的地方。
C. 价格设定在边际成本之上，造成资源配置效率低下。
D. 任何短期利润都会因为新企业的长期进入而消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
116. 问题：下面哪一种情况最能说明消费者剩余的概念？ (high_school_microeconomics)
A. 它指的是不再有任何未偿债务的消费者。
B. 联邦政府获得的收入超过了它支付的支出。
C. 一名消费者为一块披萨支付的钱多于她认为的购买边际价值。
D. 一名消费者为一块披萨支付的钱少于她认为的购买边际价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
117. 问题：如果完全竞争价格目前低于最低平均总成本，我们可以预期在长期内会发生下列哪一种情况？ (high_school_microeconomics)
A. 价格会上涨，每家企业的产量会随着企业退出该行业而下降。
B. 市场均衡数量会随着企业的退出而增加。
C. 什么都没有。该行业目前处于长期均衡状态。
D. 价格将随着企业退出该行业而升至盈亏平衡点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
118. 问题：如果劳动总产量正在以越来越快的速度增长， (high_school_microeconomics)
A. 劳动边际产量在上升。
B. 劳动边际产量处于最小值。
C. 劳动边际产量处于最大值。
D. 边际成本正在上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
119. 问题：当出现价格歧视的机会时， (high_school_microeconomics)
A. 需求相对弹性的细分市场支付更高的价格
B. 需求相对缺乏弹性的细分市场支付更低的价格
C. 消费者剩余减少
D. 需求是水平的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
120. 问题：价格乘以数量等于 (high_school_microeconomics)
A. 国际贸易逆差。
B. 预算赤字。
C. 总收入。
D. 需求的价格弹性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
121. 问题：在以下哪种情况下，对供应商征收的税更有可能以价格上涨的形式转嫁给消费者 (high_school_microeconomics)
A. 需求的价格弹性是高度弹性的。
B. 需求的价格弹性是高度缺乏弹性的。
C. 需求的价格弹性是单位弹性。
D. 需求的工资弹性是高度弹性的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
122. 问题：成本递增规律 (high_school_microeconomics)
A. 不适用于枪和黄油。
B. 是两种商品生产之间资源不能完全适应的结果。
C. 意味着当生产一种商品的成本上升时，价格也会上涨。
D. 使生产可能性边界为一条直线。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
123. 问题：关于价格上限，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 它被用于纠正政府政策。
B. 当均衡价格过低时使用它。
C. 它将位于均衡价格之上。
D. 它将位于均衡价格之下。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
124. 问题：假设有一家利润最大化的企业位于一个有几个卖家和几个买家的完全竞争市场中（即，该企业是其销售的商品的“价格接受者”，也是其支付给其工人的小时工资的“价格接受者”）。如果这家企业中某个人的技术创新显著提高了该企业的边际实物产品（而不是其他企业的），那么这种创新将 (high_school_microeconomics)
A. 降低企业的雇佣水平，因为现在需要更少的工人
B. 提高工人的小时工资，因为他们现在贡献了更多的边际收入
C. 导致企业雇用更多工人，但不提高他们的工资
D. 导致企业雇用更多工人，并支付他们更高的工资
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
125. 问题：假设牛肉价格上涨 10%，牛肉需求量下降 20%。我们可以得出结论 (high_school_microeconomics)
A. 对牛肉的需求具有价格弹性，消费者在牛肉上的支出正在下降。
B. 对牛肉的需求具有价格弹性，消费者在牛肉上的支出正在上升。
C. 对牛肉的需求缺乏价格弹性，消费者在牛肉上的支出正在下降。
D. 对牛肉的需求缺乏价格弹性，消费者在牛肉上的支出正在上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
126. 问题：在以下哪种情况下，供给弹性通常更大 (high_school_microeconomics)
A. 当生产商可生产的替代产品更少时。
B. 当生产商应对价格变化的时间更少时。
C. 当生产商的运营已接近其生产极限时。
D. 当生产商应对价格变化的时间更多时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
127. 问题：以下哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 边际社会成本 = 边际私人成本 + 边际社会效益。
B. 外部性价值 = 边际社会成本。
C. 外部性价值 = 边际私人成本。
D. 边际社会成本 = 边际私人成本 + 负外部性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
128. 问题：以下哪一项最有可能减少对幼儿园教师的需求？ (high_school_microeconomics)
A. 教育经费增加
B. 外国公民及其家属的移民增加
C. 每户平均子女数量减少
D. 为主修基础教育的大学生提供补助
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
129. 问题：垄断的无谓损失源自 (high_school_microeconomics)
A. 将价格设定在边际成本之上。
B. 将价格设定在平均总成本之上。
C. 垄断产出大于竞争产出。
D. 长期正常利润。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
130. 问题：教育使 Chris 成为一个更好的工人、选民、家长和公民。因为教育的好处不仅仅是 Chris 自己享受的，教育提供了 (high_school_microeconomics)
A. 递增的边际效用，应该得到补贴
B. 外部性，应该被征税
C. 递减的边际效用，应该被征税
D. 外部性，应该得到补贴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
131. 问题：如果每增加一个单位的变量投入，产出的增加就会变小，下面哪个选项正确地识别了这个概念？ (high_school_microeconomics)
A. 边际生产率递减。
B. 边际效用递减。
C. 边际效用递增。
D. 边际生产率递增。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
132. 问题：如果存在与一种私人商品生产相关的正外部性，以下哪一项是最有可能将市场推向有效结果的政府行动？ (high_school_microeconomics)
A. 关闭生产该商品的企业。
B. 补贴企业或其客户。
C. 对企业征税。
D. 任命一个委员会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
133. 问题：需求交叉价格弹性的正信号表明这两种产品是 (high_school_microeconomics)
A. 奢侈品。
B. 必需品。
C. 替代品。
D. 互补品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
134. 问题：在以下哪种情况下，产品需求的价格弹性更大 (high_school_microeconomics)
A. 消费者预算中商品的比例很高。
B. 对价格变化作出反应的时间很短。
C. 替代品的数量是有限的。
D. 产品是必需品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
135. 问题：价格歧视性垄断不同于非歧视性垄断，因为歧视性垄断 (high_school_microeconomics)
A. 需求曲线比非歧视性垄断更具弹性
B. 赚取的收入少于非歧视性垄断赚
C. 赚取的收入多于非歧视性垄断赚
D. 产出将少于非歧视性垄断
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
136. 问题：Hamm 先生每次在他的店里做披萨时，都会在上面放上价值 0.45 美元的酱汁。对 Hamm 先生来说，披萨酱的成本是下列哪项的组成部分？I. 总固定成本 II. 总可变成本 III. 边际成本 IV. 总成本 (high_school_microeconomics)
A. 仅 I 和 IV
B. 仅 II 和 III
C. 仅 II 和 IV
D. 仅 II、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
137. 问题：成本递增规律非常适用于描述 (high_school_microeconomics)
A. 需求曲线。
B. 边际收益曲线。
C. 线性生产可能性边界。
D. 凹形的生产可能性边界。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
138. 问题：假设铝是自行车生产中的一个关键生产投入。如果铝价下跌，而所有其他变量保持不变，我们预计 (high_school_microeconomics)
A. 对铝的需求将会增加。
B. 自行车的供应将会增加。
C. 自行车的供应将会下降。
D. 对自行车的需求将会增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
139. 问题：你在杂货店支付的销售税通常被标记为 (high_school_microeconomics)
A. 累进税。
B. 递减税。
C. 比例税。
D. 消费税。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
140. 问题：下面哪个是搭便车效应的最好例子？ (high_school_microeconomics)
A. 你和朋友开着朋友的车去佛罗里达自驾游。你付油钱。
B. 作为你辅导朋友经济学的回报，她会帮你做几何作业。
C. 你预定了一场按次付费的大型大学橄榄球赛，你的几个朋友突然来到你家看比赛。
D. 你请约会对象吃饭，但约会对象坚持要给服务员留小费。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
141. 问题：以下哪项是负外部性的最佳例子和消除它的适当计划？ (high_school_microeconomics)
A. 来自一家工厂的空气污染从下风吹来，伤害了一个小社区的儿童。向社区公民征税。
B. 你的邻居在她的前院种了一棵芬芳盛开的樱桃树。给邻居一笔树补贴。
C. 来自一个养猪场的废物污染了一个邻居的饮用水。给养猪户补贴。
D. 来自一个发电厂的空气污染正在顺风吹来，损害了你社区中的树木。对电力生产征税。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
142. 问题：如果政府监管一家垄断企业，使其在可配置有效数量的水平进行生产，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 垄断企业将实现收支平衡。
B. 垄断企业将出现经济损失。
C. 垄断企业将产生经济利润。
D. 这个市场的无谓损失将会减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
143. 问题：下列哪项表示两种商品是互补品？ (high_school_microeconomics)
A. 正的收入弹性
B. 水平的需求曲线
C. 负的交叉价格弹性
D. 需求弹性大于 1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
144. 问题：如果政府补贴卤素大灯的生产， (high_school_microeconomics)
A. 需求曲线将向左移动。
B. 需求曲线将向右移动。
C. 供给曲线将向左移动。
D. 供给曲线将向右移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
145. 问题：假设县政府给每位家长发了一张优惠券，可以用来补贴把每个孩子送到托儿所的费用。您预期日托服务市场会发生什么变化？ (high_school_microeconomics)
A. 日托需求下降，降低了市场价格。
B. 日托需求上升，提高了市场价格。
C. 日托的供应增加，降低了市场价格。
D. 日托的供应减少，提高了市场价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
146. 问题：以下哪项是垄断竞争的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 从长期来看在经济方面是有效的。
B. 从长期来看在最低 ATC 处定价。
C. 产能过剩。
D. 竞争对手很少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
147. 问题：下列哪一项是自由市场体系的基本方面？ (high_school_microeconomics)
A. 政府的高度介入。
B. 资源公有制。
C. 私人财产。
D. 中央计划者设定工资和价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
148. 问题：价格上限的特点是 (high_school_microeconomics)
A. 设定的价格低于商品当前的（或均衡）市场价格。
B. 设定的价格高于商品当前的（或均衡）市场价格。
C. 需求曲线（函数）的移动。
D. 供给曲线的移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
149. 问题：Elsa 对自己时间的估价是每小时 50 美元，她给 David 做两个小时的家教。David 愿意为两小时的辅导支付 175 美元，但他们协商出整个两小时的价格为 125 美元。关于上述交易，下面哪个说法是正确的： (high_school_microeconomics)
A. 消费者剩余比生产者剩余多 50 到 75 美元。
B. 生产者剩余比消费者剩余多 50 到 75 美元。
C. 消费者剩余比生产者剩余多 75 美元。
D. 消费者剩余和生产者剩余之差是 25 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
150. 问题：如果不要求消费者为她所吃的每一块饼干支付货币价格，消费者将在什么时候停止吃饼干 (high_school_microeconomics)
A. 当吃饼干的总效用等于零时。
B. 当替代效应超过了吃饼干带来的收入效应时。
C. 当边际效用除以总效用的比率等于 1 时。
D. 当吃最后一块饼干的边际效用是零时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
151. 问题：对于一家竞争企业来说，在决定是否在短期内倒闭时，最重要的考虑因素是什么？ (high_school_microeconomics)
A. 比较 AVC 和 MR。
B. 比较 TR 和 TC。
C. 如果 TFC 没有被收入覆盖，就不要生产。
D. 不管价格如何，生产需求量最大的产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
152. 问题：关于垄断竞争，下面哪个说法是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 企业赚取长期经济利润。
B. P = MR = MC = ATC。
C. 企业花钱来差异化和宣传他们的产品。
D. 长期来看，市场在配置方面是有效的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
153. 问题：割草服务的供给曲线可能会向上倾斜，因为 (high_school_microeconomics)
A. 边际成本递减
B. 时间的机会成本递增
C. 边际效用递减
D. 规模收益递增
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
154. 问题：劳动、人力资本、企业家精神、自然资源和实物资本都是下列哪一种的例子？ (high_school_microeconomics)
A. 公共物品
B. 次等品
C. 生产要素
D. 产出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
155. 问题：根据边际效用递减原理， (high_school_microeconomics)
A. 边际效用保持不变。
B. 总效用保持不变。
C. 边际效用随着消费的每额外一单位商品而减少。
D. 边际效用和总效用都减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
156. 问题：向下倾斜的需求曲线可以由下列哪项部分解释？ (high_school_microeconomics)
A. 替代效应和收入效应
B. 边际成本递增规律
C. 比较优势原则
D. 生产的边际收益递减规律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
157. 问题：如果一个市场是由一个卡特尔组织的，我们可以预期 (high_school_microeconomics)
A. 所有卡特尔企业都有正常利润。
B. 会激励卡特尔企业在卡特尔协议上作弊。
C. 卡特尔中单个企业的利润最大化。
D. 分配效率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
158. 问题：在你最好朋友的生日派对上，你看到 Skylar 又吃了一块蛋糕。对这个人来说，肯定 (high_school_microeconomics)
A. 第二块蛋糕的边际收益小于边际成本。
B. 吃蛋糕产生的总收益在下降。
C. 边际收益与边际成本之比小于 1。
D. 第二块蛋糕的边际收益大于边际成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
159. 问题：在短期内，一家企业雇用劳动和资本来生产小工具。如果资本的年度价格增加，短期成本曲线会发生什么变化？ (high_school_microeconomics)
A. 边际成本和平均可变成本曲线将向上移动。
B. 平均固定成本和平均总成本曲线将向上移动。
C. 边际成本和平均固定成本曲线将向上移动。
D. 边际成本、平均固定成本、平均可变成本和平均总成本曲线都将向上移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
160. 问题：关于价格下限，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 它被用于纠正政府政策。
B. 当均衡价格过高时使用它。
C. 它将位于均衡价格之上。
D. 它将位于均衡价格之下。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
161. 问题：以下哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 平均总成本 = 总固定成本除以生产的单位数量。
B. 平均总成本 = 平均可变成本除以生产的总单位数。
C. 平均总成本 = 平均可变成本加上边际成本。
D. 平均总成本 = 平均可变成本加上平均固定成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
162. 问题：一个被描述为寡头垄断的行业最有可能 (high_school_microeconomics)
A. 在长期有正常利润。
B. 没有共谋行为的机会。
C. 有显著的进入壁垒。
D. 有接受价格的行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
163. 问题：关于对劳动的需求，下列哪一项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 对劳动的需求独立于对其他投入或资源的需求。
B. 对劳动的需求独立于对劳动生产的产品的需求。
C. 对劳动的需求独立于其他投入或资源的可用性。
D. 对劳动的需求来源于对劳动生产的产品的需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
164. 问题：长期来看，对于完全竞争企业，下列哪项是不正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 价格 = 最低平均成本。
B. 价格 = 边际收入。
C. 价格 = 最小平均可变成本。
D. 价格 = 边际成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
165. 问题：完全竞争企业产品的需求曲线 (high_school_microeconomics)
A. 向下倾斜，等于市场需求曲线。
B. 完全弹性。
C. 完全无弹性。
D. 在现行市场价格处弯折
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
166. 问题：正常品总是有一个 (high_school_microeconomics)
A. 弹性的需求曲线
B. 非弹性的需求曲线
C. 弹性的供给曲线
D. 正收入弹性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
167. 问题：下列哪一项代表了企业的垄断定价或市场支配力的度量，即指数的值越大，企业的市场定价能力越大？ (high_school_microeconomics)
A. (MC-P)/MC
B. (MC-P)/P
C. (P-MC)/P
D. (P-MC)/MC
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
168. 问题：劳动的市场需求曲线会因为以下哪一项而向左移动 (high_school_microeconomics)
A. 劳动所生产的商品的价格上涨
B. 对劳动所生产的商品的需求增加
C. 支付给工人的工资率增加
D. 劳动边际产量减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
169. 问题：“夫妻店”企业的机会成本或隐性成本： (high_school_microeconomics)
A. 等于会计成本。
B. 等于会计利润。
C. 等于在其他领域使用资源本可以产生的收益或利润。
D. 等于夫妻店产生的营业收入或利润。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
170. 问题：经济利润为零的竞争企业的所有者 (high_school_microeconomics)
A. 应该考虑关闭企业，因为她可以在其他地方赚更多钱
B. 盈利低于正常利润
C. 赚取的收入与她的下一份最佳替代工作的收入一样多
D. 在长期最有可能赚取更多利润
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
171. 问题：如果市场价格高于完全竞争企业的平均总成本曲线，我们预计，从长期来看， (high_school_microeconomics)
A. 随着企业退出市场，行业也随之收缩。
B. 随着企业退出市场，行业也随之扩张。
C. 随着企业进入市场，行业也随之收缩。
D. 随着企业计入市场，行业也随之扩张。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
172. 问题：土地、劳动、资本和创业人才往往被称为 (high_school_microeconomics)
A. 生产可能性。
B. 商品和服务。
C. 无限的人类需求。
D. 稀缺的经济资源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
173. 问题：以下哪一种商品的需求曲线可能最有弹性？ (high_school_microeconomics)
A. 对白色福特厢式旅行车的需求
B. 对汽车的需求
C. 对福特汽车的需求
D. 对美国制造汽车的需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
174. 问题：无谓损失发生在 (high_school_microeconomics)
A. 垄断性竞争中，因为 P > MC。
B. 垄断市场中，因为 P > MC。
C. 寡头垄断市场中，因为 P > MC。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
175. 问题：在完全竞争条件下运营的单个企业的特点是： (high_school_microeconomics)
A. 价格制定者。
B. 少数几个卖家之一。
C. 价格战略家。
D. 价格接受者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
176. 问题：下列哪项与公共物品有关？ I. 搭便车者 II. 将需求曲线垂直相加得到社会的需求曲线 III. 消费的非竞争性  IV. 非排他性 (high_school_microeconomics)
A. 仅 I 和 II
B. 仅 I 和 IV
C. 仅 II 和 III
D. I、II、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
177. 问题：关于纯公共物品，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 向额外的公民提供额外单位商品的边际成本大于零。
B. 消费者可能会因为不付费而被排除在其收益之外。
C. 某些消费者多一单位公共产品意味着其他消费者少一单位。
D. 公共物品不能被分割成离散的单位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
178. 问题：Nancy 可以选择花一小时为考试而学习，花一小时修剪草坪挣 6 美元，或者花一小时照看侄女挣 8 美元。如果我们知道 Nancy 已经选择为考试而学习，下面哪个选项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 从学习中获得的收益大于 8 美元的机会成本。
B. 学习的机会成本是 14 美元，这少于学习所带来的收益。
C. Nancy 对学习和修剪草坪都漠不关心。
D. Nancy 的行为是不理性的，因为照看孩子显然比其他所有选择都要好。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
179. 问题：下列哪个说法准确地描述了劳动的平均产量 (AP) 和边际产量 (MP) 之间的关系？ (high_school_microeconomics)
A. 当 MP 高于 AP 时 AP 上升，当 MP 低于 AP 时 AP 下降。
B. MP 与 AP 相交于 MP 的最大值处。
C. AP 和 MP 总是彼此平行的。
D. 所有劳动水平的 AP 和 MP 要么都在上升，要么都在下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
180. 问题：因为与收入相对较高的人相比，收入相对较低的人花在食品上的钱占收入的比例更大，那么食品销售税属于哪一类税？ (high_school_microeconomics)
A. 累进税
B. 比例税
C. 累退税
D. 中性税
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
181. 问题：以下哪项不是工资差异的来源？ (high_school_microeconomics)
A. 人力资本存量差异。
B. 种族或性别歧视。
C. 工人不流动。
D. 出生率下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
182. 问题：下列哪一项肯定会降低在竞争市场中交换的商品的均衡价格？ (high_school_microeconomics)
A. 需求曲线向右移动。
B. 供给曲线向左移动。
C. 需求曲线向左移动，供给曲线向右移动。
D. 需求曲线向右移动，供给曲线向左移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
183. 问题：对于在长期完全竞争下运营的企业，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 企业将从事非价格竞争。
B. 企业将实现经济利润。
C. 企业将遭受经济损失。
D. 企业将实现零经济利润。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
184. 问题：在以下哪种情况下，一种商品的市场存在负外部性 (high_school_microeconomics)
A. 当市场将资源过度分配给这种商品的生产时。
B. 当溢出效益为社会所接受时。
C. 当边际社会效益等于边际社会成本时。
D. 当总福利最大化时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
185. 问题：哪些特征可能是垄断市场的一部分，而不是垄断竞争的一部分？ (high_school_microeconomics)
A. 差异化的产品
B. 专利和版权
C. 短期内获利的可能性
D. 存在无谓损失
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
186. 问题：每天 Melanie 都用她的午餐钱买苹果吃，每个 1 美元，并且买橙子吃，每个 2 美元。在她当前消费水平下，Melanie 苹果的边际效用是 12，橙子的边际效用是 18。如果她已经花光了她所有的午餐钱，Melanie 应该如何改变她的消费决策以使效用最大化？ (high_school_microeconomics)
A. 她不应该做任何改变；她正在消费的是苹果和橙子的效用最大化组合。
B. 她应该增加苹果消费，减少橙子消费，直到两者的每美元边际效用相等。
C. 她应该减少苹果消费，增加橙子消费，直到两者的每美元边际效用相等。
D. 她应该增加苹果消费，减少橙子消费，直到两者的边际效用相等。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
187. 问题：下列哪项描述了需求曲线背后的理论？ (high_school_microeconomics)
A. 边际效用随着消费的增加而递减。
B. 边际成本随着消费的增加而递增。
C. 边际成本随着消费的增加而递减。
D. 总效用随着消费的增加而以越来越快的速度递增。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
188. 问题：经济学最恰当的描述是 (high_school_microeconomics)
A. 研究稀缺物质需求如何在无限资源之间分配。
B. 研究如何用无限的资本取代稀缺的劳动。
C. 研究决策者如何选择最佳方式来用稀缺的资源满足他们无限的物质需求。
D. 研究如何通过分配无限量的生产资源来最好地满足无限的物质需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
189. 问题：商品 X 的有效价格上限可能导致 (high_school_microeconomics)
A. 商品 X 的持续剩余。
B. 商品 X 的持续短缺。
C. 对作为商品 X 的替代品的商品 Y 的需求增加。
D. 对作为商品 X 的互补品的商品 Z 的需求减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
190. 问题：当一种商品的生产或消费产生正外部性时，它被认为是一种市场失灵，因为在市场数量时 (high_school_microeconomics)
A. 边际社会收益大于边际社会成本。
B. 边际社会成本超过边际社会收益。
C. 社会生产了太多的商品。
D. 消费商品产生的个人收益超过了社会收益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
191. 问题：竞争性企业对劳动的需求直接取决于 (high_school_microeconomics)
A. 利润
B. 工人时间的机会成本
C. 工资和劳动的平均（实体）产品
D. 劳动的边际（实体）产品和产出价格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
192. 问题：当完全竞争的劳动市场处于均衡状态时， (high_school_microeconomics)
A. 每个想工作的人都有机会去工作
B. 单个企业面临向下倾斜的劳动需求曲线
C. 失业率可高达 10- 15%
D. 单个企业面临向上倾斜的劳动需求曲线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
193. 问题：在以下哪种情况下，劳动的市场需求曲线将向右移动 (high_school_microeconomics)
A. 企业数量增加
B. 产出的价格下降
C. 劳动供给曲线向右移动
D. 劳动供给曲线向左移动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
194. 问题：下列哪项不是具有里程碑意义的反托拉斯法？ (high_school_microeconomics)
A. 《瓦格纳法案》
B. 《谢尔曼法案》
C. 《克莱顿法案》
D. 《罗宾逊-帕特曼法案》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
195. 问题：下列哪一项可以解释价格下降如何导致需求量减少和需求曲线向上倾斜？ (high_school_microeconomics)
A. 商品是次等品，收入效应强于替代效应。
B. 商品是正常品，收入效应强于替代效应。
C. 商品是正常品，收入效应弱于替代效应。
D. 商品是次等品，是一种奢侈品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
196. 问题：如果政府想要为自然垄断确立一个社会最优价格，它选择的这个价格应该使 (high_school_microeconomics)
A. 平均收入等于零
B. 边际收入等于零
C. 边际成本曲线与需求曲线相交
D. 平均总成本曲线与需求曲线相交
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
197. 问题：以下哪项是你家乡一家小商店的拥有者的隐性成本？ (high_school_microeconomics)
A. 付给副经理的工资
B. 从食品批发商那里购买罐头商品的成本
C. 所有者技能在一种替代职业中的价值
D. 用于冷却冷藏肉类陈列柜的成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
198. 问题：需求的工资弹性越大（越高）， (high_school_microeconomics)
A. 在商品生产中，资本成本占劳动力成本的比例越大。
B. 劳动生产的产品的价格弹性越大。
C. 劳动替代品的数量越少。
D. 时间越短。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
199. 问题：不像完全竞争企业，垄断企业 (high_school_microeconomics)
A. 会在需求曲线上收取最高的价格
B. 有一条水平的边际收入曲线
C. 有一条向上倾斜的总收入曲线
D. 面对一个向下倾斜的需求曲线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
200. 问题：边际效用递减规律最能解释 (high_school_microeconomics)
A. 供给规律
B. 需求规律
C. 总成本曲线的曲率
D. 生产可能性边界的形状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
201. 问题：下列哪一种说法最符合资本主义市场经济？ (high_school_microeconomics)
A. 经济资源根据中央银行的决策进行配置。
B. 私有财产是创新、增长和贸易的基础。
C. 中央政府计划商品的生产和分配。
D. 大多数工资和物价都受到法律控制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
202. 问题：以下哪项是一家小型咖啡馆所有者们的长期调整的例子？ (high_school_microeconomics)
A. 所有者们把全麦面包换成了酸面包。
B. 所有者们雇了几个兼职工人来顶替晚餐班。
C. 所有者们在繁忙的周末加班。
D. 所有者们买下了隔壁的办公室，这使顾客的座位增加了一倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
203. 问题：从长期来看，对于垄断企业，下列哪一项最可能是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. P = MR = MC = ATC
B. P = MR = MC > ATC
C. P > MR = MC = ATC
D. P > ATC > MR = MC
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
204. 问题：关于规模经济，以下哪项是不正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 规模经济与产出产量的增加有关。
B. 规模经济与平均总成本 (ATC) 曲线上升或增加的部分有关。
C. 规模经济与 ATC 曲线的下降或减少部分有关。
D. 规模经济导致每单位平均成本的降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
205. 问题：对于完全竞争企业，当价格如何时，做出利润最大化的关闭决策 (high_school_microeconomics)
A. 低于最低平均总成本。
B. 大于最低平均可变成本，但小于最低平均总成本。
C. 低于最低平均可变成本。
D. 等于最低平均总成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
206. 问题：在长期完全竞争中，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. P = MR = MC = ATC
B. P = MR = MC > ATC
C. P > MR = MC = ATC
D. P = MR > MC = ATC
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
207. 问题：如果完全竞争价格目前高于最低 ATC，我们可以预期在长期内会发生下列哪一种情况？ (high_school_microeconomics)
A. 随着企业进入该行业，价格上涨。
B. 市场均衡数量随着企业退出行业而上升。
C. 什么都没有。该行业目前处于长期均衡状态。
D. 随着企业进入该行业，价格下跌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
208. 问题：下列哪项会使教科书供给曲线向左移动？ (high_school_microeconomics)
A. 生产中对替代品需求的减少
B. 买家数量的减少
C. 印刷成本的增加
D. 对未来剩余的预期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
209. 问题：如果无论 Matt 消费多少小香肠，Matt 消费小香肠的总效用始终以恒定速率增长，那么 Matt 对小香肠的需求曲线是怎样的？ (high_school_microeconomics)
A. 垂直的
B. 水平的
C. 向下倾斜的
D. 向上倾斜的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
210. 问题：下列哪项导致纸张供给曲线向左移动？ (high_school_microeconomics)
A. 纸张生产商预计，未来几个月纸张价格将走低。
B. 铅笔的价格上涨了，而铅笔是纸张的互补品。
C. 造纸所用的技术出现改进。
D. 环境疑虑减少了每年可采伐的木材量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
211. 问题：当机会成本在所有生产水平上都不变时，生产可能性边界 (high_school_microeconomics)
A. 凹向原点。
B. 凸向原点。
C. 未定义。
D. 从左到右向下倾斜的直对角线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
212. 问题：以下哪个选项可能拥有弹性最小的需求曲线？ (high_school_microeconomics)
A. 对完全竞争企业产出的需求
B. 对生产同质产品的寡头垄断企业的产出的需求
C. 对生产差异化产品的寡头垄断企业的产出的需求
D. 对垄断企业产出的需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
213. 问题：对个人而言，需求曲线向下倾斜的原因是 (high_school_microeconomics)
A. 边际效用递减
B. 边际收益递减
C. 费雪效应
D. 规模收益递减
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
214. 问题：为了找到特定商品的市场供给曲线，人们会 (high_school_microeconomics)
A. 水平汇总企业边际收入水平曲线
B. 垂直汇总企业供给曲线
C. 垂直汇总企业边际成本曲线
D. 水平汇总企业供给曲线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
215. 问题：随着时间推移，企业进入和退出市场的能力意味着 (high_school_microeconomics)
A. 边际成本为零
B. 边际收入为零
C. 长期供给曲线更具弹性
D. 长期供给曲线更缺乏弹性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
216. 问题：如果一个人拥有亚当·斯密的《国富论》唯一的签名原件，下面哪一项可以说明这种情况？ (high_school_microeconomics)
A. 一条向下倾斜的需求曲线。
B. 一条向上倾斜的供给曲线。
C. 看不见的手。
D. 一条完全垂直的供给曲线。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
217. 问题：土地指的是 (high_school_microeconomics)
A. 所有生产性资源。
B. 所有自然资源。
C. 仅农田。
D. 房地产。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
218. 问题：第 1 题答案的基础是 (high_school_microeconomics)
A. P 或劳动工资率 > 劳动的 MRP，而对于额外一个单位的劳动，工资率 < MRP。
B. P 或劳动工资率 < 劳动的 MRP，而对于额外一个单位的劳动，WI > MRP。
C. 总收入达到最大值。
D. 总产出达到最大值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
219. 问题：与此同时，干旱影响了菠萝的供应，一项发现可能有助于预防癌症。这些事件的组合将如何影响菠萝的均衡价格和均衡数量？均衡数量 (high_school_microeconomics)
A. 增加         减少
B. 增加         不确定
C. 不确定         增加
D. 减少         不确定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
220. 问题：对于弯折的需求曲线，下列哪项是不正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 没有价格领导者。
B. 有相对平等的市场份额。
C. 价格大于边际成本。
D. 需求曲线是一个连续函数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
221. 问题：假设只有两种商品：x 和 y。下列哪项是不正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 一个人可能在生产这两种商品方面都具有比较优势。
B. 一个人在生产 x 方面可能同时拥有绝对优势和比较优势。
C. 一个人在生产 x 方面可能有绝对优势，但没有比较优势。
D. 一个人在生产 x 方面可能有比较优势，但没有绝对优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
222. 问题：沙丁鱼的总效用在购买时达到最大值，直到 (high_school_microeconomics)
A. 边际效用为零
B. 边际收益等于边际成本
C. 消费者剩余为零
D. 实现了分配效率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
223. 问题：假设一家企业以每人 15 美元的价格雇用劳动，并以每个 3 美元的价格出售其产品。如果第三个工人的 MP 是 10，下面哪个说法是最正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 企业应该雇用更多劳动，这样 MRPL 将会增加。
B. 企业应该雇用更多劳动，这样 MRPL 将会降低。
C. 企业应该雇用更少劳动，这样 MRPL 将会增加。
D. 企业应该雇用更少劳动，这样 MRPL 将会降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
224. 问题：劳动需求曲线源自 (high_school_microeconomics)
A. 市场劳动需求曲线
B. 劳动生产的产出的需求曲线
C. 企业的劳动供给曲线
D. 劳动市场的均衡工资
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
225. 问题：垄断竞争的特点往往是 (high_school_microeconomics)
A. 进入壁垒高。
B. 超过平均总成本的长期价格。
C. 超过平均可变成本的价格，导致产能过剩。
D. 许多资源被投入到广告中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
226. 问题：一名学生决定，已经花了三个小时为考试而学习之后，她应该再花一个小时为同样的考试而学习。下列哪项最有可能是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 第四个小时的边际收益肯定小于第四个小时的边际成本。
B. 第四个小时的边际收益至少和第四个小时的边际成本一样大。
C. 如果不知道学生学习的机会成本，我们就无法知道她的边际收益是否大于边际成本。
D. 第三小时的边际成本可能大于第四小时的边际成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
227. 问题：宏观经济学关注的是 (high_school_microeconomics)
A. 影响商业的政府及其法律。
B. 个人和他们的资源使用。
C. 公司和它们的生产水平。
D. 整个国家的资源利用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
228. 问题：以下哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 边际社会成本 = 私人边际成本 + 负外部性。
B. 边际社会成本 = 私人边际成本 + 补贴。
C. 边际社会效益 = 私人边际收益 + 税收。
D. 税收 = 正外部性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
229. 问题：商品 X 在竞争性市场上进行交换。如果现在对商品 X 的生产征收消费税，下列哪项是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 如果需求曲线是完全弹性的，价格会随着税收的增加而上升。
B. 消费者的税收负担随着需求曲线的弹性增大而增加。
C. 由于征税，消费者剩余增加。
D. 消费者的税收负担随着需求曲线弹性的减少而增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
230. 问题：政府如何才能最有效地避免搭便车的问题？ (high_school_microeconomics)
A. 制定更严格的反垄断立法
B. 提供更完整的相关商品信息
C. 用纳税人的钱提供公共产品
D. 对那些产生负面外部性的人征税
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
231. 问题：为了雇用成本最低的劳动和资本组合，企业必须做以下哪一件事？ (high_school_microeconomics)
A. 求劳动和资本的组合，其中劳动的边际产量等于资本的边际产量。
B. 求劳动和资本的组合，其中劳动的边际产量与资本的边际产量之比等于 1。
C. 求劳动和资本的组合，其中劳动的边际产量除以劳动的价格等于资本的边际产量除以资本的价格。
D. 求劳动和资本的组合，其中劳动的价格等于资本的价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
232. 问题：从长期来看，以下哪项是垄断竞争的特征？ (high_school_microeconomics)
A. 进入壁垒高。
B. 同质产品。
C. 零经济利润。
D. 最小平均总成本等于价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
233. 问题：一名学生在准备经济学考试的时候吃了三片披萨。第一片披萨的边际效用是 10 utils，第二片是 7 utils，第三片是 3 utils。根据上述数据，下列哪个说法是正确的？ (high_school_microeconomics)
A. 这名学生将不再吃更多披萨。
B. 第 4 片披萨的边际效用将是 0。
C. 这名学生吃了 2 片披萨之后就应该停止吃了。
D. 这名学生通过吃披萨获得的总效用是 20 utils。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
234. 问题：美国用鲑鱼与秘鲁交换凤尾鱼。如果这些国家是基于相对机会成本进行贸易的，那么情况会怎样呢？ (high_school_microeconomics)
A. 美国在凤尾鱼生产方面具有比较优势，秘鲁在鲑鱼生产方面具有比较优势。
B. 美国在鲑鱼生产方面具有比较优势，秘鲁在凤尾鱼生产方面具有比较优势。
C. 美国在凤尾鱼生产方面具有绝对优势，秘鲁在鲑鱼生产方面具有绝对优势。
D. 美国在鲑鱼生产方面具有绝对优势，秘鲁在凤尾鱼生产方面具有绝对优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
235. 问题：关于平均总成本 (ATC) 曲线和边际成本 (MC) 曲线的关系，下列哪项是正确的? (high_school_microeconomics)
A. ATC 和 MC 始终是相等的。
B. ATC 和 MC 永远不会相等。
C. ATC 曲线与 MC 曲线在 MC 曲线的最低点相交。
D. MC 曲线与 ATC 曲线在 ATC 曲线的最低点相交。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
236. 问题：下列哪项关于价格上限的说法是准确的？ (high_school_microeconomics)
A. 有效的价格上限必须在均衡价格以下。
B. 价格上限将增加商品的供给量。
C. 价格上限将导致商品需求曲线的移动。
D. 价格上限对商品供给量没有影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_microeconomics
237. 问题：在寡头垄断市场中，企业 (high_school_microeconomics)
A. 不能获得经济利润
B. 是相互依存的
C. 不受反垄断法的约束
D. 数量很多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------