----------------------------------------
科目：high_school_statistics
0. 问题：根据瓶上的标签，一片阿司匹林片的重量是 300 毫克。美国食品药品监督管理局 (FDA) 的一名调查员对 7 片药片的简单随机样本进行称重，得到 299、300、305、302、299、301 和 303 的重量，并对制造商的声明进行假设检验。下面哪个选项给出了这个检验的 P 值？ (high_school_statistics)
A. P(t > 1.54)，df = 6
B. 2P(t > 1.54)，df = 6
C. P(t > 1.54)，df = 7
D. 2P(t > 1.54)，df = 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
1. 问题：一种新过山车的等待时间为正态分布，平均值为 35 分钟，标准差为 10 分钟。如果第一个夏天有 150,000 名坐过山车的人，下面哪项是 100,000 名坐过山车的人的最短时间间隔？ (high_school_statistics)
A. 0 到 31.7分钟
B. 31.7 到 39.3 分钟
C. 25.3 到 44.7 分钟
D. 25.3 到 35 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
2. 问题：下列所有说法对所有离散随机变量都是正确的，除了哪一个？ (high_school_statistics)
A. 可能的结果必须都是数字。
B. 可能的结果必须是相互排斥的。
C. 均值（期望值）总是等于通过将每个值乘以相应的概率得到的乘积的和。
D. 大约 95% 的结果将在平均值的两个标准差范围内。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
3. 问题：以下哪项是关于假设检验的正确说法？ (high_school_statistics)
A. 如果在 10% 的水平上有足够的证据拒绝零假设，那么在 5% 的水平上也有足够的证据拒绝它。
B. 是使用单侧检验还是双侧检验通常是在收集数据后决定的。
C. 如果在 1% 的水平上进行假设检验，则有 1% 的机会拒绝零假设。
D. 检验的威力在于它是否有能力发现另一种假设。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
4. 问题：异常值是_____的一个观测值 (high_school_statistics)
A. 在数据集中看到的频率高于其他观测值
B. 在数据集中看到的频率低于其他观测值
C. 总是小于数据集中的其他观测值
D. 与数据集中其他观测值显著不同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
5. 问题：一所学校的校长有兴趣估计每个学生家庭的平均收入。她随机抽取学生样本，收集他们的家庭收入信息。根据这些数据计算出的每个家庭平均收入的 95% 置信区间为（35,095 美元，45,005美元）。下列哪一项能最好地解释这个置信区间？ (high_school_statistics)
A. 她学校 95% 的学生家庭收入在 35,095 美元到 45,005 美元之间。
B. 有 95% 的概率，这所学校所有学生的家庭收入在 35,095 美元到 45,005 美元之间。
C. 如果我们取另一个相同大小的样本并计算 95% 的置信区间，我们将有 95% 的机会得到区间（35,095 美元，45,005美元）。
D. 有 95% 的概率，该学校每个家庭的平均收入在 35,095 美元到 45,005 美元之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
6. 问题：研究人员正在使用 0.05 的显著性水平进行一次实验。零假设实际上是假的。如果他们修改他们的实验，在每个治疗中使用两倍的实验单位，则下面哪个是正确的？ (high_school_statistics)
A. 第一类错误的概率和第二类错误的概率都会降低。
B. 第一类错误的概率和统计功效都会增加。
C. 第二类错误的概率和统计功效都会增加。
D. 第一类错误的概率将保持不变，而统计功效将增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
7. 问题：成年男性的平均身高为 70 英寸，标准差为 4 英寸。成年女性的平均身高为 66 英寸，标准差为 3 英寸。对于一个身高 74 英寸的男性和一个身高 70 英寸的男性，在他们各自的性别中，谁的身高更不寻常？ (high_school_statistics)
A. 无法确定，因为两组的平均身高是不同的。
B. 无法确定，因为两组身高的标准差不同。
C. 男性，因为他 74 英寸高，而女性仅 70 英寸高。
D. 这个女性，因为她的身高比所有女性的平均身高高 1.33 个标准差，而这个男性的身高只比所有男性的平均身高高一个标准差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
8. 问题：关于t分布，下面哪个说法是不正确的？ (high_school_statistics)
A. 对于不同的 df（自由度）值有不同的 t 分布。
B. t 分布是钟形对称的。
C. t 分布的均值始终为 0，标准差始终为 1。
D. t 分布比正态分布更分散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
9. 问题：为了研究酒精对反应时间的影响，研究人员随机选择研究对象，并让每人喝三瓶啤酒。测量了他们在饮酒前后对一个简单刺激的反应时间进行。下列哪一项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 这项研究是一项观察性研究。
B. 缺乏分区使得这是一个设计不良的研究。
C. 在这类研究中，安慰剂效应是无关紧要的。
D. 这项研究是一个实验，其中研究对象被用作他们自己的对照。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
10. 问题：下面哪个说法正确地解释了偏见？ (high_school_statistics)
A. 它描述了一个产生平均过高或平均过低估计的过程。
B. 它描述了一个产生一个不能代表总体的样本的过程。
C. 它描述了在抽样过程中缺乏随机化。
D. 它描述了一个不代表总体的样本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
11. 问题：一家生产纸巾的公司持续监测纸巾强度。如果样本数据的平均强度低于规定水平，则停止生产过程并检查机器。第一类错误会导致下列哪一种情况？ (high_school_statistics)
A. 当收到足够的客户投诉时，停止生产过程。
B. 当纸巾强度低于规格时，停止生产过程。
C. 当纸巾强度在规格范围内时，停止生产过程。
D. 当纸巾强度低于规格时，允许继续生产过程。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
12. 问题：居住在某一地区的人的寿命标准差为 14 岁。如果 30% 的人活到 75 岁以上，平均寿命是多少？假设寿命为正态分布。 (high_school_statistics)
A. 75 - 0.30(14)
B. 75 + 0.30(14)
C. 75 - 0.4756(14)
D. 75 - 0.5244(14)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
13. 问题：在其他条件相同的情况下，从总体比例的 90% 置信区间估计值变为 99% 置信区间估计值， (high_school_statistics)
A. 区间大小将增加 9%。
B. 区间大小将减少 9%。
C. 区间大小将增加 57%。
D. 区间大小将减少 57%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
14. 问题：下列哪个是二项随机变量？ (high_school_statistics)
A. 投掷一个均匀骰子时，在“5”出现之前投掷的次数。
B. 一支曲棍球队在 10 场比赛中得到的分数，其中赢球得 2 分，平局得 1 分，输球得 0 分
C. 从一副 52 张牌中随机抽取的 5 张牌中的红心数目，不需要替换。
D. 在随机抽取的五名驾驶员中，不系安全带的驾驶员人数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
15. 问题：如果所有其他变量保持不变，下列哪项会增加假设检验的功效？I. 增加样本量。II. 提高显著性水平。III. 增加第二类错误的概率。 (high_school_statistics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 III
D. I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
16. 问题：下列哪个说法是正确的？I. 为了使用 χ2 过程，单向或双向表的每个单元格的期望值必须至少为 5。II. 为了使用 χ2 过程，您必须至少有 2 个自由度。III. 在一个 4 × 2 的双向表中，自由度的数量为 3。 (high_school_statistics)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 III
C. 仅 I 和 II
D. 仅 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
17. 问题：假设两个事件 E 和 F，分别具有非零概率 p 和 q。下列哪项是不可能的？ (high_school_statistics)
A. p + q > 1
B. p - q < 0
C. p /q > 1
D. E 和 F 既独立又互斥。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
18. 问题：48 号公路上每天发生事故的概率取决于天气。如果当天天气干燥，48 号公路上发生事故的几率为 0.2%；如果那天天气潮湿，发生事故的几率为 1.0%。今天气象站宣布有 20% 的可能性会下雨。今天在 48 号公路上发生事故的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.0004
B. 0.0016
C. 0.002
D. 0.0036
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
19. 问题：二项分布是下列哪项的合适模型？ (high_school_statistics)
A. 道琼斯平均指数在一小时内高于当天开盘均价的分钟数。
B. 纽约州 10 大城市中一天大部分时间多云的城市数量。
C. 如果连续 10 名驾驶员在警察路障前被拦下，系安全带的驾驶员人数。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
20. 问题：收集了关于两个变量 X 和 Y 的数据，并对数据进行最小二乘回归线拟合。该数据的估计方程为 y = -2.29 + 1.70x。一个点 x = 5, y = 6。这个点的残差是多少？ (high_school_statistics)
A. 7.91
B. 6.21
C. 0.21
D. –0.21
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
21. 问题：下面哪一个解释了为什么应该用 t 而不是 z 来进行均值推理程序。 (high_school_statistics)
A. 中心极限定理适用于比例，但不适用于均值。
B. 我们把 z 用于比例，因为比例近似于正态分布。均值则不是。
C. 我们把 z 用于比例，因为样本占比的抽样分布近似为正态分布，而样本均值的抽样分布则不是这样。
D. 当使用样本标准差估计总体标准差时，统计量的抽样分布中引入了更多的可变性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
22. 问题：在抽样调查中，下列哪一项最不可能减少偏差？ (high_school_statistics)
A. 对那些第一次没有回应调查的人进行跟进
B. 以中立的方式提问，避免影响对方的回答
C. 采用分层随机抽样而不是简单随机抽样
D. 随机选择样本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
23. 问题：在第一次考试中，AP 统计学班的学生们平均学习 4 小时，标准差为 1 小时。几乎每个人都考得很差，所以在第二次考试时每个学生都学习了 10 个小时。学生每次考试的学习时数之间的相关性是多少？ (high_school_statistics)
A. -1
B. 0
C. 0.4
D. 1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
24. 问题：一个城市的房屋评估价值的平均值为 125,000 美元，标准差为 23,000 美元。由于新的教师合同，学区需要比前一年多 10% 的资金。为了筹集这笔额外的资金，市政府指示评估办公室将所有评估的房屋价值提高 5,000 美元。该市房屋评估价值的新标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. 23,000 美元
B. 25,300 美元
C. 28,000 美元
D. 30,300 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
25. 问题：一家大公司在两个地方设有办事处，一个在新泽西州，一个在犹他州。新泽西办公室助理的平均工资是 28,500 美元。犹他州办公室助理的平均工资是 22,500 美元。新泽西州办事处有 128 名办公室助理，犹他州办事处有 32 名办公室助理。这家公司办公室助理的平均工资是多少？ (high_school_statistics)
A. 22,500 美元
B. 23,700 美元
C. 25,500 美元
D. 27,300 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
26. 问题：以下哪项是关于简单随机样本的错误说法？ (high_school_statistics)
A. 一个样本必须相当大才能被恰当地认为是一个简单随机样本。
B. 对样本的检验不能表明它是否是一个简单随机样本。
C. 简单随机样本的属性可能与总体的属性大不相同。
D. 总体中的每个元素都有均等的被选中的机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
27. 问题：一名电话经理让他的一名员工联系 104 个使用他们服务的客户，就一个新的定价套餐征求他们的意见。该员工记录了名字以 A 开头的客户的数量，并使用一个随机数字表从这些名字中选出四个。然后，她继续对字母表中的每个字母使用相同的程序，并将 4 × 26 = 104 个结果合并成一组待联系的客户。下面哪个是正确的结论？ (high_school_statistics)
A. 她的程序利用了机会。
B. 她的程序产生了一个简单的随机样本。
C. 每个顾客被纳入调查的概率都是相等的。
D. 她的方法通过抽样误差引入了偏差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
28. 问题：一家公司有三个投资方案可供选择。选项 I 的投资回报肯定是 25,000 美元。选项 II 有 50% 的机会获得 50,000 美元的回报和 50% 的机会获得 10,000美元的回报。选项 III 有 5% 的机会得到 100,000 美元，有 95% 的机会一无所获。公司应该选择哪个选项？ (high_school_statistics)
A. 如果它想最大化预期收益，则选择选项 II
B. 如果它需要至少 20,000 美元来偿还一笔逾期贷款，则选择选项 I
C. 如果它需要至少 80,000 美元来偿还一笔逾期贷款，则选择选项 III
D. 以上答案都是正确的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
29. 问题：基于规模为 14 的样本，对关于总体均值的假设进行单侧检验，得到的 p 值为 0.075。下面哪个选项最好地描述了给出这个 p 值的 t 值的范围？ (high_school_statistics)
A. 1.345 < t< 1.761
B. 1.356 < t< 1.782
C. 1.771 < t< 2.160
D. 1.350 < t< 1.771
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
30. 问题：一家在线音乐流媒体服务公司的总裁希望收集过去 12 个月内加入该公司的客户的额外信息，该公司的客户需要付费。该公司计划向现有客户的样本发送一份电子邮件调查，并附上一个链接，一旦调查完成，参与者将获得一个月的免费流媒体服务。他们知道音乐品味因地域而异。以下哪一个样本计划将产生最具代表性的客户样本？ (high_school_statistics)
A. 选择上个月加入的所有客户。
B. 列出过去 12 个月内加入的所有客户，并在此列表中随机选择客户样本。
C. 从过去 12 个月加入的所有客户的列表中，按他们居住的州对客户进行分类，然后从每个州选择 10 个客户。
D. 从过去 12 个月加入的所有客户的列表中，按他们居住的州对客户进行分类，然后从每个州选择 3% 的客户。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
31. 问题：你需要为总体比例构造一个 94% 的置信区间。用来构造这个区间的 z 的上临界值是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.9699
B. 1.96
C. 1.555
D. 1.88
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
32. 问题：当地一所学校有 7 名数学老师和 7 名英语老师。当比较他们的平均工资时，以下哪一项是最合适的？ (high_school_statistics)
A. 总体均值的双样本 z 检验
B. 总体均值的双样本 t 检验
C. 一组差异的单样本 z 检验
D. 以上都不合适。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
33. 问题：亚特兰大机场的一个小售货亭出售的纪念品价格从 3.99 美元到 29.99 美元不等，平均价格为 14.75 美元。机场当局决定将售货亭的租金提高 5%。为了弥补增加的租金，售货亭老板决定将所有商品的价格提高 50 美分。因此，会发生以下哪一种情况？ (high_school_statistics)
A. 平均价格和价格范围将增加 50 美分。
B. 平均价格将保持不变，但价格范围将增加 50 美分。
C. 平均价格和价格标准差将增加 50 美分。
D. 平均价格将增加 50 美分，但价格的标准差将保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
34. 问题：当地一家食品银行的主管要求提供 11 月份所有捐赠的数据。在收到的 100 张支票中，平均捐款为 155 美元，标准差为 32 美元。下面哪个是最合适的说法？ (high_school_statistics)
A. 今年 11 月，平均捐款为 155 美元。
B. 今年 11 月，50% 的捐款都超过了 155 美元。
C. 我们有 95% 的信心，11 月份的平均捐款在 91 美元到 219 美元之间。
D. 我们有 95% 的信心，11 月份的平均捐款在 149 美元到 161 美元之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
35. 问题：下列哪一项描述了中心极限定理？I. x 抽样分布的均值等于总体均值。II. x 抽样分布的标准差等于 x 的标准差除以样本量的平方根。III. 如果样本量较大，则 x 的抽样分布形状近似正态分布。 (high_school_statistics)
A. 仅 I
B. 仅 I 和 II
C. 仅 II
D. 仅 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
36. 问题：一个大城市有兴趣吞并周围县的一部分。在当地报纸进行的一项民意调查中，58% 的受访者表示反对吞并。在实际投票中，并非所有合格选民都参加了投票，但 56% 的受访者投票反对吞并。下列哪一项最好地描述了从报纸民意调查和投票本身获得的百分比的差异？ (high_school_statistics)
A. 这是无回应偏差的一个例子，即具有特定特征的个体拒绝回答调查问题的系统性倾向。
B. 它是由于被调查对象的非随机选择而导致的统计值与参数之间的系统差异。
C. 它是由根据两个不同样本计算的相同统计值之间的差异。
D. 它是由于使用随机样本而导致的统计值与真实值之间的差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
37. 问题：一位店主收到几位顾客的投诉，说他的商店星期天不营业，于是他决定进行一次调查。他随机挑选了 100 名女性顾客和 120 名男性顾客，问他们：“你是否有兴趣星期天来这家店购物？”他计算了回答“是”的顾客的数量，并通过从星期日购物的男性顾客的比例中减去女性顾客的比例，构建了 95% 的置信区间。所得区间为 (–0.23, –0.18)。下列哪一项是对区间的正确解释？ (high_school_statistics)
A. 我们有 95% 的信心，对周日购物感兴趣的女性比例超过了对周日购物感兴趣的男性比例。
B. 我们有 95% 的信心，对周日购物感兴趣的男性比例超过了对周日购物感兴趣的女性比例。
C. 我们有 95% 的信心，对周日购物感兴趣的女性比例等于对周日购物感兴趣的男性比例。
D. 因为区间包含负值，所以它是无效的，不应该进行解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
38. 问题：以下哪项是实验和观察性研究的主要区别？ (high_school_statistics)
A. 实验只对人类对象进行；观察性研究可以在非人类对象上进行。
B. 在实验中，研究者操纵一些变量来观察其对响应变量的影响；在观察性研究中，他或她只是观察并记录观察结果。
C. 实验必须采用随机分配的治疗组和对照组；观察性研究也使用治疗组和对照组，但它们不需要随机分配。
D. 实验必须是双盲的；观察性研究不需要如此。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
39. 问题：随机变量 X 为正态分布，均值为 25，标准差为 4。下面哪个是这个分布的近似四分位距？ (high_school_statistics)
A. 25.00 – 22.30 = 2.70
B. 27.70 – 22.30 = 5.40
C. 27.70 ÷ 22.30 = 1.24
D. 2.00(4.00) = 8.00
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
40. 问题：关于任意两个事件 A 和 B 的，下列哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. P(A ∪ B) 意味着事件 A 和 B 是独立的。
B. P(A ∪ B) = 1 意味着事件 A 和事件 B 是互斥的。
C. P(A ∩ B) = 0 意味着事件 A 和 B 是独立的。
D. P(A ∩ B) = 0 意味着事件 A 和事件 B 是互斥的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
41. 问题：一家公司有 400 名员工。他们的平均收入是 20,500 美元，其收入的标准差是 3,750 美元。收入的分布是正态分布的。在 400 名员工中，你预计有多少人的收入在 13,000 美元到 28,000 美元之间？ (high_school_statistics)
A. 50
B. 100
C. 200
D. 390
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
42. 问题：据 CNN 报道，在 1999 年 5 月的一项全国民意调查中，43% 的高中生表示害怕上学。以下哪一项最好地描述了民意调查的误差幅度为 5% 的含义？ (high_school_statistics)
A. 害怕上学的高中生的真实比例可能在 38% 到 48% 之间。
B. 百分之五的学生拒绝参加投票。
C. 38% 到 48% 的受访者表示害怕上学。
D. 有 0.05 的概率 43% 的结果是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
43. 问题：假设您希望比较您所在高中参加 AP 统计的男女学生的 AP 统计考试结果。以下哪种技术最适合收集所需的数据？ (high_school_statistics)
A. 人口普查
B. 抽样调查
C. 实验
D. 观察性研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
44. 问题：在一项研究中，一个班级一半的学生被要求每天看 1 小时电视，另一半被要求每天看 5 小时电视，然后比较他们的班级成绩。在第二项研究中，一个班级的学生回答了一份调查问卷，询问他们的电视使用情况和他们的班级成绩。 (high_school_statistics)
A. 第一项研究是一个没有对照组的实验，而第二项研究是一个观察性研究。
B. 第一项研究是观察性研究，而第二项是对照实验。
C. 这两项研究都是对照实验。
D. 这两项研究都是观察性研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
45. 问题：在一所拥有 1650 名学生的高中里，有 132 人在股票市场进行个人投资。为了估计该学校学生的股票投资总额，提出了两个计划。计划 I 将随机抽取 30 名学生，找到他们平均投资的置信区间估计值，然后将这个区间的两端乘以 1650，得到总投资的区间估计值。计划 II 将从 132 名在市场上投资的学生中随机抽取 30 名学生，找到他们平均投资的置信区间估计值，然后将该区间的两端乘以 132，得到总投资的区间估计值。哪一个是用于估计这个学校的学生的股票市场投资总额的更好的计划？ (high_school_statistics)
A. 计划 I
B. 计划 II
C. 两种计划都使用随机样本，因此会产生相同的结果。
D. 两项计划都无法给出准确的估计。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
46. 问题：_____，会出现抽样误差。 (high_school_statistics)
A. 当面试官犯错导致偏差时。
B. 因为样本统计量用于估计总体参数。
C. 当采访者在选择样本时使用判断而不是随机选择时。
D. 当样本太小时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
47. 问题：问题 20 的回归分析显示“R-sq = 98.1%”。下列哪项是正确的？I. 解释变量和响应变量之间存在很强的正线性关系。II. 解释变量和响应变量之间存在很强的负线性关系。III. 响应变量中约 98% 的变异可以通过对解释变量的回归来解释。 (high_school_statistics)
A. 仅 I 和 III
B. 仅 I 或 II
C. I 或 II（但不同时）和 III
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
48. 问题：在一家诊所里，50 名睡眠障碍患者被随机分为两组。一组患者在睡前服药。另一组患者获得眼罩，并在睡前播放轻柔的音乐。每个患者都被连接到一台记录呼吸模式的机器上。从这些模式中，可以确定患者是醒着还是睡着。这些数据将用于决定哪种方法对帮助睡眠障碍患者更有效。在这个实验的背景下，下列哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 这个实验不可能是单盲或双盲的，因为涉及到人类受试者。
B. 这只是一个单盲实验，因为实验者没有包括一个既不接受药物治疗，也不戴眼罩和听轻柔音乐的对照组。
C. 这只是一个单盲实验，因为患者会知道他们正在接受哪种治疗，尽管检查医生可能不知道。
D. 这是一个双盲实验，因为实验者可以阻止两组患者知道另一组患者正在接受何种治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
49. 问题：进行了一项研究，目的是测试一种新型键盘在防止重复性应激障碍方面的作用。有过此类损伤的志愿者被随机分配使用传统键盘或新设计的键盘。另一种假设是，使用新键盘的人比使用传统键盘的人受伤的比例要小，并据此进行了显著性检验。所得 P 值为 0.07。下面哪个是对该 P 值的正确解释？ (high_school_statistics)
A. 零假设应该被拒绝。
B. 零假设应该被接受。
C. 零假设正确的机会是 7%。
D. 如果新键盘在防止伤害方面确实没有更好的表现，那么两组之间的差异有 7% 的机会至少与观察到的差异一样大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
50. 问题：一名大学招生官对比较参加过和没有参加过 AP 统计的高中申请者的 SAT 数学成绩很感兴趣。她随机抽取了 5 名参加 AP 统计的申请者和 5 名没有参加 AP 统计的申请者的档案，然后进行 t 检验，比较两组人的 SAT 平均数学成绩。下列哪一项是必要的假设？ (high_school_statistics)
A. 每一组的总体方差是已知的。
B. 每一组的总体方差是未知的。
C. 两组的总体方差相等。
D. 每个组的 SAT 分数总体呈正态分布。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
51. 问题：假设 P(E) = 0.32, P(F) = 0.15, P(E∩F) = 0.048，下列哪个是正确的结论？ (high_school_statistics)
A. 事件 E 和 F 既独立又互斥。
B. 事件 E 和 F 既不独立又不互斥。
C. 事件 E 和 F 是互斥的，但不是独立的。
D. 事件 E 和 F 是独立的，但不是互斥的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
52. 问题：一个医学研究团队使用三种不同剂量的实验性抗癌药物对患者样本进行肿瘤减少试验。以下哪项是正确的？ (high_school_statistics)
A. 有三个解释变量和一个响应变量。
B. 有一个解释变量有三个层次的响应。
C. 肿瘤减少是唯一的解释变量，但有三个响应变量对应于不同的剂量。
D. 一个解释变量有三个层次。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
53. 问题：一家大型购物中心里的一个百货公司声称，超过 60% 的购物中心访客在该商店购物。设 p = 在商场购物的访客比例。下面哪一对假设可以用来支持这一说法？ (high_school_statistics)
A. H0: p ≤ 0.60 且 Ha: p > 0.60
B. H0: p = 0.60 且 Ha: p 0.60
C. H0: p = 0.60 且 Ha: p < 0.60
D. H0: p > 0.60 且 Ha: p 0.60
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
54. 问题：以下哪项会影响相关系数 r 的值？ (high_school_statistics)
A. 测量单位的变化
B. 变量 x 和变量 y 的变化
C. 向 x 变量的所有值添加相同的常量
D. 以上都不会影响 r 值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
55. 问题：通常，三倍的样本量如何改变置信区间大小？ (high_school_statistics)
A. 它使区间大小增加了三倍。
B. 它将区间大小除以 3。
C. 它将区间大小乘以 1.732。
D. 它将区间大小除以 1.732。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
56. 问题：假设两个变量之间的相关系数 r = 0.19。如果 x 变量的所有值都加上 0.23，y 变量的每个值都翻倍，两个变量互换，那么新的相关系数是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.19
B. 0.42
C. 0.84
D. -0.19
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
57. 问题：在 AP 统计学课上，学生们被要求以秒为单位解决一系列数学难题。其中一名学生的标准化分数为 z = 2.40。如果时间都改为分钟，那么学生的标准化分数是多少？ (high_school_statistics)
A. z = 0.04
B. z = 0.4
C. z = 1.80
D. z = 2.40
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
58. 问题：设计了一个实验来测试三种不同类型的油漆对木制玩具耐久性的影响。因为男孩和女孩玩玩具的方式不同，所以随机选择了一组儿童，按性别分为两组。关于这个实验，下列哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 有三种类型的油漆和两个性别组，因此在这个实验中总共给出了六种处理组合。
B. 油漆类型是一个分区因素。
C. 性别是一个分区因素。
D. 这是一个完全随机的设计。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
59. 问题：假设学生每天学习的小时数与 GPA 之间存在一个 r = 0.9 的相关系数。下列哪项是一个合理的结论？ (high_school_statistics)
A. 90% 学习的学生都取得了高分。
B. 90% 的高分学生学习很刻苦。
C. 90% 的 GPA 差异可以用每天学习时数的差异来解释。
D. 81% 的 GPA 差异可以用每天学习时数的差异来解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
60. 问题：Estrella 想成为一名护理人员，并参加了筛选考试。在提供考试的几年，考试分数大致呈正态分布。该考试的平均值为 80，标准差为 9。只有那些在测试中得分前 15% 的学生才会被邀请回去参加进一步的评估。Estrella 在测试中获得了 90 分。她在测试中的百分位排名是多少？她是否有资格参加进一步评估？ (high_school_statistics)
A. 13.35；她没有资格。
B. 54.38；她没有资格。
C. 86.65；她有资格。
D. 84.38；她没有资格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
61. 问题：为了测试剧烈运动是否会降低静息心率，这样进行了一项研究：在一组志愿者中，随机选择一半的人每天早上运动一小时，而其余的人则被要求不做任何运动。这项研究是实验还是观察研究？ (high_school_statistics)
A. 一个有对照组和设盲的实验
B. 一个带分区的实验
C. 一个带比较和随机分配的观察性研究
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
62. 问题：非处方的烟酸和处方药立普妥都可以降低血液中的胆固醇水平。在一项双盲研究中，立普妥的表现优于烟酸。平均胆固醇水平降低差异的 95% 置信区间估计为（18，41）。下列哪项是一个合理的结论？ (high_school_statistics)
A. 烟酸平均降低胆固醇 18 分，而立普妥平均降低胆固醇 41 分。
B. 在降低任何特定个体的胆固醇水平方面，立普妥有 0.95 的概率表现优于烟酸。
C. 在降低任何特定个体的胆固醇水平方面，立普妥有 0.95 的概率表现优于烟酸至少 23 个点。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
63. 问题：随机选择一个品种的 50 个橙子并称重。根据样本重量计算得出的 95% 置信区间估计该品种橙子的平均重量为（7.58，8.72）盎司。关于所使用的置信水平，下列哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 在相同样本量的重复抽样中，构建的区间的 95% 将包含该品种橙子的真实平均重量。
B. 在相同样本量的重复抽样中，构建的区间的 95% 将包含抽样的橙子的平均重量。
C. 该样本中 95% 的橙子重量在 7.58 到 8.72 盎司之间。
D. 这种橙子 95% 的重量在 7.58 到 8.72 盎司之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
64. 问题：有两个涉及抛一枚均匀的硬币的游戏。在第一个游戏中，如果你抛出 45% 到 55% 的正面，你就会赢得奖励。在第二个游戏中，如果你抛的正面数超过 80%，你就赢了。对于每一个游戏，你是想抛 30 次还是 300 次？ (high_school_statistics)
A. 每一个游戏 30 次
B. 每一个游戏 300 次
C. 第一个游戏 30 次，第二个游戏 300 次
D. 第一个游戏 300 次，第二个游戏 30 次
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
65. 问题：一家公司想比较两个不同地点的每个销售人员的平均销售收入。经理从每个地点随机抽取 10 名销售人员作为样本，并记录每个人在过去四周内产生的销售收入。他决定使用 t 检验来比较两个地点的平均销售收入。以下哪个假设是 t 检验有效性所必需的？ (high_school_statistics)
A. 两个地点的总体标准差相等。
B. 两个地点的总体标准差不相等。
C. 两个地点的总体标准差是已知的。
D. 每个地点的销售记录总体呈正态分布。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
66. 问题：假设您做了 10 次形式为 H0: μ = 25 和 Ha: μ < 25 的独立检验，每个检验采用α = 0.05 的显著性水平上。犯一次第一类错误并在 10 次检验中至少一次不正确地拒绝真实 H0 的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.05
B. 0.4
C. 0.5
D. 0.6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
67. 问题：假设某一特定电子部件 60% 的寿命超过 3 年，而 70% 的寿命不足 6 年。假设是正态分布，则这些部件的寿命长度的均值和标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. μ = 3.677, σ = 3.561
B. μ = 3.977, σ = 3.861
C. μ = 4.177, σ = 3.561
D. μ = 4.377, σ = 3.261
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
68. 问题：一位心理学家认为，在促进孩子的良好行为方面，对正确行为的积极奖励比对不良行为的惩罚更有效。制定了一份“正确行为”量表。μ1 = 接受积极奖励的儿童的“正确行为”等级，μ2 = 接受惩罚的儿童的“正确行为”等级。如果 H0: μ1− μ2= 0，那么下面哪一个是关于 HA 的正确说法？ (high_school_statistics)
A. HA: μ1− μ2> 0
B. HA: μ1− μ2< 0
C. HA: μ1− μ2≠ 0
D. 上述任何一个都是给定 null 的可接受替代。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
69. 问题：从随机抽样的 n 个家庭的每月杂货支出中确定一个置信区间估计值。以下哪一项会导致较小的误差范围？I.  较小的置信水平。II. 较小的样本标准差。III. 较小的样本量 (high_school_statistics)
A. 仅 II
B. I 和 II
C. I 和 III
D. II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
70. 问题：下列哪项在实验设计中不重要？ (high_school_statistics)
A. 混淆变量的控制
B. 将受试者随机分配到不同的治疗方法
C. 使用一个混淆变量来控制安慰剂效应
D. 用足够数量的实验对象来重复实验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
71. 问题：下列哪一项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 第二类错误的概率不依赖于第一类错误的概率。
B. 在进行假设检验时，有可能同时犯第一类和第二类错误。
C. 如果错误地假设数据是正态分布，则会导致第二类错误。
D. 当选择显著性水平α时，将第一类错误的概率恰好设置为α。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
72. 问题：定义一种新的测量方法，作为人口中第 60 百分位和第 40 百分位的分数之差。这一测量将提供有关_____的信息 (high_school_statistics)
A. 集中趋势。
B. 可变性。
C. 对称性。
D. 偏态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
73. 问题：下列哪项在二项设置中是不需要的？ (high_school_statistics)
A. 每个试验被认为不是成功就是失败。
B. 每个试验都是独立的。
C. 相关随机变量的值是在第一次成功之前的试验次数。
D. 有固定次数的试验。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
74. 问题：一个出版商用标准箱装运书籍。每箱所装书籍的平均重量为 25 磅，标准差为 2 磅。箱子的平均重量为 1 磅，标准差为 0.15 磅。每箱所用包装材料的平均重量为 2 磅，标准偏差为 0.25 磅。装书后的箱子重量的标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. 28.000 磅
B. 5.290 磅
C. 4.085 磅
D. 2.021 磅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
75. 问题：一组科学家想要估计下一个繁殖季节返回同一地点的鹅的比例。假设他们决定将样本量从 200 增加到 2,000。这将如何影响样本比例的分布？ (high_school_statistics)
A. 样本比例的分布将更加分散。
B. 样本比例的分布将不那么分散。
C. 样本比例分布的分散程度将不受影响。
D. 样本比例的分布将更接近于二项分布。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
76. 问题：一项对 400 名登记选民的电话调查显示，在选举前一个月，256 名选民还没有做出决定。我们有多么确定当时有 60% 到 68% 的选民还没有做出决定？ (high_school_statistics)
A. 2.4%
B. 8.0%
C. 64.0%
D. 90.4%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
77. 问题：美国国家橄榄球联盟球员的平均体重约为 248 磅，标准差约为 47 磅。如果随机选择四名球员，则随机变量 W（即四名球员的总体重）的期望值为 992 磅。那么 W 的标准差约为 (high_school_statistics)
A. 47 磅
B. 67 磅
C. 94 磅
D. 141 磅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
78. 问题：“一次假设检验产生的 P 值为 0.20。”下面哪一项最好地描述了这句话的意思？ (high_school_statistics)
A. 在零假设成立的情况下，得到一个至少与偶然获得的结果一样极端的发现的概率是 0.20
B. 从重复随机抽样中获得与偶然结果同样极端的结果的概率是 0.20。
C. 我们的发现有显著的概率是 0.20。
D. 得到这个发现的概率是0.20。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
79. 问题：关于卡方检验独立性的列联表，下列哪个说法是不正确的？ (high_school_statistics)
A. 两个变量的类别都不是数值。
B. 观察频数应该是整数。
C. 期望频数应该是整数。
D. 每个单元格中的期望频数应该至少为 5，为了实现这一点，有时要将一个或另一个或两个变量的类别结合起来。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
80. 问题：跑步者完成马拉松所需的观察到的时间（以分钟为单位）是正态分布的。他这周跑步时间的 z 分数是 -2。下面哪个说法是对他 z 分数的正确解释？ (high_school_statistics)
A. 这周他的时间比上周的时间低了两分钟。
B. 这周他的时间比上周的最好时间低了两分钟。
C. 这周他的时间比他的平均时间低了两分钟。
D. 这周他的时间比他的平均时间低了两个标准差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
81. 问题：某一特定法学院的申请者的法学院入学考试 (LSAT) 平均分为 650 分，标准差为 45 分。假设只考虑分数在 700 分以上的申请者。分数低于 740 分的申请人占多大比例？（假设分数是正态分布。） (high_school_statistics)
A. 13.3%
B. 17.1%
C. 82.9%
D. 86.7%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
82. 问题：在同样的测试中，Mary 和 Pam 的得分分别为第 64 和第 56 百分位。下列哪项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. Mary 比 Pam 多得 8 分。
B. Mary 的分数比 Pam 高 8%。
C. 参加测试的人中有 8% 的人得分在 Pam 和 Mary 之间。
D. 36 个人的得分比 Mary 和 Pam 都高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
83. 问题：一项研究检查了大约 23,000 名患者的医疗记录，这些患者大多位于亚洲。他们发现，每天至少喝三杯绿茶的患者患抑郁症的几率要低得多。在一篇关于这项研究的美国报纸文章中，不应该提出下列哪个说法？ (high_school_statistics)
A. 喝绿茶的人也可能比不喝绿茶的人有更健康的生活方式。
B. 喝绿茶的人也可能比不喝绿茶的人有更积极的人生观。
C. 因为这是观察性数据，所以喝绿茶和抑郁症发病率较低之间的联系并不表示有因果关系。
D. 想要避免抑郁症的人应该考虑每天喝绿茶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
84. 问题：一位研究人员计划对某一特定州的校长们进行调查，并且他有 125 个学区中每个学区聘用的校长名单。调查程序是从每个学区随机抽取校长样本，而不是将所有名单组合在一起，然后从整个组中抽取样本。下面哪个是正确的结论？ (high_school_statistics)
A. 这是一个简单随机样本，它比从整个校长总体中抽样更容易，成本更低。
B. 这是一个整群样本，其中总体被分成异质组，称为整群。
C. 这是一个系统抽样的例子，其中只要名单的原始顺序与所考虑的变量无关，这种抽样就会给出一个合理的样本。
D. 这是一个分层样本，它可以提供一个简单随机样本无法提供的比较信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
85. 问题：在实验中，对照组应该接受 (high_school_statistics)
A. 与实验组相反的治疗方法。
B. 在不知道实验组接受治疗的情况下接受与实验组相同的治疗。
C. 除了接受检查中的治疗外，接受与实验组相同的程序。
D. 除了随机决定接受检查中的治疗外，接受与实验组相同的程序。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
86. 问题：Tina 的科学展览项目是估算她所在城市供水系统中化学物质的平均含量。起初，她决定使用 15 个随机样本进行观察。但是她的老师要求她做 35 次观察。来自 35 次观察的均值和标准差结果与来自 15 次观察的均值和标准差大致相同。使用 35 个观察值而不是 15 个观察值有什么优势吗？ (high_school_statistics)
A. 没有任何优势。因为平均值和标准差大致相同，所以使用 35 个观察值计算的置信区间应该与使用 15 个观察值计算的置信区间大致相同。
B. 没有任何优势。事实上，20 次额外的观察会增加误差的可能性。
C. 没有任何优势。因为她进行了 35 次观察而不是 15 次观察，所以使用 35 次观察的置信区间将比使用 15 次观察的置信区间更宽。
D. 有一些优势。因为她进行了 35 次观察而不是 15 次观察，所以使用 35 次观察的置信区间将比使用 15 次观察的置信区间更窄。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
87. 问题：一个大型人群总体的总胆固醇水平严重偏斜，其中平均值为 210 毫克/分升，标准差为 15 毫克/分升。如果从这个总体中反复抽取样本量为 16 的随机样本，下列哪个选项恰当地描述了这些样本均值的抽样分布？ (high_school_statistics)
A. 形状未知，均值为 210，标准差为 15。
B. 形状有点偏右，均值为 210，标准差为 3.75。
C. 形状近似为正态，均值为 210，标准差为 15。
D. 形状近似为正态，均值为 210，标准差为 3.75。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
88. 问题：进行了一个实验，其中反应变量为参与者跳远成绩的平均增益。将使用具有 5% 显著性水平的两样本 t 检验来分析结果。如果其他条件保持不变，下列哪一项关于程序可能发生的变化的描述是正确的？ (high_school_statistics)
A. 从同等大小的治疗组到非常不同大小的治疗组的变化将增加检验的功效。
B. 从 5% 显著性水平到 1% 显著性水平的变化将增加检验的功效。
C. 采取更仔细的测量来减少响应的可变性，这将增加检验的功效。
D. 增加样本量将减少第一类错误的概率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
89. 问题：一个流水线机器应该可以生产直径为 1.25 厘米的滚珠轴承。每天早上，第一批生产出来的 30 个轴承都会被拉出来测量。如果它们的平均直径低于 1.23 厘米或超过 1.27 厘米，机器就会停止工作，并在恢复生产之前请工程师进行调整。质量控制程序可以看作是一个假设检验，其中零假设H0: μ = 1.25，备择假设 Ha: μ ≠ 1.25。当零假设被拒绝时，请工程师进行调整。在检验术语中，第二类错误会导致什么？ (high_school_statistics)
A. 有理由停止生产以调整机器
B. 生产过程中不必要的中断
C. 继续生产错误尺寸的滚珠轴承
D. 继续生产正确尺寸的滚珠轴承
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
90. 问题：我们感兴趣的是一个大城市中失业人口的比例 p。在一个 500 人的简单随机样本中，8% 的人失业。p 的 95% 置信区间估计的中点是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.012
B. 0.025
C. 0.475
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
91. 问题：一家保险公司想研究一个大城市的驾驶员在两次汽车事故之间的间隔时间。他们计划从一个驾驶员样本中获取并分析数据。下列哪项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 一个合理的、节省时间和成本的程序是对该市所有 AAA（美国汽车协会）成员的可用名单进行系统抽样。
B. 一个合理的、节省时间和成本的程序是随机选择家庭，并将其中每个家庭的所有驾驶员纳入样本。
C. 为了确定事故之间的平均年数，只要样本量非常大，选择驾驶员样本时的随机性并不重要。
D. 以上都不是正确的说法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
92. 问题：下面哪个是中心极限定理？ (high_school_statistics)
A. 无论总体如何分布，随着样本量的增加，样本均值的均值会越来越接近总体均值。
B. 无论总体如何分布，随着样本量的增加，样本均值的标准差会越来越接近于总体标准差除以样本量的平方根。
C. 如果总体是正态分布，那么随着样本量的增加，样本均值的抽样分布将更接近于正态分布。
D. 中心极限定理指的是别的东西。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
93. 问题：一个现成蛋糕粉的制造商有兴趣设计一个实验，以测试四种不同的温度水平（300、325、350 和 375 华氏度）、两种不同类型的烤盘（玻璃和金属）和三种不同类型的烤箱（燃气、电力和微波炉）在所有组合下对蛋糕质地的影响。下列哪一项是对必要实验设计的最佳描述？ (high_school_statistics)
A. 一个完全随机设计，有 9 个治疗组
B. 一个完全随机设计，有 24 个治疗组
C. 一个随机区组设计，按温度分区，有 6 个治疗组
D. 一个随机区组设计，按烤盘类型分区，有 12 个治疗组
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
94. 问题：进行了一项研究，目的是确定更多的学业学习时数是否会导致篮球运动员得分更高。在对 50 名篮球运动员的调查中，人们注意到，25 名自称学习时间最多的人比 25 名学习时间较少的人平均得分更高。根据这项研究，教练开始要求球员花更多的时间学习。下列哪一项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 虽然这项研究可能有其缺陷，但它仍然证明了因果关系。
B. 很可能有一个混淆变量对这种表面上的关系负责。
C. 虽然这是一个对照实验，但教练的结论是不合理的。
D. 为了让运动员更多地学习，让他们在球场上投入更多的练习时间来提高他们的平均得分会更有意义，因为更高的平均得分似乎与更多的学习时间有关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
95. 问题：世界各地的生物学家都在加大保护力度。监测野生动物的数量很重要，这样才能实施适当的管理工作，但这种监测往往很困难。一项研究发现了一种廉价而简单的方法，通过监测每分钟听到的叫声来估计燕鸥（一种海鸟）的筑巢地点数量。正如人们所预料的那样，鸟儿越多，叫声就越多。事实上，结果表明，叫声的数量解释了繁殖地点之间巢穴丰度变化的 71%。以下哪个关于鸟叫次数和巢穴数量之间的关系的说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 相关系数为 -0.71。
B. 相关系数为 0.71。
C. 相关系数为 -0.84。
D. 相关系数为 0.84。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
96. 问题：一家公司有 1000 名员工，平均分布在 5 个装配厂。将按以下方法选择一个 30 名员工的样本。请 5 名经理各自将把各自员工的 200 张考勤卡放在一个袋子里，摇一摇，然后随机抽出 6 个名字。每个工厂的 6 个名字将被放在一起组成样本。这种方法是否将产生 1000 名员工的简单随机样本？ (high_school_statistics)
A. 是，因为每名员工都有同样的机会被选中。
B. 是，因为每个工厂都有同等的代表性。
C. 是，因为这是一个分层抽样的例子，是一个简单随机抽样的特例。
D. 否，因为不是每组 30 名员工都有相同的被选中的机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
97. 问题：一名医生希望一种新的手术技术能比标准技术缩短恢复时间。为了检验这一点，他设计了一个实验，其中，需要这种手术的患者被随机分配到标准技术和新技术中。然后比较各治疗组的平均恢复时间。假设推理条件满足，应该使用哪种分析？ (high_school_statistics)
A. t 检验用于均值。
B. t 检验用于均值差异。
C. z 检验用于均值。
D. z 检验用于均值差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
98. 问题：一位研究人员计划进行一项研究，以调查成年人对美国经济的长期信心。在一个工作日的下午，在受访者离开华尔街的一栋办公楼时，她随机抽取了 30 名成年人作为样本。除了两人以外，所有成年人都同意参加这项调查。以下哪个结论是正确的？ (high_school_statistics)
A. 根据简单随机抽样的证明，对机会的正确利用使这次调查成为一个精心设计的调查。
B. 高回复率表明使这次调查成为一个精心设计的调查。
C. 选择偏差使这次调查成为一个设计糟糕的调查。
D. 像这样的自愿回复研究过于强调有强烈意见的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
99. 问题：为了研究音乐对一家服装制造商计件工作产出的影响，计划了两种实验治疗：一组人全天听古典音乐，另一组人全天听轻摇滚音乐。以下哪一组最适合作为这个研究的对照组？ (high_school_statistics)
A. 不播放音乐的第三组
B. 每天随机听古典或轻摇滚音乐的第三组
C. 整天听 R & B 音乐的第三组
D. 每天上午听古典音乐、下午听轻摇滚音乐的第三组
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
100. 问题：从 1886 年到 2000 年，平均每年有 8.7 个热带气旋，其中平均 5.1 个成为飓风。假设任何一个气旋成为飓风的概率与其他气旋发生的情况无关，如果一年内有 5 个气旋，那么至少有 3 个气旋成为飓风的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.313
B. 0.345
C. 0.586
D. 0.658
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
101. 问题：一个独立性卡方检验将在一个 3 × 4 列联表上进行。这个检验有多少个自由度？ (high_school_statistics)
A. 6
B. 8
C. 10
D. 11
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
102. 问题：在一家大型医院里，从登记到出院的急诊室就诊时间近似为正态分布，其中均值为 167 分钟，标准差为 76 分钟。哪个区间（精确到每一分钟）包含中间 80% 的持续时间？ (high_school_statistics)
A. 15 分钟到 319 分钟
B. 53 分钟到 281 分钟
C. 70 分钟到 264 分钟
D. 91 分钟到 243 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
103. 问题：在随机抽取的一个数学课学生样本中，学习时间（小时）与一次期末考试成绩 (0-100) 的关系为：成绩 = 50.25 + 10.2 (h) 如果一个学生学习两个小时，她的成绩会受到怎样的影响？ (high_school_statistics)
A. 她的成绩将提高 40.05 分。
B. 她的成绩将提高 20.4 分。
C. 她的成绩将保持不变。
D. 她的成绩将下降 10.2 分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
104. 问题：一家护肤产品生产商创造了一种痤疮治疗乳膏的新配方。为了比较新乳膏与旧乳膏的疗效，该生产商进行了一个双盲随机实验。有痤疮的志愿者在一侧脸上用旧配方，另一侧用新配方，并且哪一侧用哪一种配方是随机决定的。响应变量是粉刺数量的差异（旧配方-新配方）。下面哪一种显著性检验是正确的？ (high_school_statistics)
A. 双比例 z 检验
B. 双样本 t 检验
C. 配对 t 检验
D. 独立性卡方检验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
105. 问题：一家制药公司想要检验一种新的降胆固醇药物与之前的药物的对比。它没有预料到胆固醇水平和性别之间有多大的联系，但它确实预料到了胆固醇水平和一个人的运动量之间的联系。对于随机区组设计，它应该： (high_school_statistics)
A. 根据性别进行分区，因为性别与胆固醇水平无关。
B. 根据性别进行分区，因为男性和女性是不同的。
C. 根据药物类型进行分区，因为它可能与胆固醇水平有关。
D. 根据运动量进行分区，因为运动量与胆固醇水平有关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
106. 问题：将进行一项实验，以确定服用鱼油胶囊还是大蒜胶囊对胆固醇水平的影响更大。在过去的研究中，人们注意到每天的运动强度（低、中、高）与胆固醇水平有关，但平均睡眠时间（< 5、5 - 8、> 8 小时）与胆固醇水平无关。这个实验应该通过_____来完成 (high_school_statistics)
A. 根据运动强度进行分区
B. 根据睡眠时间进行分区
C. 根据胆固醇水平进行分区
D. 根据胶囊类型进行分区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
107. 问题：对狗进行的心丝虫检验显示，96% 患有心丝虫的狗有阳性结果，98% 没有心丝虫的狗是阴性结果。如果 10% 的狗确实患有心丝虫，那么检验呈心丝虫阳性的随机选择的一只狗真的患有心丝虫的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 11%
B. 18%
C. 84%
D. 88%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
108. 问题：假设 X 和 Y 是随机变量，μx = 32， σx = 5， μy = 44，σy = 12。假设 X 和 Y 是独立的，那么随机变量 X + Y 的均值和标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. μx+y = 76, σx+y = 8.5
B. μx+y = 76, σx+y = 13
C. μx+y = 76, σx+y = 17
D. μx+y = 38, σx+y = 17
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
109. 问题：一所高中向从去年毕业班中随机选择的 75 名学生的样本发送了一份调查。被选中的人中有 27 人没有回复调查。最好的行动计划是： (high_school_statistics)
A. 使用返回的调查，并将样本量更改为 48 进行分析。
B. 使用返回的调查，并保留 75 个样本量用于分析。
C. 随机选择 27 个额外的班级成员，并向他们发送调查。
D. 跟进那些没有返回调查的人，鼓励他们回复。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
110. 问题：Bee 先生的统计学班在一个标准化检验中的标准差为 11.2，而 Em 先生的班级在同一检验中的标准差为 5.6。以下哪项是关于这两个班级在检验中的表现的最合理的结论？ (high_school_statistics)
A. Bee 先生的班级没有 Em 先生的班级那样异质化。
B. Em 先生的班级比 Bee 先生的班级更加同质化。
C. Bee 先生的班级表现是 Em 先生的两倍。
D. Em 先生的班级不如 Bee 先生的班级做得好。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
111. 问题：当一名患者向医生主诉某一组特定症状时，医生有 15% 的几率将患者诊断为疾病 A。如果一个有这些症状的患者被诊断为疾病 A，他或她有 70% 的几率被诊断为疾病 B。没有被诊断为疾病 A 的有这些症状的患者有 10% 的几率被诊断为疾病 B。有这组症状的患者被诊断为至少有其中一种疾病的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.235
B. 0.25
C. 0.765
D. 0.85
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
112. 问题：一个简单随机样本是根据_____定义的 (high_school_statistics)
A. 选择方法。
B. 结果检查。
C. 以上两者都是。
D. 样本在总体中的代表性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
113. 问题：在一项关于吃肉制品对体重水平影响的研究中，由 500 名承认每天至少吃一次肉的受试者组成的一个 SRS 与由 500 名自称素食者组成的一个独立 SRS 进行了体重比较。在第二项研究中，由 500 名受试者组成的一个 SRS 每天至少吃一顿肉，持续 6 个月，而另外由 500 名其他人组成的一个独立 SRS 被选中接受 6 个月的严格素食，并且他们在 6 个月后比较体重。 (high_school_statistics)
A. 第一项研究是对照实验，而第二项研究是观察性研究。
B. 第一项研究是观察性研究，第二项是对照实验。
C. 这两项研究都是对照实验。
D. 这两项研究都是观察性研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
114. 问题：下面哪个是对术语的正确描述？ (high_school_statistics)
A. 因子是一个响应变量。
B. 重复性是指实验要重复几次。
C. 水平和治疗是一样的。
D. 实验单位与受试者是一样的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
115. 问题：在本周的陪审员候选人池中，30% 的潜在陪审员是女性。一个特定的审判要求在 12 名陪审员中至少有 3 名是女性。如果从候选人池中随机选出一个 12 人的陪审团，其符合本次审判要求的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.168
B. 0.843
C. 0.915
D. 在不知道陪审员候选人池人数的情况下，无法确定答案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
116. 问题：一个职业介绍机构专门为工人安排适合他们的工作。根据过去的经验，该机构知道，在它所安排的所有工人中，有 20% 在一年后将不再从事他们被安排的职位；然而，在第一年之后仍在的工人中仅 5% 的第二年离开。在一年开始时，一名雇主雇用了 100 名工人，然后在第二年开始时，该雇主又雇用了 100 名工人。在这 200 名工人中，预计有多少人在第二年年底还在工作？ (high_school_statistics)
A. 140
B. 144
C. 152
D. 156
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
117. 问题：一位报社记者查阅了过去 12 个月的警方交通事故报告，以收集有关车速和制动距离的数据。然后，记者构造了一个散点图，并计算出一个相关系数来表示汽车的速度和制动距离之间的关系。这是一个_____的例子 (high_school_statistics)
A. 双盲研究
B. 单盲研究
C. 完全没有设盲的研究
D. 观察性研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
118. 问题：在下列哪种情况下，二项模型不是描述结果的合适模型？ (high_school_statistics)
A. 掷三次硬币时正面出现的次数
B. 一周内下雨天的天数
C. 一个有五个孩子的家庭中女孩的数量
D. 一个 22 人的班级中出席的学生人数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
119. 问题：关于一份建议增加学校预算的问卷中可采用以下两种可能的措词： (high_school_statistics)
A. 第一种显示 58%，第二种显示 13%，因为从问题的措辞可以看出，缺乏随机化。
B. 第一种显示 13%，第二种显示 58%，因为问题的措辞产生了安慰剂效应。
C. 第一种显示 58%，第二种显示 13%，因为没有对照组。
D. 第一种显示 58%，第二种显示 13%，因为问题的措辞造成了反应偏差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
120. 问题：公司 I 生产的爆破导火索平均燃烧 50 分钟，标准差为 10 分钟，而公司 II 广告宣传的导火索平均燃烧 55 分钟，标准差为 5 分钟。哪家公司的导火索更有可能持续至少一个小时？假设导火索燃烧时间呈正态分布。 (high_school_statistics)
A. 公司 I，因为它的标准差更大
B. 公司 II，因为它的均值更大
C. 对于两家公司来说，导火索燃烧持续至少 1 小时的概率是 0.159
D. 对于两家公司来说，导火索燃烧持续至少 1 小时的概率是 0.841
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
121. 问题：在对丰田车主的一份随机样本调查中，112 人中有 83 人表示满意丰田的前轮驱动，而在对斯巴鲁车主的类似调查中，81 人中有 76 人表示满意斯巴鲁的四轮驱动。据报道，丰田和斯巴鲁车主对其驱动系统满意的比例差异的 90% 置信区间估计为 -0.197±0.081。下面哪一个是正确的结论？ (high_school_statistics)
A. 该区间无效，因为概率不能为负。
B. 该区间无效，因为它不包含零。
C. 斯巴鲁车主对其驱动系统的满意度比丰田车主高出约 19.7%。
D. 我们有 90% 的信心，丰田和斯巴鲁车主之间对其驱动系统满意的比例差异在 -0.278 和 -0.116 之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
122. 问题：下列关于相关系数的说法哪一个是正确的？ (high_school_statistics)
A. 相关系数和回归线的斜率可能有相反的符号。
B. 相关系数为 1 表示变量之间有完美的因果关系。
C. +0.87 和 -0.87 的相关系数表明回归线周围的聚集程度相同。
D. 相关系数同样适用于定量和分类数据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
123. 问题：一个大型校区的校董会正在为学生提出一项新的着装规范。一些学生认为这一着装规范不公平地针对女学生。为了了解男生和女生在反对新着装规范方面是否存在差异，他们对该校区随机抽取的 60 名男生和 70 名女生进行了一次民意调查。他们发现 66 名女性反对着装规范，50 名男性反对着装规范。以下哪项解释了为什么双比例 z 检验不合适？ (high_school_statistics)
A. 样本量是不同的。
B. 样本量太大了。
C. 两组的成功次数和失败次数都不够多。
D. 总体分布的形状尚不清楚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
124. 问题：一款软饮料分配器可以进行调整，以分配任何固定的盎司数量。如果机器运行的标准偏差等于 0.3 盎司，那么为了在不到 1% 的几率使一个 12 盎司的杯子溢出，均值设置应该是多少？假设分配的盎司呈正态分布。 (high_school_statistics)
A. 12 - 0.99(0.3) 盎司
B. 12 - 2.326(0.3) 盎司
C. 12 - 2.576(0.3) 盎司
D. 12 + 2.326(0.3) 盎司
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
125. 问题：Yum-Yum Good 棒棒糖的平均热量是 210 卡路里，标准差是 10 卡路里。如果每个棒棒糖的热量是正态分布的，有多少百分比的棒棒糖含有超过 225 卡路里的热量？ (high_school_statistics)
A. 66.80%
B. 47.70%
C. 43.30%
D. 6.68%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
126. 问题：在一家受欢迎的面包店，每天对面包的平均需求量为 2,500 个，标准差为 225 个。面包店每天早上烤 3,000 个面包。今天面包卖完的概率是多少？假设该面包店面包的日需求量均值是正态分布的。 (high_school_statistics)
A. 0.8333
B. 0.1667
C. 0.9869
D. 0.0132
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
127. 问题：同时掷两个骰子。如果两个骰子都显示为 6，那么玩家赢得 20 美元；否则玩家就会输掉游戏。玩这个游戏要花 2.00 美元。每场游戏的预期收益或损失是多少？ (high_school_statistics)
A. 玩家将获得 0.55 美元。
B. 玩家将获得 1.44 美元。
C. 玩家将损失 0.55 美元。
D. 玩家将损失 1.44 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
128. 问题：假设投掷一个均匀的骰子三次，每次都得到一个偶数。下列哪项是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 根据大数定律，下一次掷骰子更有可能是奇数而不是偶数。
B. 根据条件概率的性质，如果连续投掷三次是偶数，那么下一次投掷更有可能是偶数。
C. 骰子实际上是有记忆的，因此下一次掷出的数字会受到之前掷出的数字的影响。
D. 下一次投掷还是偶数的概率是 0.5。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
129. 问题：一个大都市地区的出租车平均每年行驶 75,000 英里，标准差为 12,000 英里。如果已知一辆随机选择的出租车已经行驶了超过 80,000 英里，那么它行驶不到 100,000 英里的概率是多少？假定出租车的年行驶里程为正态分布。 (high_school_statistics)
A. 0.06
B. 0.34
C. 0.66
D. 0.94
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
130. 问题：一所大学的注册办公室注意到，很多学生没有申报地址变更。注册官决定从当前学生目录中随机抽取 150 名学生，并确定在记录中有正确地址的学生人数。然后，他使用这些信息来构建一个 95% 的置信区间。下列哪个说法一定是正确的？ (high_school_statistics)
A. 这所大学的学生在记录中拥有正确地址的真实比例在所构建的置信区间内。
B. 这所大学 95% 的学生在记录中有正确的地址。
C. 这所大学的学生在记录中拥有正确地址的真实比例在 95% 的情况下在置信区间内。
D. 这所大学的学生在记录中拥有正确地址的样本比例在置信区间内。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
131. 问题：一名植物学家对检验 H0: μ = 3.5 厘米与 Ha: μ > 3.5 很感兴趣，其中μ = 一种花的平均花瓣长度。50 个花瓣的随机样本给出了显著性水平为 5% 时的显著性结果。关于估计平均花瓣长度的置信区间的下列哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 3.5 厘米的指定平均长度在 90% 置信区间内。
B. 3.5 厘米的指定平均长度不在 90% 置信区间内。
C. 3.5 厘米的指定平均长度低于 90% 置信区间的下限。
D. 3.5 厘米的指定平均长度低于 95% 置信区间的下限。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
132. 问题：一位牙医注意到，在他职业生涯中所看诊过儿童中，每 7 个儿童中就有 2 个在 10 岁之前患上了蛀牙。上周，他检查了 5 个 10 岁以下没有血缘关系的儿童的牙齿。设 X 为 10 岁前患蛀牙的儿童人数。下列哪一项给出了至少一个儿童在 10 岁之前长蛀牙的概率？ (high_school_statistics)
A. P(X = 2, 3, 4, 5, 6, 7)
B. P(X = 2/7)
C. P(X = 1)
D. 1 – P(X = 0)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
133. 问题：关于 χ2 概率分布函数，下列哪项是不正确的？ (high_school_statistics)
A. χ2 曲线下的面积为 1。
B. χ2 仅为了变量的非负值而定义。
C. 当自由度较小时，曲线表现出较强的右偏态。
D. 对于相同的α，随着自由度数的增加，拒绝域的临界值减小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
134. 问题：从一个特定型号的汽车的随机样本中估计出了一辆车的售价（以 1,000 美元为单位）和车龄（以年为单位）之间的关系。其关系可从以下公式中得出：销售价格 = 15.9 - 0.983（车龄）从这个方程我们可以得出下列哪一个结论？ (high_school_statistics)
A. 汽车每老化一年，售价就下降大约 9.83%。
B. 一辆新车的平均价格为 9,830 美元。
C. 汽车每老化一年，售价就会下降大约 1,590 美元。
D. 汽车每老化一年，售价就会下降大约 983 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
135. 问题：考虑一个 H0 : μ = 70 且 Ha : μ < 70 的假设检验。当μ = 65 时，下列显著性水平和样本量的选择中哪一个会导致检验的最大功效？ (high_school_statistics)
A. α = 0.05, n = 15
B. α = 0.01, n = 15
C. α = 0.05, n = 30
D. α = 0.01, n = 30
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
136. 问题：一个养鸡产蛋的农民希望他的鸡蛋的平均质量是 56 克。他正在考虑购买一种不同类型的母鸡，所以他随机抽取了这种母鸡下的 18 个蛋的样本。质量呈对称分布，为丘形，均值为 54.1 克，无异常值。农场主进行了 t 检验，看看是否有证据表明这些母鸡的鸡蛋的平均质量与 56 克不同，得到了 t= -1.973 的检验统计量。如果他使用 5% 的显著性水平，下面哪个是正确的结论和原因？ (high_school_statistics)
A. 因为它比 ±1.96 更极端，他应该拒绝零假设。在 5% 显著性水平下，他有令人信服的证据表明，这些母鸡产的鸡蛋的平均质量与 56 克不同。
B. 因为在 17 个自由度下它没有 t 的临界值那么极端，所以他不应该拒绝零假设。在 5% 显著性水平下，他没有令人信服的证据表明，这些母鸡产的鸡蛋的平均质量与 56 克不同。
C. 因为在 18 个自由度下它没有 t 的临界值那么极端，所以他不应该拒绝零假设。在 5% 显著性水平下，他没有令人信服的证据表明，这些母鸡产的鸡蛋的平均质量与 56 克不同。
D. 因为在 18 个自由度下它比 t 的临界值更加极端，所以他不应该拒绝零假设。在 5% 显著性水平下，他没有令人信服的证据表明，这些母鸡产的鸡蛋的平均质量与 56 克不同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
137. 问题：一位学校委员会成员正在游说提高汽油税，以支持县学校系统。当地报纸对县居民进行了一项调查，以评估他们对这种增税的支持程度。这里有利益关系的总体是什么？ (high_school_statistics)
A. 所有学龄儿童
B. 所有县居民
C. 所有有学龄子女的县居民
D. 所有有孩子在县学校系统里的县居民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
138. 问题：为了调查你的高中学生的意见，一名研究人员计划在早晨进入学校的每 25 个学生中进行选择。假设没有缺勤，这是否将产生一个关于去你学校上学的学生的简单随机样本？ (high_school_statistics)
A. 是，因为每个学生都有同样的机会被选中。
B. 是，但只有在学校只有一个入口的情况下才如此。
C. 是，因为未被选中的每 25 名学生中有 24 人将组成一个对照组。
D. 否，因为不是每个拥有预期样本量的样本都有相同的被选中的机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
139. 问题：以下哪个是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 虽然设计合理的实验可以强有力地表明因果关系，但完整的人口普查是建立这种关系的唯一方式。
B. 如果设计合理，观察性研究可以建立因果关系，就像设计合理的实验一样。
C. 对照实验通常在以后进行，以确定观察性研究首先表明的因果关系。
D. 在观察性研究中克服偏差的一个有用方法是增加样本量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
140. 问题：一个汽车服务站提供换机油、换轮胎以及其他服务。其 60% 的客户要求更换机油，30% 的客户要求更换轮胎，10% 的客户两者都要求。一位顾客要求换机油。这个客户不要求更换轮胎的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.42
B. 0.5
C. 0.7
D. 0.833
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
141. 问题：下列哪个说法是错误的？ (high_school_statistics)
A. 和正态分布一样，t 分布也是对称的。
B. t 分布在均值处较低，在尾部较高，因此比正态分布更分散。
C. df 越大，t 分布越接近正态分布。
D. df 越小，68-95-99.7 法则就越适用于 t 模型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
142. 问题：一个肾透析中心定期检查其设备的样本，如果读数严重偏离目标，则进行重大的重新校准。类似地，一个织物工厂定期检查从流水线上下来的毛巾的尺寸，如果测量结果与目标严重不符，就停止生产。在这两种情况下，我们都有一个零假设，即设备运行令人满意。对于每一种情况，哪种错误更严重，是第一类错误还是第二类错误？ (high_school_statistics)
A. 透析中心：第一类错误，毛巾制造商：第二类错误
B. 透析中心：第一类错误，毛巾制造商：第二类错误
C. 透析中心：第二类错误，毛巾制造商：第一类错误
D. 透析中心：第二类错误，毛巾制造商：第二类错误
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
143. 问题：一家公司在五个不同国家设有办事处，它想要估计赞成在办公场所禁烟的员工比例。已知由于当地社会结构的不同，不同国家的人对吸烟等问题的看法往往会有所不同。在这种情况下，下面哪一种是合适的抽样技术，为什么？ (high_school_statistics)
A. 分层抽样，因为总体被分为五个阶层，即位于五个不同国家的五个办事处
B. 整群抽样，因为人口被分为五个整群，即位于五个不同国家的五个办事处
C. 简单随机抽样，因为这是最简单的抽样方法
D. 简单随机抽样，因为这是唯一能给出无偏结果的方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
144. 问题：Semir 每天早上掷一个六面骰子来决定早餐吃什么。如果他掷出 1 或 2，他会花时间给自己做一顿丰盛的早餐。如果他掷出 3 或更大的数字，他就会快速地吃一顿清淡的早餐。当他给自己做一顿丰盛的早餐时，他有 15% 的机会上学迟到。如果他早餐吃得少一些，他上学迟到的可能性就是 6%。Semir 每天准时到校的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.09
B. 0.21
C. 0.8
D. 0.91
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
145. 问题：一个教师工会和一个学区正在就来年的工资进行谈判。教师们想要更多的钱，而学区一如既往地声称预算有限，希望支付尽可能少的钱。和大多数学区一样，这个学区有大量中等收入的教师和少数高薪的行政管理人员。所有教师和行政管理人员的工资都包括在内，以尝试计算出专业人员目前的平均收入。教师工会在谈判中最有可能引用下列哪一项？ (high_school_statistics)
A. 所有工资的均值。
B. 所有工资的模式。
C. 所有工资的标准差。
D. 所有工资的中位数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
146. 问题：Hardcore Construction Company 有两个办事处，一个在亚特兰大，一个在新奥尔良。15 名工程师在亚特兰大办事处工作，14 名工程师在新奥尔良办事处工作。业务经理决定使用双样本 t 检验来比较两个办事处工程师的平均工资。因为一个办事处仅 15 名工程师，另一个办事处有 14 名工程师，他把所有工程师的工资都用于了计算。在这种情况下，2 样本 t 检验是否一种合适的推断技术？ (high_school_statistics)
A. 是，因为他是在比较两个小组的均值。
B. 是。亚特兰大和新奥尔良都是大城市，所以工资是可比较的。
C. 是。由于亚特兰大和新奥尔良相距约 500 英里，这两组工程师可以被假定是独立的。
D. 否，因为整个总体的信息都来自两个办事处。因为没有采集样本，所以不应该使用 t 检验。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
147. 问题：对于回归线，下列关于残差的说法哪个是正确的？ (high_school_statistics)
A. 有影响力的分数有很大的残差。
B. 如果线性模型很好，则正残差的数量将与负残差的数量相同。
C. 残差的均值总是零。
D. 如果相关系数为 0，则残差图中会有一个明显的模式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
148. 问题：一个大型公立学校系统里的一名阅读专家认为，学生花在阅读上的时间越多，他们在学校的表现就会越好。她计划进行一项中学实验，其中由 30 名 8 年级学生组成的一个 SRS 被分配每周进行额外 4 小时的阅读，由  30 名 7 年级学生组成的一个 SRS 被分配每周进行额外 2 小时的阅读，30 名没有额外阅读的 6 年级学生组成的一个 SRS 作为对照组。一个学年后，将比较各组的平均 GPA。这是否是一个好的实验设计？ (high_school_statistics)
A. 是。
B. 否，因为虽然这个设计可以指出阅读和 GPA 之间的联系，但它不能建立因果关系。
C. 否，因为没有设盲，所以很有可能出现安慰剂效应。
D. 否，因为年级水平是一个潜在的变量，很可能与考虑中的变量混淆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
149. 问题：什么是抽样分布？ (high_school_statistics)
A. 可以在一个给定样本中找到的所有统计量的分布
B. 一个显示样本分布的直方图或其他类似的视觉表现形式
C. 某种统计量的正态分布
D. 一个统计量从给定大小的所有可能样本中得到的所有值的分布
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
150. 问题：一个农民想知道一种新肥料是否增加了他的苹果的平均重量。使用旧肥料时，每个苹果的平均重量是 4.0 盎司。农民决定检验 H0: μ = 4.0 盎司和 Ha: μ > 4.0 盎司，在 5% 的显著性水平上，其中μ = 使用新肥料的苹果的平均重量。苹果的重量近似为正态分布。农民抽取 16 个苹果的随机样本，计算出均值为 4.3 盎司，标准差为 0.6 盎司。下面哪个选项给出了这个检验的 p 值？ (high_school_statistics)
A. P(Z > 2)
B. P(Z < 2)
C. P(t > 2)，有 15 个自由度
D. P(t < 2)，有 15 个自由度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
151. 问题：在一项关于音乐对工人生产力影响的研究中，员工们被告知，每天会播放不同类型的背景音乐，并记录相应的生产产出。音乐的每一次变化都会导致产量的增加。这是一个_____的例子 (high_school_statistics)
A. 治疗单位效应。
B. 安慰剂效应。
C. 对照组效应。
D. 抽样误差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
152. 问题：在一项临床试验中，30 名镰状细胞性贫血患者被随机分为两组。一组接受目前市场上销售的药物，另一组接受实验药物。患者每周都到诊所报到，在那里进行血液检查。实验室技术员不知道患者服用的是什么药。该设计可以被描述为 (high_school_statistics)
A. 一个完全随机设计，以目前市场上销售的药物和实验药物作为两种治疗方法
B. 一种配对设计，将目前市场上销售的药物与实验药物配对
C. 一个随机区组设计，以目前市场上销售的药物和实验药物作为两个区组
D. 一个随机区组设计，以目前市场上销售的药物和实验药物作为两种治疗方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
153. 问题：假设在州际公路系统上行驶的卡车的重量是正态分布的。如果 70% 的卡车重量超过 12,000 磅，80% 的卡车重量超过 10,000 磅，那么在州际公路上行驶的卡车重量的平均值和标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. μ = 14,900; σ = 6100
B. μ = 15,100; σ = 6200
C. μ = 15,300; σ = 6300
D. μ = 15,500; σ = 6400
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
154. 问题：一个保险代理人成功地向他所接触的 20% 的客户销售一款人寿保险单。他决定构建一个模拟来估计他在能够销售保单之前需要联系的客户的平均数量。他应该使用以下哪一种方案来进行模拟？ (high_school_statistics)
A. 将数字 0、1 分配为成功向客户销售了保单，将数字 2、3、4、5、6、7、8、9 分配为未能向客户销售保单。
B. 将数字 0、1 分配为成功向客户销售了保单，将数字 2、3、4 分配为未能向客户销售保单。
C. 将数字 0 分配为成功向客户销售了保单，将数字 1 分配为未能向客户销售保单。
D. 将数字 0、1、2、3、4 分配为成功向客户销售了保单，将数字 5、6、7、8、9 分配为未能向客户销售保单。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
155. 问题：一门统计学课程的期中成绩近似为正态分布，平均分为 52 分，标准差为 4 分。期末考试成绩近似为正态分布，平均值为 112 分，标准差为 10 分。一个学生在期中考试中得了 58 分。如果她在期末考试中有相同的标准化分数（z 分数），那么她的分数应该是多少？ (high_school_statistics)
A. 15 分
B. 58 分
C. 118 分
D. 127 分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
156. 问题：样本均值的抽样分布接近于正态分布 (high_school_statistics)
A. 只有当原总体是正态分布且 n 很大时。
B. 如果原总体的标准差是已知的。
C. 如果 n 很大，无论原总体的分布如何。
D. 无论 n 的值是多少，无论原总体的分布是什么。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
157. 问题：设 H0: p = 0.6，而 Ha: p = 0.7 的检验功效为 0.8。下列哪一个是有效的结论？ (high_school_statistics)
A. 犯第一类错误的概率是 0.1。
B. 如果 Ha 为真，则拒绝 H0 的概率为 0.2。
C. 犯第二类错误的概率是 0.3。
D. 以上都是有效的结论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
158. 问题：在一个大都市地区，技术作家的年薪近似正态分布，平均为 55,800 美元。前四分之一的工资是 48,815 美元。标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. 6,984 美元
B. 10,356 美元
C. 10,476 美元
D. 13,968 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
159. 问题：某城市的月降雨量近似为正态分布，均值为 6 英寸，标准差为 1.6 英寸。以下哪一项是这个城市这个月的最高降雨量（以英寸为单位），而这个月可能是这个城市所见过的 10% 最干旱的月份之一？ (high_school_statistics)
A. 8.05
B. 7.6
C. 3.95
D. 3.37
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
160. 问题：下列哪项在建立因果关系时最有用？ (high_school_statistics)
A. 一个完整的人口普查
B. 一个显示高相关性的最小二乘回归线
C. 一个简单随机样本 (SRS)
D. 一个实验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
161. 问题：一个体育脱口秀让人们打电话来，对当地篮球队最近输球的裁判发表意见。最可能的典型反应是什么？ (high_school_statistics)
A. 他们很可能会觉得裁判本可以做得更好，但输球的主要原因是球队糟糕的发挥，而不是裁判。
B. 他们很可能会要求球队找一些新球员来取代现有的球员。
C. 如果裁判恪尽职守，球队可能就不会输球了。
D. 因为这支球队整年都被犯规困扰，打电话的人很可能会支持裁判。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
162. 问题：Alfred 和 Ben 彼此不认识，但都在考虑邀请可爱的 Charlene 参加学校的舞会。他们中至少有一个人会问她的概率是 0.72。他们都问她的概率是 0.18。Alfred 问她的概率是 0.6。Ben 邀请 Charlene 参加舞会的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.78
B. 0.3
C. 0.24
D. 0.48
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
163. 问题：选择了 25 名男性的随机样本和一个单独的 25 名女性的随机样本，来回答有关堕胎态度的问题。答案分为“反对堕胎”和“支持堕胎”两类。下面哪个是正确的零假设？ (high_school_statistics)
A. 变量“性别”和“对堕胎的态度”是相关的。
B. “反对堕胎”的男性比例与“反对堕胎”的女性比例相同。
C. “反对堕胎”的男性比例与“反对堕胎”的女性比例相关。
D. “支持堕胎”的男性比例与“反对堕胎”的女性比例相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
164. 问题：2008 年一项针对 500 个家庭的调查得出结论，82% 的人使用杂货店优惠券。下列哪一项最好地描述了民意调查的误差幅度为 3% 的含义？ (high_school_statistics)
A. 3% 的受访者拒绝参与调查。
B. 3% 的人开始使用优惠券或停止使用优惠券，这并不意外。
C. 在接受调查的 500 个家庭中，有 395 到 425 个家庭回答说他们使用过杂货店优惠券。
D. 可能有 79% 到 85% 的人使用杂货店优惠券。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
165. 问题：设置一个假设检验，使 P（当 H0 为真时拒绝 H0） = 0.05，P（当 H0 为假时拒绝 H0） = 0.26。检验的功效是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.26
B. 0.05
C. 0.95
D. 0.74
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
166. 问题：在一个班级项目中，Charlotte 记录了她班上所有 28 名学生的身高，并计算了一些数据。然后她意识到她在记录班里最高的人的身高时犯了一个错误。她正确地将他列为最高的学生，但需要在他记录的身高上加上两英寸来纠正。以下哪些衡量分散的指标必须保持不变？ (high_school_statistics)
A. 平均绝对偏差
B. 标准差
C. 方差
D. 四分位距
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
167. 问题：实验中分区的主要目的是： (high_school_statistics)
A. 减少偏差。
B. 减少混淆。
C. 减少治疗过程中的变异。
D. 减少治疗之间的变异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
168. 问题：一家机油制造商想检验一种新开发的添加剂对发动机寿命的影响。随机选择 25 种不同类型的发动机，每种发动机都使用含有添加剂和不含添加剂的机油进行检验。什么类型的分析将产生最有用的信息？ (high_school_statistics)
A. 总体比例的配对比较
B. 总体均值的配对比较
C. 总体比例的独立样本比较
D. 总体均值的独立样本比较
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
169. 问题：为了确定竞选国会席位的平均成本，选取了 50 名政客组成的一个简单随机样本，并检查了他们的记录。费用数字显示均值为 125,000 美元，标准差为 32,000 美元。下列哪一项是对竞选公职的平均成本的 90% 置信区间估计的最佳解释？ (high_school_statistics)
A. 90% 竞选国会席位的政客花费在 117,500 美元到 132,500 美元之间。
B. 90% 竞选国会席位的政客的平均花费在 117,500 美元到 132,500 美元之间。
C. 我们有 90% 的信心认为，竞选国会席位的政客花费在 117,500 美元到 132,500 美元之间。
D. 我们有 90% 的信心认为，竞选国会席位的政客平均花费在 117,500 美元到 132,500 美元之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
170. 问题：一个灌装机能将平均 4 盎司的咖啡装入罐中，标准偏差为 0.25 盎司。随机选取用这台机器灌装的 40 个罐子。抽样的罐子中每个罐子的平均容量小于 3.9 盎司的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.0057
B. 0.0225
C. 0.025
D. 0.05
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
171. 问题：一个镇有一所高中，用公共汽车接送来自城市、郊区和农村社区的学生。推荐以下哪个样本，用于研究对跟踪优等班、普通班和差班学生的态度？ (high_school_statistics)
A. 便利样本
B. 简单随机样本 (SRS)
C. 分层样本
D. 系统样本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
172. 问题：一批电阻器的平均电阻为 200 欧姆，标准差为 5 欧姆，电阻呈正态分布。假设一个随机选择的电阻器的电阻小于 194 欧姆。它的电阻大于 188 欧姆的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.07
B. 0.12
C. 0.5
D. 0.93
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
173. 问题：一个大型民调机构希望预测一场即将举行的全国选举的结果（根据将投票给每位候选人的选民比例）。他们打算使用 95% 的置信区间，误差幅度不超过 2.5%。实现这一目标所需的最小样本量是多少？ (high_school_statistics)
A. 1536
B. 39
C. 1537
D. 40
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
174. 问题：假设样本的标准差为 0，下面哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. 总体的标准差也是零。
B. 样本均值和样本中位数相等。
C. 样本可能有异常值。
D. 总体呈对称分布。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
175. 问题：一个大型百货商店每天服务的顾客数量是正态分布，平均为 3,250 人，标准差为 320 人。找出在中间 50% 的日子里服务的客户数量范围。 (high_school_statistics)
A. (3,034, 3,466)
B. (2,930, 3,570)
C. (2,610, 3,890)
D. (2,450, 4,050)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
176. 问题：假设 54% 的高中毕业生继续上 4 年制大学，20% 继续上 2 年制大学，19% 找到工作，剩下的 7% 找工作。如果一个随机选择的学生不上 2 年制大学，她上 4 年制大学的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.46
B. 0.54
C. 0.63
D. 0.675
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
177. 问题：卫生部计划在一个特定的公园里测试铅含量。因为高铅含量对儿童有害，如果铅含量超过允许的限度，公园将被关闭。该部门在公园内随机选择几个地点，从这些地点获取土壤样本，并测试样本的铅含量。以下哪一种决策是由第一类错误导致的？ (high_school_statistics)
A. 当铅含量在允许的限度范围内时关闭公园
B. 当铅含量超过允许的限度时，保持公园开放
C. 当铅含量超过允许的限度时，关闭公园
D. 当铅含量在允许的限度范围内时，保持公园开放
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
178. 问题：在一个课堂项目中，一名学生想知道他们所在高中的男生和女生在手机中存储的联系人数量是否不同。这名学生对随机抽取的 50 名男生和 40 名女生进行调查，并请他们报告联系人的数量。关于这种情况，下列哪项是正确的？ (high_school_statistics)
A. 因为总体标准差是未知的，条件是满足的，学生应该使用双样本 t 检验。
B. 因为样本量不同，学生不应该使用双样本 t 检验。
C. 因为样本量都大于 30，学生不应该使用双样本 t 检验。
D. 因为总体分布的形状是未知的，学生不应该使用双样本 t 检验。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
179. 问题：从均值为 600，标准差为 15 的一个正态分布中随机选择的值高于哪个数的概率是 0.2？ (high_school_statistics)
A. 0.84
B. 603.8
C. 612.6
D. 587.4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
180. 问题：在一组 10 个分数中，最高分数加 40 分。均值会怎样？ (high_school_statistics)
A. 它将保持不变。
B. 它将增加 4 分。
C. 它将增加 10 分。
D. 它将增加 40 分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
181. 问题：已知，一个拥有 4,752 名员工的县学校系统的工资分布是右偏态的，其中督学的工资是偏高的异常值。选取了 20 名员工组成的一个随机样本，并记录了他们的工资。县学校系统员工平均工资的 95% t 置信区间为 （15,360 美元，32,470 美元）。t 置信区间在这种情况下并不合适，因为 (high_school_statistics)
A. 与系统中的员工数量相比，样本量太小，无法提供公平的代表
B. 倾斜的工资分布告诉我们，抽样总体正态性的假设将不满足
C. 这个县学校系统员工工资的总体标准差是未知的
D. 教师的工资是不可协商的，但督学的工资是可以协商的，所以督学的工资应该被排除在抽样总体之外
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
182. 问题：假设鸡蛋的质量为正态分布，均值为 45 克，标准差为 4 克。占所有鸡蛋质量的第 25 百分位数的鸡蛋质量是多少？ (high_school_statistics)
A. 42.2 克
B. 42.3 克
C. 42.4 克
D. 42.5 克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
183. 问题：最近的一项民意调查显示，43% 的美国人对总统的工作表示满意，在 95% 的置信度下，抽样误差幅度为 ±3.2 %。下面哪一个正确地解释了误差幅度？ (high_school_statistics)
A. 有 3.2% 的可能性，所有美国人中对总统的工作表示满意的比例不是 43%。
B. 有 95% 的可能性，所有美国人中对总统的工作表示满意的比例是 43%。
C. 以这种方式进行的约 95% 的民意调查将发现，39.8% 至 46.2% 的受访者对总统的工作表示满意。
D. 以这种方式进行的民意调查中，约 95% 的调查的抽样比例与对总统的工作表示满意的所有美国人的实际比例相差在 3.2 个百分点以内。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
184. 问题：当假设检验在 10% 显著性水平 (α = 0.10) 下进行时，发生第二类错误的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.05
B. 0.1
C. 0.9
D. 没有足够的信息来回答这个问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
185. 问题：在比较两种型号冰箱的预期寿命时，比较了 10 台 A 型冰箱和 15 台 B 型冰箱在完全故障前的平均寿命。差值的 90% 置信区间估计为（6, 12）。以下哪一个是最合理的结论？ (high_school_statistics)
A. 一种型号的平均预期寿命是另一种型号的两倍。
B. 其中一种型号的平均预期寿命为 6 年，另一个型号的平均预期寿命为 12 年。
C. 预期寿命不同的概率是 0.90。
D. 我们应该有 90% 的信心，预期寿命的差异在 6 到 12 年之间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
186. 问题：已知有五分之一的患者服用某种药物会产生副作用。假设一个医生给四个不相关的患者开了这种药。没有患者产生副作用的概率是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.8
B. 0.4096
C. 0.25
D. 0.2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
187. 问题：以下哪项不是分层随机抽样优于简单随机抽样的优点？ (high_school_statistics)
A. 如果正确完成，分层随机样本比简单随机样本的偏差更小。
B. 如果正确完成，分层随机抽样过程在样本之间的可变性比简单随机抽样要小。
C. 如果正确完成，分层随机样本可以用较小的样本量提供与具有较大样本量的简单随机样本一样可靠的估计。
D. 分层随机样本提供了总体中每个层的信息以及对整个总体的估计，而简单随机样本则没有。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
188. 问题：在赌场的轮盘赌游戏中，当球在旋转轮盘的边缘滚动时，有 38 个槽可供球落入：18 个红槽，18 个黑槽和 2 个绿槽。在第 8 次掷球时首次掷进红色槽的概率是多少（换言之，假设你每次都赌红色——在第一次赢之前连续输 7 次的概率是多少）？ (high_school_statistics)
A. 0.0278
B. 0.0112
C. 0.0053
D. 0.0101
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
189. 问题：一名脱口秀主持人最近报道说，在回答他的直播问题时，通过他公开的地址收到的 2500 多封电子邮件中，有 82% 的人支持对任何被判向儿童出售毒品的人判处死刑。这说明了什么？ (high_school_statistics)
A. 由于自愿反应偏差，该调查毫无意义。
B. 如果不进一步了解他的听众的特点，就不可能得出有意义的结论。
C. 如果他从 2500 名回应的听众中随机抽取一个样本，这项调查可能会更有意义。
D. 如果他使用一个对照组，这项调查可能会更有意义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
190. 问题：为了确定住在单一家庭住宅中的儿童的平均数量，研究人员选取了 50 个这样的房屋组成的简单随机样本。然而，即使在一次随访后，采访者也无法与其中 8 个房屋的任何人取得联系。考虑到无反应偏差，研究人员选择了另一个简单的随机样本，并指示采访者继续尝试，直到与总共 50 个房屋中的某人取得联系。孩子的平均数量被确定为 1.73。这个估计值是太低了还是太高了？ (high_school_statistics)
A. 太低，因为覆盖不足偏差。
B. 太低，因为方便样本高估了平均结果。
C. 太高，因为覆盖不足偏差。
D. 太高，因为方便样本高估了平均结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
191. 问题：如果一个数据集的所有值都相同，那么下列所有值都必须等于零，除了哪一个？ (high_school_statistics)
A. 均值
B. 标准差
C. 方差
D. 范围
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
192. 问题：一所大学向 120 名应届毕业生组成的一个随机样本发送了一份调查，调查他们对所受教育的感受。32 名毕业生没有回复调查。下面哪一种是继续进行的最好方法？ (high_school_statistics)
A. 使用 88 个回复的人，在分析中使用 88 作为样本量。
B. 使用 88 个回复的人，在分析中使用 120 作为样本量。
C. 尝试联系未回复的 32 人，并从他们那里获得信息。
D. 再随机选择 32 名毕业生，用他们来代替那些没有回复的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
193. 问题：给定概率 P(A) = 0.3，P(B) = 0.2，如果 A 和 B 互斥、A 和 B 是独立的、B 是 A 的子集，那么并集 P(A∪B) 的概率分别是多少？ (high_school_statistics)
A. 0.44, 0.5, 0.2
B. .44, 0.5, 0.3
C. .5, 0.44, 0.2
D. .5, 0.44, 0.3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
194. 问题：关于一个随机变量 X 的任意离散概率分布，下列哪项是正确的？ (high_school_statistics)
A. X 的期望值 = np。
B. X 所有可能值的和等于 1。
C. X 所有可能值的概率加起来等于 1。
D. 概率分布呈钟形对称分布。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
195. 问题：下列哪一项会产生最窄的置信区间？ (high_school_statistics)
A. 小样本量，95% 置信度
B. 小样本量，99% 置信度
C. 大样本量，95% 置信度
D. 大样本量，99% 置信度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
196. 问题：一个特定班级的身高（英寸）和体重（磅）之间的相关系数为 0.65。如果身高从英寸转换为厘米，相关系数是多少？（1 英寸 = 2.54 厘米） (high_school_statistics)
A. -0.65
B. -0.26
C. 0.1
D. 0.65
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
197. 问题：建造一座新房子所需要的天数有 386 天的差异。一个包含 40 座新房的样本显示，平均建造时间为 83 天。我们断言新房的平均建造时间在 80 到 90 天之间的信心是多少？ (high_school_statistics)
A. 15.4%
B. 17.8%
C. 20.0%
D. 82.1%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
198. 问题：对于假设 H0: p= 0.3 与替代 HA: p> 0.3，一次显著性检验发现，对于一个样本量为 95 的随机样本，值 = 0.35。这个检验的 P 值是多少？ (high_school_statistics)
A. 1.06
B. 0.1446
C. 0.2275
D. 0.8554
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
199. 问题：两个事件 A 和 B 都是非零概率的。如果 A 和 B 是独立的，下面哪个说法是正确的？ (high_school_statistics)
A. P（A 和 B）= P(A) · P(B)
B. A 和 B 可能是互斥的，也可能不是。
C. A 和 B 必须是互斥的。
D. P(A| B) = P(B| A)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
200. 问题：一位老师认为，每周给学生一次练习测验会激励他们更加努力地学习，从而对课程材料有更全面的理解。她尝试了一年这种方法，班上每个人的成绩都至少达到了 C。这是一个实验还是一个观察性研究？ (high_school_statistics)
A. 一个实验，但没有关于因果关系的合理结论
B. 一个实验，从而得出因果关系的合理结论
C. 一个观察性研究，因为没有对照组
D. 一个观察性研究，但设计不佳，因为没有使用随机分配
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
201. 问题：下面哪个是 P 值的最佳描述？ (high_school_statistics)
A. 犯第一类错误的概率。
B. 犯第二类错误的概率。
C. 如果零假设是错误的，拒绝它的概率。
D. 在零假设正确的情况下，得到至少与观测到的检验统计量一样极端的检验统计量的概率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
202. 问题：一所州立大学的财政援助办公室进行了一项研究，以确定学生每学期的总费用。所有学生的学费为 4500 美元。书的平均费用是 350 美元，标准差是 65 美元。食宿的平均支出为 2800 美元，标准差为 380 美元。平均个人支出为 675 美元，标准差为 125 美元。假设类别之间独立，学生总费用的标准差是多少？ (high_school_statistics)
A. 24 美元
B. 91 美元
C. 190 美元
D. 405 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
203. 问题：研究了与工作满意度相关的自我功效感（一个人能够控制自己处境的信念）。当一组教师评估他们控制自己处境的能力和对工作的满意度时，这两个变量的相关性为 0.30。从这个相关性中能得出哪个结论？ (high_school_statistics)
A. 如果你想让老师对他们的工作感到满意，就让他们对自己的处境有更多控制权。
B. 如果你想让老师对自己的处境有更多控制权，那就让他们在工作中更快乐。
C. 在这项研究中，对自己的工作更满意的教师对自己控制其处境的能力缺乏信心。
D. 9% 的工作满意度变异性可以用自我功效作为预测因子的线性模型来解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
204. 问题：假设 X 和 Y 是随机变量，E(X) = 312, var(X) = 6, E(X) = 307, var(Y) = 8。随机变量 X + Y 的期望值和方差是多少？ (high_school_statistics)
A. E(X + Y) = 619, var(X + Y) = 7
B. E(X + Y) = 619, var(X + Y) = 10
C. E(X + Y) = 619, var(X + Y) = 14
D. 没有足够的信息来回答这个问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
205. 问题：考虑两个集合 X ={10, 30, 45, 50, 55, 70, 90} 和 Y ={10, 30, 35, 50, 65, 70, 90}。下列哪项是错误的？ (high_school_statistics)
A. 这些集合有相同的中位数。
B. 这些集合有相同的均值。
C. 这些集合有相同的范围。
D. 以上都不是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
206. 问题：以下哪个是正确的说法？ (high_school_statistics)
A. 在一个设计良好、实施良好的抽样调查中，可以有效地消除抽样误差。
B. 在一项设计良好的观察性研究中，在数据收集过程中，反应是通过一个有序的、精心策划的程序来影响的。
C. 在一个设计良好的实验中，治疗是精心计划的，以产生尽可能相似的反应。
D. 以上都不是正确的说法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
207. 问题：一位研究者希望在她的研究中找到解释变量和反应变量之间的预测线性关系。因此，作为其分析的一部分，她计划为这两个变量的回归线斜率生成一个 95% 的置信区间。区间确定为（0.45, 0.80）。下列哪项是正确的？（假设满足推理条件。）I. 她有充分的证据证明变量之间存在线性关系。II. 这两个变量之间很可能存在非零相关性 (r)。III. 回归线的真实斜率很可能是 0。 (high_school_statistics)
A. 仅 I 和 II
B. 仅 I 和 III
C. 仅 II 和 III
D. 仅 I
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
208. 问题：一所大学的一个学生组织想要估计赞成每两周而不是每月放映电影的学生的比例。应该抽样多少名学生才能得到至多 0.08 宽度的 90% 置信区间？ (high_school_statistics)
A. 27
B. 64
C. 106
D. 423
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
209. 问题：相关性为 0.6 表示，由 x 的变化所解释的 y 的变化的百分比是相关性为 0.3 所表示的百分比的多少倍？ (high_school_statistics)
A. 2
B. 3
C. 4
D. 6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
210. 问题：以下哪一项适合使用人口普查？ (high_school_statistics)
A. 一个小镇教师平均身高的 95% 置信区间。
B. 一个小镇上选修 AP 课程的学生比例的 95% 置信区间。
C. 一个双尾假设检验，其中零假设是高中男生和女生在娱乐上的平均支出是相同的。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
211. 问题：下列哪一项最能说明显著性检验的功效？ (high_school_statistics)
A. 零假设正确的概率。
B. 得到第一类错误的概率。
C. 得到第二类错误的概率。
D. 如果零假设是错误的，拒绝它的概率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
212. 问题：一家制药公司将对一种名为 Heartaid 的新型心脏病药物的有效性进行随机对照研究。Heartaid 比目前使用的药物更昂贵。分析将包括一次显著性检验，其中 H0: Heartaid 和当前药物在预防心脏病方面同样有效，以及 HA: Heartaid 在预防心脏病方面比当前药物更有效。以下哪一种是第二类错误的潜在后果？ (high_school_statistics)
A. 患者会花更多的钱在 Heartaid 上，即使它实际上并不比目前的药物更有效。
B. 医生将开始给患者开 Heartaid，即使它实际上并不比目前的药物更有效。
C. 患者将继续使用目前的药物，即使 Heartaid 实际上更有效。
D. 研究人员会计算出错误的 P 值，从而使他们给医生的建议无效。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
213. 问题：两个班参加同样的考试。假设某一分数在第一班的第 40 百分位，在第二班的第 80 百分位。以下哪一个是最合理的结论？ (high_school_statistics)
A. 第一班的学生一般比第二班的学生得分高。
B. 第二班的学生一般比第一班的学生得分高。
C. 在第一班第 20 百分位的一个分数将在第二班的第 40 百分位。
D. 在第一班第 50 百分位的一个分数将在第二班的第 90 百分位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
214. 问题：某型号喷气发动机的平均推力为 9500 磅。由于担心生产过程的变化可能降低了推力，一名检查员测试了一个样本，计算出的均值为 9350 磅，z 分数为 -2.46，P 值为 0.0069。以下哪一个是最合理的结论？ (high_school_statistics)
A. 在新工艺下生产的 99.31% 的发动机推力将低于 9350 磅。
B. 在新工艺下生产的 99.31% 的发动机推力将低于 9500 磅。
C. 在新工艺下生产的发动机有 0.69% 的可能性推力超过 9500 磅。
D. 有证据表明，新工艺生产的发动机平均推力低于 9500 磅。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_statistics
215. 问题：当包含点 (15,2) 时，回归线 (y= a+ bx) 的斜率为 b= -0.54。相关系数 r= -0.82。去掉该点后，新的斜率为 -1.04，新的相关系数为 -0.95。一个点的移除会对统计计算产生这样的影响，这个点叫什么名字？ (high_school_statistics)
A. 异常值
B. 统计显著点
C. 不连续点
D. 强影响点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------