----------------------------------------
科目：high_school_chemistry
0. 问题：伦敦分散力是由以下哪种原因引起 (high_school_chemistry)
A. 分子中原子核周围的电子位置产生的临时偶极
B. 所有共价物质中存在的三维分子间键
C. 分子的单个原子上不均匀的电子质子比
D. 分子中不同原子之间的电负性差异
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
1. 问题：碳的原子半径为 77 pm，第一电离能为 1086 kJ/mol。 (high_school_chemistry)
A. 70 pm，1402 kJ/mol
B. 86 pm，898 kJ/mol
C. 135 pm，523 kJ/mol
D. 40 pm，995 kJ/mol
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
2. 问题：一种未知物质被发现具有高熔点。此外，它是电的不良导体，且不溶于水。该物质最可能包含以下哪种键 (high_school_chemistry)
A. 离子键
B. 非极性共价键
C. 共价网络键
D. 金属键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
3. 问题：当 NH4Br 和 AgNO3 溶液混合时，预期的净离子方程为 (high_school_chemistry)
A. Ag+(aq) + Br-(aq) → AgBr(s)
B. NH4+(aq) + Ag+(aq) → Ag(NH4)3+2(aq)
C. Br-(aq) + NO3-(aq) → NO3Br(aq)
D. NH4Br(aq) + NO3-(aq) → NH4NO3(aq) + Br-(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
4. 问题：锑的符号为 (high_school_chemistry)
A. W
B. Sb
C. Fe
D. An
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
5. 问题：一个密封的刚性容器中包含三种气体：28.0 克氮气，40.0 克氩气和 36.0 克水蒸气。如果气体总压是 2.0 大气压，氮气的分压是多少？ (high_school_chemistry)
A. 0.33 atm
B. 0.40 atm
C. 0.50 atm
D. 2.0 atm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
6. 问题：代表性元素的单原子离子通常 (high_school_chemistry)
A. 非常易溶
B. 高电负性
C. 与惰性气体等电子
D. 高度着色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
7. 问题：洪德定则规定 (high_school_chemistry)
A. 没有两个电子可以具有相同的四个量子数
B. 没有两个自旋相同的电子可以占据一个轨道
C. 没有两个电子可以占据不同的轨道
D. 如果在同一能级上存在空轨道，则没有两个电子可以配对
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
8. 问题：所有以下离子具有相同的电子构型，除了 (high_school_chemistry)
A. Rb+
B. Se2-
C. As5+
D. Sr2+
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
9. 问题：亚硫酸是弱酸，而硫酸是强酸，这是因为 (high_school_chemistry)
A. 由于硫酸中的氧原子具有吸电子作用，硫酸中的 O-H 键比亚硫酸中的弱得多
B. 硫酸的分子式中含有更多的氧原子
C. 硫酸中的硫比亚硫酸中的硫更具电负性
D. 硫酸中的氢原子直接与硫原子结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
10. 问题：需要 42.6 mL 的 0.108 M 盐酸来中和 40.0 mL 氢氧化钠溶液，该溶液的摩尔浓度是多少？ (high_school_chemistry)
A. 0.0641 M
B. 1.64 M
C. 0.115 M
D. 0.400 mol/L
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
11. 问题：下列哪种物质具有不对称的分子结构？ (high_school_chemistry)
A. SF4
B. PCl5
C. BF3
D. CO2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
12. 问题：氟化氢（HF）在 15℃ 时是液体，而所有其他氢卤化物（以 HX 表示，其中 X 是任何其他卤素）在相同温度下都是气体。为什么？ (high_school_chemistry)
A. 氟的电负性非常高，因此 H-F 键比其他任何 H-X 键更强。
B. HF 比其他任何 H-X 分子都要小，因此表现出更强的伦敦分散力。
C. HF 分子中的偶极对其他 HF 分子中的偶极表现出极强的吸引力。
D. 与其他氢卤化物相比，H-F 键的离子性最强。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
13. 问题：Br2(g) 与 Cl2(g) 反应生成 BrCl(g)，在某一温度下其平衡常数为 15.0。如果在一个 15.0 升的反应容器中初始存在 10.0 克 BrCl，那么在平衡时 BrCl 的浓度是多少？ (high_school_chemistry)
A. 3.8 × 10^-3 mol/L
B. 5.77 × 10^-3 mol/L
C. 1.97 × 10^-3 M
D. 9.9 × 10^-4 M
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
14. 问题：将液态 NH3 样品加热至沸点。沸腾过程中会发生以下哪种情况？ (high_school_chemistry)
A. NH3 分子内的 N-H 键断裂。
B. 随着 NH3 分子的加速，溶液的整体温度上升。
C. 系统内的能量保持不变。
D. 将分离的 NH3 分子结合在一起的氢键断裂。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
15. 问题：一名学生有一升 0.100 M 的强酸溶液。为了制备缓冲溶液，应将其与哪种物质混合 (high_school_chemistry)
A. 强酸
B. 弱酸
C. 弱碱
D. 强碱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
16. 问题：下列哪一项表明反应是自发的？ (high_school_chemistry)
A. 在平衡时，产物比反应物多
B. ΔG°值大于零
C. ΔS°值大于零
D. Keq 值小于 1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
17. 问题：以下哪一项预期具有最大的键极性？ (high_school_chemistry)
A. S–O
B. P–F
C. C–B
D. C–N
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
18. 问题：反应机理是一系列加起来等于整体反应化学计量的基本反应。在一个基本反应中生成并在另一个反应中被消耗的物质称为 (high_school_chemistry)
A. 催化剂
B. 中间体
C. 反应物
D. 复合物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
19. 问题：将 10.0 公斤放射性物质减少到 1.0 微克大约需要经过多少个半衰期？ (high_school_chemistry)
A. 8
B. 13
C. 29
D. 34
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
20. 问题：S(s) + O2(g) → SO2(g) (high_school_chemistry)
A. S(s) 或 O2(g) 将被完全耗尽
B. 由于方程两边各有一摩尔气体，Q 值必须接近 1.0
C. 该反应将完全进行
D. 添加 O2 会改变平衡常数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
21. 问题：在一个同位素制备后的三个半衰期后， (high_school_chemistry)
A. 25% 的同位素剩余
B. 25% 的同位素衰变
C. 12.5% 的同位素剩余
D. 12.5% 的同位素衰变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
22. 问题：以下哪对反应物没有净离子方程（即，所有离子都互相抵消）？ (high_school_chemistry)
A. Na2SO3 + FeCl2
B. CaCl2 + MnSO4
C. NH4I + Pb(NO3)2
D. KOH + HClO4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
23. 问题：以下哪种物质预期在水中溶解度最低？ (high_school_chemistry)
A. NaBr
B. NiSO3
C. CrCl3
D. Mn(NO3)2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
24. 问题：速率定律可使用化学计量系数来书写的是以下哪种反应？ (high_school_chemistry)
A. 沉淀反应
B. 酸碱反应
C. 基元反应
D. 溶解度反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
25. 问题：一种在室温下呈深色、不导电的液态元素是 (high_school_chemistry)
A. 汞
B. 溴
C. 碘
D. 铋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
26. 问题：具有四面体形状的分子是 (high_school_chemistry)
A. PCl4F
B. BF3
C. CO2
D. CBr4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
27. 问题：理想气体定律对大多数气体成功适用的原因是 (high_school_chemistry)
A. 室温很高
B. 体积很小
C. 气体粒子之间没有明显的相互作用
D. 气体为二聚体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
28. 问题：α粒子是什么？ (high_school_chemistry)
A. 电子的别称
B. 氦原子核的别称
C. 正电子的别称
D. 宇宙射线的别称
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
29. 问题：你的导师让你确定某个化学反应的焓。你会怎么做？ (high_school_chemistry)
A. 测量反应的 ΔS 和 ΔG，并根据吉布斯自由能方程计算 ΔH。
B. 使用弹式热量计测量反应的热量。
C. 使用溶液量热计如咖啡杯量热计来测量热量。
D. 使用光电子能谱仪测量化合物中所有原子的能量，并使用赫斯定律将它们相加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
30. 问题：任意两个非金属原子之间的键长是在下列哪种条件下获得的？ (high_school_chemistry)
A. 当原子间的相互作用能达到最小值时
B. 当每个原子的原子核对其他原子的电子表现出最强吸引力时
C. 当两个原子之间的吸引力和排斥力相等时
D. 当价电子从一个原子转移到另一个原子的最近点时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
31. 问题：高氯酸根离子 ClO4– 中氯的氧化数是 (high_school_chemistry)
A. 2
B. -3
C. -1
D. 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
32. 问题：有许多实验可以测定气体的分子质量。一种方法是通过加热烧瓶中的固体或液体来产生气体产物。气体通过一根管子，置换出倒置的装满水的瓶子中的水。测量起始材料的质量，以及置换水的体积和系统的温度。倒置的充水瓶中的压力等于外界压力。记录气压后，还需要什么信息来完成实验？ (high_school_chemistry)
A. 气体的生成热
B. 水的密度
C. 置换水的质量
D. 水的蒸汽压
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
33. 问题：直链烃的熔点随着碳原子数的增加而增加。其原因是 (high_school_chemistry)
A. 化合物的质量增加
B. 化合物的极性越来越强
C. 每个分子中诱导偶极数量的增加
D. 氢键的概率增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
34. 问题：已知一种仅由碳、氢和氧组成的化合物样品的总质量为 29.05 克。如果碳的质量为 18.02 克，氢的质量为 3.03 克，那么该化合物的经验式是什么？ (high_school_chemistry)
A. C2H4O
B. C3H6O
C. C2H6O3
D. C3H8O2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
35. 问题：哪种烧铁钉的方法最简单？ (high_school_chemistry)
A. 用坩埚钳夹住铁钉，然后在本生灯火焰中强烈加热。
B. 使用（A）中的方法，但使用氧乙炔火炬以达到更高的温度。
C. 将铁钉磨成非常小的尘粒，并将其喷入火焰中
D. 将铁钉溶解在酸中生成氧化物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
36. 问题：以下哪种分子的中心原子周围有八个电子？ (high_school_chemistry)
A. BF3
B. NH4+
C. PF5
D. SF6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
37. 问题：完全中和 50.0 mL 的 0.150 M H3PO4 需要多少毫升 0.250 M KOH？ (high_school_chemistry)
A. 30.0 mL
B. 27 mL
C. 90.0 mL
D. 270 mL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
38. 问题：NH4+(aq) + NO2- (aq) → N2(g) + 2H2O(l) 提高上述反应的温度将加快反应速率。以下哪项不是温度升高加快反应速率的原因？ (high_school_chemistry)
A. 反应物更有可能克服活化能。
B. 反应物分子之间的碰撞次数将会增加。
C. 反应物分子分布越广，速度越高。
D. 在较高的温度下，可以使用不同的反应途径。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
39. 问题：液体的蒸气压与汽化热之间的关系表达在以下哪个方程中 (high_school_chemistry)
A. 里德伯方程
B. 吉布斯自由能方程
C. 克拉珀龙–克劳修斯方程
D. 阿伦尼乌斯方程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
40. 问题：在以下元素对中，哪一对的第二个元素根据其在周期表中的位置具有更大的电负性？ (high_school_chemistry)
A. 氧，铬
B. 氯，碘
C. 钙，铯
D. 硫，氮
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
41. 问题：理想气体定律方程常数 R 的单位可以是 (high_school_chemistry)
A. L atm mol-1 K-1
B. J mol-1 K-1
C. 伏特库仑 mol^-1 K^-1
D. （A）、（B）和（C）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
42. 问题：下列哪一对液体是不相溶的？ (high_school_chemistry)
A. H2O 和 CH3OH
B. C6H6 和 C5H12
C. C10H22 和 CH2CH2CH2OH
D. CH3CH2NH2 和 CH3CH2CH2OH
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
43. 问题：在下列各项中，用于推断原子结构的最重要的实验信息是 (high_school_chemistry)
A. 每种元素的密度
B. 比热容
C. 元素的发射光谱，特别是氢的发射光谱
D. 每种元素发出的 X 射线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
44. 问题：对二氯苯被用作“樟脑丸”。这种化合物也可以命名为 (high_school_chemistry)
A. 1,2-二氯苯
B. 1,3-二氯苯
C. 2,4-二氯苯
D. 1,4-二氯苯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
45. 问题：氡对健康有害，因为 (high_school_chemistry)
A. 它是一种可以被吸入的气体，然后它可能会衰变为固体留在肺部
B. 它是一种极易溶于血液的气体，并且会在重要器官中衰变
C. 它是一种容易进入体内的气体，并且因为它在化学性质上类似于碘，所以会靶向甲状腺
D. 它是一种容易进入体内的气体，并且因为它在化学性质上类似于钙，所以会靶向骨骼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
46. 问题：硝酸根离子 NO3- 的每个共振形式有多少个 σ 键和多少个 π 键？ (high_school_chemistry)
A. 1 个 σ 键和 2 个 π 键
B. 2 个 σ 键和 1 个 π 键
C. 1 个 σ 键和 1 个 π 键
D. 3 个 σ 键和 1 个 π 键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
47. 问题：下列哪一项可以形成氢键？ (high_school_chemistry)
A. CH3OCH2CH3
B. HCN
C. CH3OCH2Br
D. CH3NH2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
48. 问题：代表有机酸的官能团写作（注意：R 代表分子的其余部分） (high_school_chemistry)
A. RCHO
B. ROH
C. RCOOH
D. RCl
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
49. 问题：某种放射性物质的半衰期为 36 分钟。开始时有 10.00 克这种物质，2 小时后还剩多少克？ (high_school_chemistry)
A. 1.00 克
B. 1.5 × 10^-4 克
C. 3.33 克
D. 0.25 克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
50. 问题：将 0.1665 摩尔次氯酸（HClO）溶解在足够的水中制成 500 mL 溶液，溶液的 pH 值是多少？Ka 为 3.0 × 10^-4 (high_school_chemistry)
A. 1
B. 2
C. 5.4 × 10^-3
D. 1.76
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
51. 问题：氢氧化铁（III）的 Ksp = 1.6 × 10^-39。这种化合物的摩尔溶解度是多少？ (high_school_chemistry)
A. 8.8 × 10^-11 M
B. 2.0 × 10^-10 M
C. 7.4 × 10^-14 mol/L
D. 9.4 × 10^-6 mol/L
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
52. 问题：穿透力最强的亚原子粒子是 (high_school_chemistry)
A. β 粒子
B. 中子
C. 质子
D. α 粒子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
53. 问题：考虑以下分子的路易斯结构：CO2、CO32-、NO2-、和 NO3-。哪个或哪些分子在中心原子周围表现出 sp2 杂化？ (high_school_chemistry)
A. CO2 和 CO32-
B. NO2- 和 NO3-
C. CO32- 和 NO3-
D. CO32-、NO2- 和 NO3-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
54. 问题：碳的光电子谱有三个大小相等的峰。哪个峰处于最低能量处？ (high_school_chemistry)
A. 1s 峰能量最低。
B. 2s 峰能量最低。
C. 3s 峰能量最低。
D. 1p 峰能量最低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
55. 问题：熔融溴化镁的电解预计会产生 (high_school_chemistry)
A. 在阳极生成镁，在阴极生成溴
B. 在阴极生成镁，在阳极生成溴
C. 在阴极生成镁，在阳极生成氧
D. 在阳极生成溴，在阴极生成氢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
56. 问题：阿伦尼乌斯方程可用于确定 (high_school_chemistry)
A. 反应的活化能
B. 不同温度下的速率常数
C. 消费品或药物的保质期
D. 以上所有
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
57. 问题：镍（Z = 28，A = 59）的第一电离能为 737 kJ/mol，沸点为 2913℃，而铂（Z = 78，A = 195）的第一电离能为 870 kJ/mol，沸点为 3825℃。以下哪一项是钯的最合理的电离能和沸点值？ (high_school_chemistry)
A. -200 kJ/mol 和 3524 ℃
B. 795 kJ/mol 和 2436 ℃
C. 804 kJ/mol 和 2963 ℃
D. 932 kJ/mol 和 3416 ℃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
58. 问题：在酸性溶液中，溴酸根离子 BrO3- 可与其他物质反应生成 Br2。平衡溴酸根离子形成溴的半反应。平衡的半反应有 (high_school_chemistry)
A. 6 个电子在左侧
B. 6 个电子在右侧
C. 3 个电子在左侧
D. 10 个电子在左侧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
59. 问题：将 0.0025 摩尔的一元弱酸溶解在 0.250 升蒸馏水中。然后测得 pH 值为 4.26。这种弱酸的 pKa 是多少？ (high_school_chemistry)
A. 4.26
B. 8.52
C. 7.92
D. 6.52
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
60. 问题：钾-40 是在自然存在的钾中发现的次要同位素。它具有放射性，可以用简单的辐射计数器检测出来。当钾-40是 K2SO4 的一部分时，它有多少质子、中子和电子？ (high_school_chemistry)
A. 21 个中子，19 个质子，18 个电子
B. 20 个中子，19 个质子，19 个电子
C. 21 个中子，19 个质子，19 个电子
D. 19 个中子，19 个质子，19 个电子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
61. 问题：预期下面哪个反应的熵减少最大？ (high_school_chemistry)
A. HCl(aq) + NaOH(aq) → NaCl(aq) + H2O(l)
B. CH4(g) + 2 O2(g) → CO2(g) + 2 H2O(l)
C. C(s) + O2(g) → CO2(g)
D. 2 SO2(g) + O2(g) → 2 SO3(g)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
62. 问题：如果 0.060 摩尔的单质子弱酸溶液的 pH 值为 2.0，这种弱酸的电离常数 Ka 是多少？ (high_school_chemistry)
A. 2.0 × 10^-3
B. 2.0 × 10^-1
C. 1.7 × 10^-1
D. 5.0 × 10^-3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
63. 问题：溶剂 A 和溶剂 B 形成理想溶液。溶剂 A 在室温下的蒸气压为 345 torr。在相同温度下，溶剂 B 的蒸气压为 213 torr。当 A 的摩尔分数为 0.285 时，混合物的蒸气压是多少？ (high_school_chemistry)
A. 213 torr
B. 345 torr
C. 568 torr
D. 251 torr
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
64. 问题：以下哪种物质是最强的 Brønsted-Lowry 酸？ (high_school_chemistry)
A. HBrO
B. HBrO3
C. HBrO2
D. HBrO4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
65. 问题：在下列反应中，下列哪个分子不能与同自己相同的分子形成氢键，但可以与它上面或下面的一个分子形成氢键？ (high_school_chemistry)
A. CH3CH2OH
B. CH3CH2COOH
C. CH3CH2CHO
D. C6H5CHO
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
66. 问题：下列哪一对物质可以用来制作缓冲溶液？ (high_school_chemistry)
A. NaCl 和 HCl
B. HC2H3O2 和 KC2H3O2
C. NaBr 和 KBr
D. HIO3 和 KClO3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
67. 问题：下列哪个键的负端写在最后？ (high_school_chemistry)
A. O—S
B. Br—N
C. N—C
D. P—Cl
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
68. 问题：什么时候 Kp 和 Kc 的数值相同？ (high_school_chemistry)
A. 所有反应均处于绝对零度
B. 当浓度处于标准状态时
C. 浓度都是 1.00 摩尔时
D. 当反应在恒定体积下压力没有变化时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
69. 问题：银金属通常与汞混合，用于将物质还原到所需的氧化态。如果由于对汞的担忧而不能使用银金属汞合金，以下哪种是合理且安全的替代品？ (high_school_chemistry)
A. H+(aq)
B. Na(s)
C. Ca2+(aq)
D. Mg(s)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
70. 问题：PCl3(g) + Cl2(g) ↔ PCl5(g) ΔH = -92.5 kJ/mol 上述反应可以通过以下哪种方式生成更多产物？ (high_school_chemistry)
A. 降低 PCl3 的浓度
B. 增加压强
C. 提高温度
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
71. 问题：将 25 克液体样品加热到 100℃，然后迅速转移到装有 100 克 22℃ 水的隔热容器中。混合物的温度上升，最终温度达到 35℃。可以得出以下哪项结论？ (high_school_chemistry)
A. 样品温度变化比水温变化大，因此样品损失的热能比水吸收的多。
B. 样品温度变化比水温变化大，但样品损失的热能与水吸收的热能相同。
C. 样品温度变化比水温变化大，因此样品的比热容必须大于水的比热容。
D. 最终温度低于样品和水的平均起始温度；因此，样品和水的总能量降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
72. 问题：将温度为 50℃ 的氧气样品加热，最终温度达到 100 ℃。下列哪种说法最能描述气体分子的行为？ (high_school_chemistry)
A. 它们的速度增加了两倍。
B. 它们的速度增加了四倍。
C. 它们的动能增加了两倍。
D. 它们的动能增加了不到 2 倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
73. 问题：由 51.9% 的碳、4.86% 的氢和 43.2% 的溴组成的化合物的经验公式是什么 (high_school_chemistry)
A. C7H5Br
B. C6H4Br3
C. C8H9Br
D. C12H22Br
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
74. 问题：三个钢制容器装有气体样品。这些容器大小相同，温度相同。一个容器有 4.0 克氦气，另一个容器有 28.0 克氮气，第三个容器有 44.0 克二氧化碳。从以下列表中选择错误的陈述： (high_school_chemistry)
A. 密度的增加顺序是氦 < 氮 < 二氧化碳。
B. 所有容器中的分子数量相同。
C. 所有三个容器中的压力相同。
D. 所有分子的平均速度相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
75. 问题：确定一份氦气样品的最终温度（℃）。该样品最初在 127℃ 和 875 mm Hg 下占有 5.00 L 的体积。在恒定压力下加热样品，直到它占据 10.00 升的体积。 (high_school_chemistry)
A. 454℃
B. 527℃
C. 45℃
D. 181℃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
76. 问题：必须用未成对电子绘制路易斯结构的物质称为 (high_school_chemistry)
A. 离子化合物
B. 自由基
C. 共振结构
D. 极性分子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
77. 问题：下列哪种分子预计具有最高的正常沸点？ (high_school_chemistry)
A. CH3CH2CH2CH3
B. CH3CH2CH2CH2OH
C. CH3CH2CH2CH2Cl
D. CH3CH2CH2CH2Br
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
78. 问题：当金属镁条被硝酸铬（III）溶液氧化时，下面哪个净离子方程式表示可能发生的反应？ (high_school_chemistry)
A. Mg(s) + Cr(NO3)3(aq) → Mg2+(aq) + Cr3+(aq) + 3NO3-(aq)
B. 3Mg(s) + 2Cr3+ → 3Mg2+ + 2Cr(s)
C. Mg(s) + Cr3+ → Mg2+ + Cr(s)
D. 3Mg(s) + 2Cr(NO3)3(aq) → 3Mg2+(aq) + 2Cr(s) + NO3-(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
79. 问题：H2PO4- 离子的共轭酸是什么？ (high_school_chemistry)
A. HPO42-
B. H2PO4-
C. H3PO4
D. PO43-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
80. 问题：将 25 克固体样品加热到 100℃，然后迅速转移到装有 100 克 26℃ 水的隔热容器中。混合物的温度上升，最终温度达到 37℃。可以得出以下哪项结论？ (high_school_chemistry)
A. 样品失去的热能比水获得的多，因为样品温度的变化大于水温的变化。
B. 尽管样品温度的变化比水温的变化大，但样品损失的热能与水获得的热能相同。
C. 样品温度变化比水温变化大；因此，样品的热容量必须大于水的热容量。
D. 最终温度低于平均起始温度；因此平衡常数必须小于 1。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
81. 问题：以下哪个过程是不可逆反应？ (high_school_chemistry)
A. CH4(g) + O2(g) → CO2(g) + H2O(l)
B. HCN(aq) + H2O(l) → CN-(aq) + H3O+(aq)
C. Al(NO3)3(s) → Al3+(aq) + 3NO3-(aq)
D. 2Ag+(aq) + Ti(s) → 2Ag(s) + Ti2+(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
82. 问题：从 18.0 M H2SO4 储备溶液开始，在容量瓶中制备 1.00 L 3.0M h2so 4 溶液的正确程序是什么？ (high_school_chemistry)
A. 向烧瓶中加入 167 mL 储备溶液，然后在搅拌溶液的同时用蒸馏水注满烧瓶。
B. 向烧瓶中加入 600 mL 储备溶液，然后在搅拌溶液的同时用蒸馏水注满烧瓶。
C. 向烧瓶中加入一半水，然后加入 167 mL 储备溶液，搅拌混合。最后，用蒸馏水装满烧瓶。
D. 向烧瓶中加入一半水，然后加入 600 mL 储备溶液，搅拌混合。最后，用蒸馏水装满烧瓶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
83. 问题：下列哪种物质不含氧？ (high_school_chemistry)
A. 醛
B. 烷烃
C. 醇
D. 醚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
84. 问题：溶液的形成通常可以被视为一个三步过程。步骤 1，将溶剂分子彼此分开以为溶质留出空间。步骤 2，将溶质分子分开以便它们能适应溶剂中的空间。步骤3，将分开的溶质和溶剂结合在一起，填充空间。关于上面所涉及的能量，下列哪个陈述是正确的？ (high_school_chemistry)
A. 步骤 1 和 2 是放热的，步骤 3 是吸热的。
B. 步骤 1 和步骤 2 是吸热的，步骤 3 是放热的。
C. 所有三个步骤都是放热的。
D. 所有三个步骤都是吸热的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
85. 问题：考虑以下分子的路易斯结构：CO2、CO32-、NO2- 和 NO3-。哪个分子的键最短？ (high_school_chemistry)
A. CO2
B. CO32-
C. NO2-
D. NO3-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
86. 问题：在确定某反应中反应物 A 的反应级数时，所有其他反应物的浓度保持不变，而 A 的浓度从一个实验到另一个实验增加了三倍。反应速率也增加了三倍。速率方程中 A 的合适指数是 (high_school_chemistry)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
87. 问题：最简单的烯烃具有 (high_school_chemistry)
A. 至少两个 π 键
B. 至少四个 σ 键
C. 四面体构型
D. 顺反异构体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
88. 问题：2Ag+（AQ）+Fe（s）→2Ag（s）+Fe2+（AQ）以下哪一项会导致上述反应所描述的伏打电池中的电势增加？ (high_school_chemistry)
A. 增加 [Fe2+]
B. 增加更多的 Fe(s)
C. 减少 [Fe2+]
D. 去除一些 Fe(s)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
89. 问题：次氯酸是一种不稳定的化合物，其分解产物之一是氯气 Cl2。酸的分解会随着时间的推移降低其浓度。使用标准氢氧化钠滴定时，四分之一酸的分解会对滴定终点和等当点之间的一致性产生什么影响？ (high_school_chemistry)
A. 终点仍将保持在理想的等当点附近。
B. 终点将在理想的等当点之后。
C. 终点将在理想的等当点之前。
D. 无法确定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
90. 问题：CH3CHBrCHClCH2CH3 的名称是 (high_school_chemistry)
A. 二溴三氯丙烷
B. 二溴三氯戊烷
C. 2-溴，3-氯戊烷
D. 2,3-溴氯戊烷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
91. 问题：在什么条件下真实气体的行为最接近理想气体？ (high_school_chemistry)
A. 高温高压
B. 高温低压
C. 高体积高温
D. 低温低压
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
92. 问题：52Cr 原子的电子数、中子数和质子数分别是多少？ (high_school_chemistry)
A. 24 个电子，24 个质子，24 个中子
B. 27 个电子，27 个质子，24 个中子
C. 24 个电子，28 个质子，24 个中子
D. 24 个电子，24 个质子，28 个中子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
93. 问题：S(s) + O2(g) → SO2(g) (high_school_chemistry)
A. 一个 S 原子与一个 O2 分子反应生成一个 SO2 分子
B. 一摩尔硫原子与一摩尔氧分子反应生成一摩尔二氧化硫分子
C. 该反应将完全进行
D. 添加 S(s) 会改变平衡常数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
94. 问题：二氧化硫在催化剂的存在下与氧气反应生成三氧化硫。某温度下的平衡常数 Kp 为 3.0 × 10^22。在一个 2.0 升的烧瓶中加入足够的 SO3，使其产生 0.789 atm 的压力。反应达到平衡后，预期的 O2 的分压将是 (high_school_chemistry)
A. 2.88 × 10^-6 torr
B. 3 × 10^-18 mm Hg
C. 1100 mm Hg
D. 1.32 × 10^-5 torr
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
95. 问题：Cr 原子的电子数、中子数和质子数分别是多少？ (high_school_chemistry)
A. 24 个电子，24 个质子，24 个中子
B. 27 个电子，27 个质子，24 个中子
C. 24 个电子，28 个质子，24 个中子
D. 回答此问题需要更多的信息
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
96. 问题：当理想气体被允许等温膨胀时，下列哪一项是正确的？ (high_school_chemistry)
A. q = 0
B. w = 0
C. E = 0
D. q = -w
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
97. 问题：理想溶液是指 (high_school_chemistry)
A. 两种溶剂可以按任意比例互溶的混合物
B. 具有与单独溶剂相同物理性质的混合物
C. 混合物的势能与单独溶剂的势能相同
D. 无色混合物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
98. 问题：以下哪一项对所有碱性物质都适用？ (high_school_chemistry)
A. 所有碱都向溶液中释放 OH- 离子。
B. 只有强碱才能产生含有 OH- 离子的溶液。
C. 只有强碱溶于溶液时才是良导体。
D. 对于弱碱，OH- 离子的浓度超过溶液中碱的浓度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
99. 问题：泡利不相容原理指出 (high_school_chemistry)
A. 没有两个电子可以具有相同的四个量子数
B. 没有两个自旋相同的电子可以占据一个轨道
C. 没有两个电子可以占据不同的轨道
D. 如果有空轨道可用，则没有两个电子可以配对
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
100. 问题：约瑟夫·普里斯特利通过将固体氧化汞（HgO）分解为氧气（O2）和液态金属汞（Hg）发现了氧气。当 4.32 克固态氧化汞分解时，将形成多少摩尔氧气？氧化汞的分子量是 216 g mol^-1。 (high_school_chemistry)
A. 0.100 mol
B. 0.0100 mol
C. 0.0200 mol
D. 0.0150 mol
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
101. 问题：考察了四种元素的原子:碳、氮、氖和硫。哪种元素的原子最有可能形成分子式为 XF6 的结构(其中 X 是四个原子之一)？ (high_school_chemistry)
A. 碳
B. 氮
C. 氖
D. 硫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
102. 问题：氯气最容易与以下哪种物质反应 (high_school_chemistry)
A. 甲苯
B. 乙烯
C. 乙酸
D. 乙烷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
103. 问题：酯通过以下反应生成 (high_school_chemistry)
A. 胺和醇
B. 两种不同的醇
C. 醇和酸
D. 酸和碱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
104. 问题：考察了四种元素的原子:碳、氮、氖和硫。哪种元素的光电子能谱中代表具有最低电离能的电子的峰比所有其他峰高三倍？ (high_school_chemistry)
A. 碳
B. 氮
C. 氖
D. 硫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
105. 问题：如果一个 2.0 升容器中的气体在 2.4 个大气压下膨胀，压力为 0.80 个大气压，所做的功是多少？ (high_school_chemistry)
A. -3.2 L atm
B. -9.62 L atm
C. -4.8 L atm
D. +14.4 L atm
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
106. 问题：以下哪项命名不正确？ (high_school_chemistry)
A. CaCl2 氯化钙
B. Fe(NO3)3 硝酸铁(III)
C. AlBr3 三溴化铝
D. K2Cr2O7 重铬酸钾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
107. 问题：氧化还原反应的标准状态包括 (high_school_chemistry)
A. 温度是 25℃
B. 可溶性物质的浓度为 1 摩尔
C. 气体的分压为 1 大气压
D. 以上所有均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
108. 问题：化学家通常将固体的宏观性质归因于其潜在的微观结构。碳化硅的硬度和脆性几乎与金刚石相当。碳化硅的固态结构通常被描述为 (high_school_chemistry)
A. 分子晶体
B. 共价或网络晶体
C. 金属晶体
D. 离子晶体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
109. 问题：下列哪种反应可能需要使用离子-电子法平衡？ (high_school_chemistry)
A. BaCl2 + Al2(SO4)3 → AlCl3 + BaSO4
B. H+ + OH- → H2O
C. NaOH + H3PO4 → Na2HPO4 + H2O
D. C2H2(g) + N2O(g) → CO2(g) + H2O(g) + N2(g)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
110. 问题：通过将 30.0 克 Ni(NO3)2 溶解在足够的水中制成 250 mL 溶液来制备溶液。这个溶液的摩尔浓度是多少？ (high_school_chemistry)
A. 0.496 molar
B. 0.656 mol/L
C. 3.3 molar
D. 6.3 × 10^-3 molar
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
111. 问题：用标准强酸溶液滴定弱碱溶液。用 pH 计跟踪滴定过程。会出现以下哪种情况？ (high_school_chemistry)
A. 最初，pH 值缓慢下降，然后迅速下降，使 pH 值在等当点低于 7。
B. 在整个实验过程中，溶液的 pH 值逐渐降低，等当点的 pH 值低于 7。
C. 最初，pH 值缓慢下降，然后迅速下降，使 pH 值在等当点等于 7。
D. 最初，pH 值迅速降低，然后逐渐降低到等当点，此时 pOH 等于碱的 pKb。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
112. 问题：将 25 克液体样品加热到 95℃，然后迅速转移到装有 100 克 26℃ 水的隔热容器中。混合物的温度上升，最终温度达到 37℃。可以得出以下哪项结论？ (high_school_chemistry)
A. 样品失去的热能比水获得的多，因为样品温度的变化大于水温的变化。
B. 最终温度低于平均起始温度；因此平衡常数必须小于 1。
C. 样品温度变化比水温变化大；因此，样品的热容量必须大于水的热容量。
D. 尽管样品温度的变化比水温的变化大，但由于遵守能量守恒定律，样品损失的热能与水获得的热能相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
113. 问题：改变下列哪一项会改变平衡常数的数值？ (high_school_chemistry)
A. 反应物的压力
B. 产物的压力
C. 温度
D. 现有化学物质的总质量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
114. 问题：对于双原子气体，温度和熵之间的一般关系是什么？ (high_school_chemistry)
A. 它们彼此完全独立；温度对熵没有影响。
B. 存在直接关系，因为在较高温度下能量的分散增加。
C. 存在反比关系，因为在较高温度下物质更可能处于气态。
D. 这取决于具体的气体和单个分子之间的分子间力的强度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
115. 问题：氮的电负性值介于磷和氧之间。下列哪一项正确描述了这三个值之间的关系？ (high_school_chemistry)
A. 氮的电负性值小于磷，因为氮较大，但大于氧，因为氮的有效核电荷更大。
B. 氮的电负性值小于磷，因为氮的质子较少，但大于氧，因为氮的价电子较少。
C. 氮的电负性值大于磷，因为氮的电子较少，但小于氧，因为氮较小。
D. 氮的电负性值大于磷，因为氮较小，但小于氧，因为氮的有效核电荷较小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
116. 问题：一种溶液中包含四种不同的化合物的混合物：KCl(aq)、Fe(NO3)3(aq)、MgSO4(aq) 和 N2H4(aq)。这些化合物中哪一种最容易通过蒸馏分离？ (high_school_chemistry)
A. KCl(aq)
B. Fe(NO3)3(aq)
C. MgSO4 (aq)
D. N2H4(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
117. 问题：NO2(g) 二聚化为 N2O4(g) 是一个吸热过程。根据勒夏特列原理，以下哪项将增加反应器中的 N2O4 量？ (high_school_chemistry)
A. 降低温度
B. 增大反应容器尺寸
C. 添加选择性催化剂
D. 缩小反应容器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
118. 问题：硫酸铈 (III)Ce2(SO4)2 在热水中的溶解度低于在冷水中的溶解度。以下哪个结论可能与此有关？ (high_school_chemistry)
A. 硫酸铈 (III) 的溶解热是放热的。
B. 铈离子和硫酸根离子的水合能非常低。
C. 硫酸铈 (III) 的溶解热是吸热的。
D. 该溶液不是理想溶液。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
119. 问题：溶解在水中的氢氧化钠的重量百分比为 50%。氢氧化钠的摩尔分数是多少？ (high_school_chemistry)
A. 31.00%
B. 0.164
C. 0.311
D. 0.5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
120. 问题：最重的亚原子粒子是 (high_school_chemistry)
A. 质子
B. 中子
C. α 粒子
D. β 粒子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
121. 问题：将 50.0 mL 0.0025 M HBr 与 50.0 mL 0.0023 M KOH 混合。所得混合物的 pH 值是多少？ (high_school_chemistry)
A. 1
B. 4
C. 5
D. 11
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
122. 问题：下列哪种几何形状对应于具有五个 σ 键和一个非成键电子对的物质？ (high_school_chemistry)
A. 四面体
B. 平面正方形
C. 八面体
D. 四方锥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
123. 问题：以下哪种物质的命名需要在阳离子后面使用罗马数字？ (high_school_chemistry)
A. CaCl2
B. CuCl2
C. AlBr3
D. K2Cr2O7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
124. 问题：以下哪一项不是相对分子间吸引力的良好度量？ (high_school_chemistry)
A. 熔化热
B. 沸点
C. 蒸汽压
D. 汽化热
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
125. 问题：泡利不相容原理指出 (high_school_chemistry)
A. 没有两个电子可以具有相同的能量
B. 没有两个电子可以具有相同的四个量子数
C. 没有两个电子可以占据不同的轨道
D. 如果有空轨道可用，则没有两个电子可以配对
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
126. 问题：氯经常被用来氧化其他物质。它是一种很好的漂白剂，因为它可以氧化许多有色化合物。如果没有氯，还有什么其他物质可以用来氧化物质？ (high_school_chemistry)
A. Al
B. H2S
C. Zn
D. KMnO4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
127. 问题：提出的反应机理如下：NO2 + F2 → NO2F + F 慢步骤。F + NO2 → NO2F 快步骤。该反应的总体反应级数是多少？ (high_school_chemistry)
A. 零级反应
B. 一级反应
C. 二级反应
D. 三级反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
128. 问题：化学反应速率的单位是 (high_school_chemistry)
A. L2 mol-2 s-1
B. mol L-1 s-1
C. L mol-1 s-1
D. 这取决于具体反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
129. 问题：现有 12.0 M 的硫酸储备溶液。在混合之前，使用该储备溶液和水配制 100. mL 4.0 M 硫酸的最佳步骤是什么？ (high_school_chemistry)
A. 向烧瓶中加入 33.3 mL 的水，然后加入 66.7 mL 的 12.0 M 酸。
B. 向烧瓶中加入 33.3 mL 的 12.0 M 酸，然后用 66.7 mL 水稀释。
C. 向烧瓶中加入 67.7 mL 的 12.0 M 酸，然后用 33.3 mL 水稀释。
D. 向烧瓶中加入 67.7 mL 的水，然后加入 33.3 mL 的 12.0 M 酸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
130. 问题：为了制备缓冲溶液，以下哪项是不需要的 (high_school_chemistry)
A. pKa 接近所需 pH 的酸
B. 共轭酸及其共轭碱
C. 足够反应所需酸或碱的缓冲容量
D. 三重蒸馏水
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
131. 问题：在下列含氧酸中，哪一种被预测为最强的酸？ (high_school_chemistry)
A. HBrO
B. HClO
C. HIO
D. HClO3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
132. 问题：根据气体的运动分子理论， (high_school_chemistry)
A. 气体粒子的平均动能与开尔文温度直接相关
B. 理想气体粒子不会相互吸引或排斥
C. 理想气体的原子或分子没有体积
D. (A)、(B) 和 (C) 属于该理论的一部分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
133. 问题：从容器中取出三份 25.00 mL 的约 0.10 M 苯酚（C6H5OH，Ka = 1.0 × 10^-10）样品，分别放置在三个 250 mL 烧杯中。这些样品用标准氢氧化钾 (KOH) 溶液滴定。甲酚红是滴定中使用的酸碱指示剂。样品分别需要 31.75 mL、32.38 mL 和 41.75 mL 才能达到终点。以下哪一项可以解释为什么其中一个样品需要更多的碱才能达到终点？ (high_school_chemistry)
A. 指示剂添加得太晚。
B. 使用了错误的指示剂。
C. 有碱污染了不干净的烧杯。
D. 有酸污染了不干净的烧杯。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
134. 问题：关于钙原子，哪一项是正确的？ (high_school_chemistry)
A. 它包含 20 个质子和中子
B. 它包含 20 个质子和 20 个电子
C. 它包含 20 个质子、中子和电子
D. 所有钙原子的质量都是 40.078 u
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
135. 问题：下列哪一项正确地列出了从最强到最弱的单个分子间吸引力？ (high_school_chemistry)
A. 诱导偶极 < 偶极-偶极 < 氢键
B. 氢键 < 偶极-偶极 < 诱导偶极
C. 诱导偶极 < 氢键 < 偶极-偶极
D. 偶极-偶极 < 氢键 < 诱导偶极
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
136. 问题：请在以下列表中找出布朗斯特-劳里共轭酸碱对。 (high_school_chemistry)
A. H3O+ 和 OH-
B. H3PO4 和 H3PO3
C. HC2H3O2 和 C2H3O2-
D. HC2H3O2 和 C2H3O2-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
137. 问题：一分子胆固醇的质量是多少（C27H46O，分子量= 386）？ (high_school_chemistry)
A. 6.41 × 10^-22 g
B. 1.5 × 10^-21 g
C. 1.38 × 10^-21 g
D. 3 × 10^-23 g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
138. 问题：利用电负性和键强度的基本趋势，下列哪种酸应该是最强酸？ (high_school_chemistry)
A. H2S
B. HI
C. HBr
D. H2O
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
139. 问题：通过质谱法获得的数据支持以下哪项？ (high_school_chemistry)
A. 元素的常见氧化态
B. 元素周期表中的原子大小趋势
C. 元素周期表中的电离能趋势
D. 同位素的存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
140. 问题：当高氯酸钾 KClO4 溶于水时，所得溶液的温度低于组分的初始温度。以下哪个结论可能与此有关？ (high_school_chemistry)
A. 这是一个自发过程，因为它是放热的。
B. 这是一个自发过程，因为熵增加。
C. 这是一个自发过程，因为熵减少。
D. 这是一个自发过程，因为它是放热的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
141. 问题：硅化物（如用于砂轮的碳化硅）被认为是以下哪种晶体的例子 (high_school_chemistry)
A. 离子晶体
B. 网络晶体
C. 金属晶体
D. 分子晶体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
142. 问题：亚硫酸 H2SO3 溶液存在于水溶液中。下列哪一项代表溶液中三种不同离子的浓度？ (high_school_chemistry)
A. [SO32-] > [HSO3-] > [H2SO3]
B. [H2SO3] > [HSO3-] > [SO32-]
C. [H2SO3] > [HSO3-] = [SO32-]
D. [SO32-] = [HSO3-] > [H2SO3]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
143. 问题：以下哪项是还原半反应？ (1) Cu2+ + e- → Cu+ (2) Cu+ + e- → Cu0 (3) Fe2+ → Fe3+ + e- (high_school_chemistry)
A. 只有 1，因为铜 (II) 离子被还原
B. 只有 3，因为铁被还原
C. 1 和 2，因为它们都还原了铜离子
D. 1 和 3，因为它们没有不溶性离子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
144. 问题：中性氯原子的第一电离能是 1.25 MJ/mol，中性氩原子的第一电离能是 1.52 MJ/mol。钾的中性原子的第一电离能值与那些值相比如何？ (high_school_chemistry)
A. 会比两者都大，因为钾的核电荷比氯和氩都大。
B. 会比两者都大，因为钾原子的尺寸比氯和氩都小。
C. 会比两者都小，因为钾中的电子更多，意味着它们彼此间更有效地排斥，并且去除一个电子所需的能量更少。
D. 会比两者都小，因为钾的价电子比氯或氩的价电子离原子核更远。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
145. 问题：以下哪一项是酸性强度递增的正确顺序？ (high_school_chemistry)
A. H2SeO3 < H2SO3 < HClO < HBrO
B. HClO < H2SeO3 < HBrO < H2SO3
C. HBrO < HClO < H2SeO3 < H2SO3
D. H2SO3 < H2SeO3 < HClO < HBrO
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
146. 问题：在化学反应过程中，NO（g）被还原，没有含氮化合物被氧化。以下哪一项是该反应的可能产物？ (high_school_chemistry)
A. NO2(g)
B. N2(g)
C. NO3-(aq)
D. NO2-(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
147. 问题：使用理想气体定律时，温度和压力的标准条件是 (high_school_chemistry)
A. 0 K 和 0 torr
B. 25 ℃ 和 1 大气压
C. 0 ℃ 和 760 torr
D. 0 ℉ 和 1 大气压
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
148. 问题：溴的正常沸点为 59 ℃，而碘的沸点为 184 ℃。I2分子比 Br2 大得多（原子半径分别为 114 和 133 pm）。以下哪项是造成沸点差异较大的最佳原因？ (high_school_chemistry)
A. 溴是液体，沸腾时变成气体；碘是固体，升华时变成气体。
B. I2 分子的分子内键比 Br2 分子的分子内键要弱得多。
C. I2 电子云比 Br2 电子云更容易极化，导致更强的伦敦力。
D. 碘的质量比溴的质量大得多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
149. 问题：考察了四种元素的原子：碳、氮、氖和硫。哪种元素的原子磁矩最强？ (high_school_chemistry)
A. 碳
B. 氮
C. 氖
D. 硫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
150. 问题：氩可以在低温下液化，因为 (high_school_chemistry)
A. 偶极-偶极吸引力
B. 氢键
C. 瞬时偶极和感应偶极
D. 非常低的温度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
151. 问题：请选择以下预期熵减少最大的反应。 (high_school_chemistry)
A. C(s) + CO2(g) → 2 CO(g)
B. 2 Na(s) + O2(g) → Na2O2(s)
C. CH4(g) + 2 O2(g) → CO2(g) + 2 H2O(g)
D. 2 NI3(s) → 3 I2(s) + N2(g)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
152. 问题：一个 2.0 L 的烧瓶中装有 0.40 g 的氦气。如果在温度保持不变的情况下将氦抽入一个更大的容器中，对氦的熵会有什么影响？ (high_school_chemistry)
A. 熵将保持不变，因为氦分子的数量不变。
B. 熵将减少，因为在较大的瓶子中，气体会更加有序。
C. 熵将减少，因为分子与较大烧瓶的侧面碰撞的频率低于它们在较小烧瓶中碰撞的频率。
D. 熵将增加，因为气体分子在较大的瓶中会更加分散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
153. 问题：化学反应可以分为异相反应或均相反应。以下哪个方程式最适合归类为异相反应？ (high_school_chemistry)
A. 2C2H2(g) + 5O2(g) → 4CO2(g) + 2H2O(g)
B. C2H5OH(aq) + O2(aq) → HC2H3O2(aq) + H2O(aq)
C. C(s) + H2O(g) → H2(g) + CO(g)
D. C2H2(g) + 5N2O(g) → CO2(g) + H2O(g) + 5N2(g)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
154. 问题：需要 26.3 mL 0.122 M KOH 来中和 0.682 克一元弱酸的摩尔质量是多少？ (high_school_chemistry)
A. 212 g mol-1
B. 4.70 g mol-1
C. 147 g mol-1
D. 682 g mol-1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
155. 问题：进行了一项实验，以确定酸与石灰石反应时形成的二氧化碳气体（在水中收集的）的摩尔数。为此，称量一块干燥的石灰石。然后收集二氧化碳，直到石灰石消失。测得大气压力为 0.965 atm。温度为 295 K。测量 CO2 的体积，精确到毫升，并根据水的蒸汽压进行校正。学生连续得到比预期低的结果。你能说说为什么吗？ (high_school_chemistry)
A. 石灰石从来都不是纯 CaCO3。
B. 石灰石是 Ca(HCO3)2。
C. 二氧化碳在水中相当易溶。
D. 也许没有足够的酸溶解所有的石灰石。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
156. 问题：亚硝酸（HNO2）的 pKa 值为 3.3。如果发现亚硝酸溶液的 pH 值为 4.2，那么溶液中共轭酸/碱对的浓度如何？ (high_school_chemistry)
A. [HNO2] > [NO2-]
B. [NO2-] > [HNO2]
C. [H2NO2+] > [HNO2]
D. [HNO2] > [H2NO2+]
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
157. 问题：以下哪一项最好地解释了为什么在光电子能谱过程中会发生原子电离，即使电离在热力学上不是一个有利的过程？ (high_school_chemistry)
A. 这是一个放热过程，因为电子从与原子核的库仑引力中释放出能量。
B. 由于电子与原子分离，系统的熵增加了。
C. 光中的能量可以用来克服电子和原子核之间的库仑引力。
D. 电离的产物比反应物处于更低的能量状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
158. 问题：在一名化学系学生研究化学反应的过程中，她发现该反应在 1 atm 和 298 K 下是非自发的。但是，她了解到用干冰（-78°C）冷却系统会使反应变得自发。以下哪个组合必须适用于这个反应？ (high_school_chemistry)
A. ΔH < 0，ΔS < 0，ΔG = 0
B. ΔH > 0，ΔS < 0，ΔG > 0
C. ΔH < 0，ΔS < 0，ΔG > 0
D. ΔH > 0，ΔS > 0，ΔG > 0
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
159. 问题：下列哪一项是平衡化学反应？ (high_school_chemistry)
A. Na2SO4 + Ba(NO3)2 → BaSO4 + NaSO4
B. AgNO3 + K2CrO4 → Ag2CrO4 + 2 KNO3
C. 5 FeCl2 + 8 HCl + KMnO4 → 5 FeCl3 + MnCl2 + 4 H2O + KCl
D. Al(NO3)3 + 3 KOH → Al(OH)3 + KNO3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
160. 问题：请在以下列表中找出布朗斯特-劳里共轭酸碱对。 (high_school_chemistry)
A. H3O+ 和 OH-
B. H3PO4 和 H2PO4-
C. HClO4 和 ClO3-
D. SO32- 和 HSO2-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
161. 问题：高能光子轰击氯的中性原子，导致电子从各种填充的子壳层中射出。最初来自哪个子壳层的电子在被弹出后速度最高？ (high_school_chemistry)
A. 1s
B. 2p
C. 3p
D. 3d
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
162. 问题：亚硫酸是弱酸，而硫酸是强酸，这是因为 (high_school_chemistry)
A. 硫酸中的硫比亚硫酸中的硫更具电负性
B. 硫酸的分子式中含有更多的氧原子
C. 硫酸中的 O-H 键比亚硫酸中的 O-H 键弱得多
D. 亚硫酸的氢原子直接与硫原子结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
163. 问题：下列哪一种是放射性元素？ (high_school_chemistry)
A. Na
B. Cr
C. Am
D. Al
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
164. 问题：下列哪一项预期具有两个或多个共振结构？ (high_school_chemistry)
A. CCl2F2
B. SO3
C. PF5
D. H2O
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
165. 问题：溶液的形成通常可以被视为一个三步过程。步骤 1，将溶剂分子彼此分开以为溶质留出空间。步骤 2，将溶质分子分开以便它们能适应溶剂中的空间。步骤3，将分开的溶质和溶剂结合在一起，填充空间。以下所有基本原理对于理解溶液的形成都很重要，除了哪一项？ (high_school_chemistry)
A. 从平衡态开始，在固相或平衡状态下移动粒子需要与引力成比例的附加能量。
B. 将粒子聚集在一起会释放出与其吸引力成比例的能量。
C. 步骤 1 至 3 中的能量总和表示是否会形成溶液。
D. 具有相似分子质量的分子是形成溶液的必要条件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
166. 问题：大多数过渡金属共有 +2 的氧化态。以下哪一项最好地解释了原因？ (high_school_chemistry)
A. 过渡金属至少有两个未成对电子。
B. 过渡金属具有不稳定的结构，非常活泼。
C. 过渡金属在与其他元素反应时倾向于获得电子。
D. 过渡金属在成键时会失去最外层的 s 区电子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
167. 问题：将 2.35 克样品溶解在水中，通过添加硝酸银沉淀氯离子（Ag+ + Cl- → AgCl）。如果获得 0.435 g 沉淀物，样品中氯的百分比是多少？ (high_school_chemistry)
A. 10.80%
B. 4.60%
C. 43.50%
D. 18%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
168. 问题：亚硝酸是一种弱酸，而硝酸是一种更强的酸，因为 (high_school_chemistry)
A. 硝酸中的氮比亚硝酸中的氮更具负电性
B. 硝酸的分子式中有更多的氧原子
C. 硝酸中的 –O–H 键比亚硝酸中的 –O–H 键弱得多，这是因为硝酸中的氧原子具有更强的吸电子作用
D. 硝酸的氢原子直接与氮原子结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
169. 问题：计算 1.0 M 苯酚 (C6H5OH) 溶液中的 H+(aq) 浓度。(苯酚的 Ka 为 1 × 10^-10。) (high_school_chemistry)
A. 1 × 10^-10 M
B. 1 × 10^-9 M
C. 1 × 10^-3 M
D. 1 × 10^-5 M
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
170. 问题：HI 分解成氢气和碘蒸气的平衡常数 Kc 在某温度下为 21。如果将 15 克 HI 气体引入一个 12.0 升的烧瓶中并使其达到平衡，碘蒸气的摩尔浓度是多少？ (high_school_chemistry)
A. 4.58 mol/L
B. 0.00687 mol L-1
C. 4.4 × 10^-3 M
D. 9.76 × 10^-3 M
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
171. 问题：将 0.25 摩尔的一元弱酸溶解在 0.25 升蒸馏水中。然后测得 pH 值为 4.26。这种弱酸的 pKa 是多少？ (high_school_chemistry)
A. 4.26
B. 8.52
C. 7.52
D. 3.66
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
172. 问题：氟的正常沸点为 85 K，而氯的沸点为 239 K。Cl2 分子比 F2 大得多（氯的原子半径为 99 pm，氟为 64 pm）。以下哪一项最好地解释了沸点差异？ (high_school_chemistry)
A. 氯的偶极矩比氟高。
B. Cl2 分子的分子内键比 F2 分子的分子内键要弱得多。
C. Cl2 电子云比 F2 电子云更容易极化，导致更强的伦敦力。
D. 氯的质量比氟的质量大得多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
173. 问题：任何原子中不到 1/1000 质量来自于 (high_school_chemistry)
A. 电子
B. 电子和中子
C. 电子和质子
D. 质子和中子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
174. 问题：密度为 2.05 g/L，温度为 26.0℃，压力为 722 torr 的气体的分子质量是多少？ (high_school_chemistry)
A. 53.0 g/mol
B. 46.7 g/mol
C. 4.67 g/mol
D. 2876 g/mol
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
175. 问题：考虑以下分子的路易斯结构：CO2, CO32-, NO2-, 和 NO3-。多重共振结构最能代表哪些分子？ (high_school_chemistry)
A. CO2 和 CO32-
B. NO2- 和 NO3-
C. CO32- 和 NO3-
D. CO32-、NO2- 和 NO3-
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
176. 问题：氦气通过小孔的逸散速度是某未知气体的 5.33 倍。该气体最有可能是 (high_school_chemistry)
A. CO2
B. CH4
C. C5H12
D. C8H18
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
177. 问题：当固体熔化时，预期的熵变和焓变是 (high_school_chemistry)
A. 焓变为正，熵变为正
B. 熵变为负，焓变为负
C. 熵变为负，焓变为正
D. 焓变为负，熵变为正
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
178. 问题：如果 1.0 克铷和 1.0 克溴发生反应，反应容器中将剩余哪些可测量量（大于 0.10 毫克）的物质？ (high_school_chemistry)
A. 仅 RbBr
B. RbBr 和 Rb
C. RbBr 和 Br2
D. RbBr，Rb，和 Br2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
179. 问题：镁的原子半径为 160 pm，第一电离能为 737 kJ。根据周期性趋势和上述数据，钠的电离能和原子半径最可能的值是多少？ (high_school_chemistry)
A. 186 pm, 496 kJ/mol
B. 186 pm, 898 kJ/mol
C. 135 pm, 523 kJ/mol
D. 147 pm, 523 kJ/mol
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
180. 问题：碳以称为同素异形体的多种形式存在。下列哪一项不是碳的同素异形体？ (high_school_chemistry)
A. 金刚石
B. 煤烟
C. 巴克球
D. 石墨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
181. 问题：根据周期关系、与键强度相关的概念以及将键强度与酸强度相关的概念，下列哪一项正确预测了二元酸从最强到最弱的强度？ (high_school_chemistry)
A. H2Se > H2O > H2S
B. H2S > H2Se > H2O
C. H2O < H2S < H2Se
D. H2Se > H2S > H2O
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
182. 问题：以下哪项被认为是类金属？ (high_school_chemistry)
A. Cr
B. Mn
C. Si
D. S
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
183. 问题：S(s) + O2(g) → SO2(g) (high_school_chemistry)
A. 一个 S 原子与一个 O2 分子反应生成一个 SO2 分子
B. 一摩尔硫原子与一摩尔氧分子反应生成一摩尔二氧化硫分子
C. 平衡位置必须在产物一侧
D. 熵增加将会很大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
184. 问题：预期以下哪一项的电负性最高？ (high_school_chemistry)
A. S
B. Fe
C. W
D. Ag
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
185. 问题：将 0.0300 mol 的乙酸钠溶解在足够的水中制成 50 mL 的溶液，溶液的 pH 值是多少（乙酸的 Ka 是1.8 × 10^-5）？ (high_school_chemistry)
A. 7
B. 9.26
C. 4.74
D. 11.02
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
186. 问题：某一级反应的特定速率常数 k 为 86 h^-1。58 秒后，0.0500 克样品的起始物质还剩下多少质量？ (high_school_chemistry)
A. 0.0500 g
B. 0.0250 g
C. 0.0125 g
D. 0.00625 g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
187. 问题：水的摩尔汽化热为 +43.9 kJ。水汽化的熵变是多少？ (high_school_chemistry)
A. 8.49 J mol-1 K-1
B. 4.184 J mol-1 K-1
C. 2.78 J mol-1 K-1
D. 118 J mol-1 K-1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
188. 问题：一种金属与盐酸反应生成氢气。如果 0.0623 g 金属在标准温度和压力下生成 28.3 mL 氢气，则与一摩尔盐酸反应的金属质量是多少 (high_school_chemistry)
A. 98.6 g
B. 493 g
C. 24.7 g
D. 49.3 g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
189. 问题：化学反应的速率由以下因素决定 (high_school_chemistry)
A. 平衡常数
B. 机理中的速率决定步骤或慢速步骤
C. 反应容器的压力
D. 在第一步中形成的中间体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
190. 问题：一级反应的半衰期为 34 分钟。这个反应的速率常数是多少？ (high_school_chemistry)
A. 3.4 × 10^-4 s-1
B. 2.04 × 10^-2 s-1
C. 2.9 × 10^-1 min-1
D. 34 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
191. 问题：某一反应在标准条件下是非自发的，但在高温下变得自发。在标准条件下可以得出什么结论？ (high_school_chemistry)
A. ΔH < 0，ΔS < 0 且 ΔG = 0
B. ΔH > 0，ΔS < 0 且 ΔG > 0
C. ΔH < 0，ΔS < 0 且 ΔG > 0
D. ΔH > 0，ΔS > 0 且 ΔG > 0
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
192. 问题：在水中收集气体时，重要的是 (high_school_chemistry)
A. 将温度设置为 0℃
B. 确保气体不燃烧
C. 等待气压计读数为 760
D. 校正水的蒸气压
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
193. 问题：固体氯化镁样品在下列哪种溶液中最易溶解？ (high_school_chemistry)
A. LiOH(aq)
B. CBr4(aq)
C. Mg(NO3)2(aq)
D. AlCl3(aq)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
194. 问题：SO2Cl2 → SO2(g) + Cl2(g) 在 600 K 时，SO2Cl2 会经由上式分解生成二氧化硫和氯气。如果发现该反应总体上是一级反应，以下哪一项会导致 SO2Cl2 半衰期延长？ (high_school_chemistry)
A. 提高 SO2Cl2 的初始浓度
B. 提高反应发生的温度
C. 降低容器中的总压
D. 以上均不会增加半衰期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
195. 问题：6.2 克丙烷中有多少摩尔丙烷（C3H8）？ (high_school_chemistry)
A. 14.1 mol
B. 1.4 × 10^-1 mol
C. 71 mol
D. 7.1 mol
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
196. 问题：你不能通过以下哪种方式制备缓冲溶液 (high_school_chemistry)
A. 将弱碱溶液与强酸混合
B. 将弱酸溶液与强碱混合
C. 将强碱溶液与强酸混合
D. 将弱酸溶液与其共轭碱混合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
197. 问题：燃烧一枚铜币的最简单方法是什么？ (high_school_chemistry)
A. 用坩埚钳夹住铜币，并在本生灯火焰中强烈加热。
B. 使用（A）中的方法，但使用氧乙炔火炬以达到更高的温度。
C. 将铜币磨成非常小的粉末状颗粒，并将其喷入本生灯火焰中。
D. 将铜币溶解在酸中，沉淀出氢氧化物，然后在本生灯火焰中加热以形成氧化物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
198. 问题：以下哪种分子在溶解于水时是强电解质？ (high_school_chemistry)
A. CH3COOH
B. HC2H3O2
C. PCl5
D. HBr
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
199. 问题：将一摩尔下列化合物溶解在水中会产生不同 pH 值的溶液。在这些条件下，以下哪种酸的电离百分比最高？ (high_school_chemistry)
A. HNO2
B. HClO4
C. H2S
D. H3PO4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
200. 问题：碰撞理论中的反应速率不包括 (high_school_chemistry)
A. 每秒的碰撞次数
B. 过渡态
C. 每次碰撞的能量
D. 每次碰撞的方向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
201. 问题：当重铬酸根离子反应时，其最常见的产物之一是 Cr3+。在重铬酸根离子中，铬的氧化态（氧化数）是多少？当重铬酸根形成 Cr3+ 时发生还原反应还是氧化反应？ (high_school_chemistry)
A. 3+，还原
B. 12+，还原
C. 6+，还原
D. 6+，氧化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_chemistry
202. 问题：在研究反应 A → 2B 的过程中，一位化学家绘制了几幅曲线图。[A] 对时间的曲线图和 ln [A] 对时间的曲线图都给出了一条曲线；然而，1/[A] 相对于时间的曲线给出了一条直线。这意味着速率定律是 (high_school_chemistry)
A. 速率 = k[A]
B. 速率 = k[A]^2
C. 速率 = k[A]^0
D. 速率 = k[A]^-1
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------