----------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
0. 问题：假设扩张性财政政策导致实际产出大幅增加，价格水平小幅上升。由此可以推断 (high_school_macroeconomics)
A. 在财政刺激之前，通货膨胀已经对经济产生了影响。
B. 经济最初有一些闲置资源。
C. 总供给有所减少。
D. 总需求急剧下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
1. 问题：以下哪项包含在美国 GDP 中？I. 美国公民在非洲制作的电影的市场价值 II.  意大利生产并在美国销售的橄榄油的市场价值。III.  美国生产并在日本销售的蓝色牛仔裤的市场价值 IV.  加拿大公民在美国生产的葡萄酒的市场价值 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 II、III 和 IV
B. 仅 I 和 III
C. 仅 II 和 IV
D. 仅 III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
2. 问题：当短期总供给和总需求都增加时，以下哪项是可以肯定的？ (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平上升，但实际 GDP 下降。
B. 价格水平和实际 GDP 都上升。
C. 价格水平上升，但实际 GDP 的变化不确定。
D. 实际 GDP 上升，但价格水平的变化不确定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
3. 问题：关税和配额 (high_school_macroeconomics)
A. 导致国内价格降低。
B. 有时会提高有时会降低产品的国内销售量。
C. 会降低产品的国内销售量。
D. 会提高产品的国内销售量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
4. 问题：国债价格下跌的一个可能原因是 (high_school_macroeconomics)
A. 扩张性货币政策。
B. 紧缩性货币政策。
C. 美元贬值。
D. 旨在减少预算赤字的财政政策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
5. 问题：当出现以下哪种情况时，家庭需要更多的货币作为资产？ (high_school_macroeconomics)
A. 名义 GDP 下降
B. 名义利率下降
C. 债券价格下跌
D. 货币供应量下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
6. 问题：分配效率 (high_school_macroeconomics)
A. 意味着不会生产劣质产品。
B. 意味着经济产出的平均分配。
C. 意味着最努力工作的人会得到更多。
D. 意味着资源被用来生产社会所需的商品和服务，而且数量恰到好处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
7. 问题：GDP 衡量的是 (high_school_macroeconomics)
A. 是一个国家境内的生产活动成果。
B. 一个国家的公民的生产活动成果，无论他们身在何处。
C. 生产要素赚取的收入加上折旧和间接商业税。
D. (A) 和 (C)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
8. 问题：每次选择都会意味着放弃一个最佳选择，经济学家称之为 (high_school_macroeconomics)
A. 会计成本
B. 转换成本
C. 劣质成本
D. 机会成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
9. 问题：当一个国家的失业率达到自然失业率时， (high_school_macroeconomics)
A. 就不会出现周期性失业。
B. 通货膨胀率为零。
C. 就不会出现结构性失业。
D. 这个国家就会出现衰退。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
10. 问题：如果一个国家的经常账户出现负值， (high_school_macroeconomics)
A. 那么其必须向其贸易伙伴支付这一数额。
B. 那么其资本账户就必须是等量的正值。
C. 那么其货币就必须贬值。
D. 那么其货币就必须升值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
11. 问题：以下哪项交易会计入 DGP？ (high_school_macroeconomics)
A. 你因为照看邻居家孩子而得到的现金
B. 销售非法毒品
C. 向腌菜制造商出售黄瓜
D. 超市出售一磅西红柿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
12. 问题：如果您的名义收入增加了 4%，而实际收入减少了 1%，那么价格水平变化了多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 下降 5%
B. 上涨 0.25%
C. 上涨 3%
D. 上涨 5%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
13. 问题：X 经济体是一个开放式经济体，汇率灵活。而 Y 经济体是一个封闭式经济体。在其他条件保持一定的情况下，扩张性货币政策在 (high_school_macroeconomics)
A. X 经济体中更为有效，因为该政策会增加净出口。
B. X 经济体中更为有效，因为该政策会减少净出口。
C. X 经济体和 Y 经济体中同样有效。
D. X 经济体中没有明显效果，因为该政策会减少净出口。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
14. 问题：均衡实际 GDP 远低于充分就业水平，而政府开始减少家庭应纳税额。那么可能的结果是？ (high_school_macroeconomics)
A. 失业率下降，通货膨胀率较低。
B. 失业率上升，通货膨胀率较低。
C. 失业率下降，通货膨胀率上涨。
D. 失业率上升，通货膨胀率上涨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
15. 问题：如果将 1000 美元存入活期存款账户，超额准备金增加了 700 美元，则准备金率必须为： (high_school_macroeconomics)
A. 70%。
B. 30%。
C. 40%。
D. 90%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
16. 问题：自动或内在稳定器 (high_school_macroeconomics)
A. 可防止通货膨胀。
B. 可防止出现经济衰退。
C. 可防止发生通货膨胀和经济衰退。
D. 是政府制定的政策，在经济衰退时促进赤字性支出，在经济扩张时促进预算盈余。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
17. 问题：假设消费者预期近期玉米价格会走低，而玉米种子和化肥的价格也会下降。那么均衡价格和均衡数量会发生什么变化？ (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格将上涨，而均衡数量则不确定。
B. 均衡价格将下跌，而均衡数量则不确定。
C. 均衡价格不确定，而均衡数量将上升。
D. 均衡价格不确定，而均衡数量会下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
18. 问题：经济中货币需求的增加可能源于 (high_school_macroeconomics)
A. 经济的衰退。
B. 价格水平的高涨。
C. 利率的上升。
D. 预期的未来通货膨胀。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
19. 问题：消费价格指数的增长通常意味着 (high_school_macroeconomics)
A. 经济增长。
B. 通货膨胀。
C. 失业。
D. 沮丧劳动者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
20. 问题：GDP 衡量的是 I. 生产活动成果 II. 生产过程中赚取的收入 III. 消费者、企业、政府和外国人的支出 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I 正确。
B. 仅 II 正确。
C. 仅 III 正确。
D. I、II 和 III 都正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
21. 问题：目前的经济运行处于充分就业状态。假设工资和价格具有弹性，那么总需求的下降在短期内会如何影响 GDP 和价格水平，在长期内又会如何影响 GDP 和价格水平？短期 GDP     短期价格水平     长期 GDP     长期价格水平 (high_school_macroeconomics)
A. 下降     下降     无变化     下降
B. 下降     下降     下降     下降
C. 无变化     下降     无变化     无变化
D. 下降     下降     无变化     无变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
22. 问题：如果经济运行处于在充分就业状态，那么以下哪种政策会在短期内造成最大的通货膨胀？ (high_school_macroeconomics)
A. 在增加政府支出并相应增加税收
B. 在税收不变的情况下增加政府支出
C. 减少政府支出并相应增加税收
D. 在政府支出不变的情况下减少税收
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
23. 问题：实际利率就是 (high_school_macroeconomics)
A. 人们在阅读银行文件时所看到的利率
B. 名义利率除以通货膨胀率
C. 名义利率加上预期通货膨胀率
D. 名义利率减去预期通货膨胀率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
24. 问题：以下哪项属于法定货币？ (high_school_macroeconomics)
A. 在监狱里当钱用的香烟
B. 美元钞票
C. 金币
D. 用作交换媒介的箭头
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
25. 问题：当经济出现通胀缺口时，以下哪种财政政策可能最有效？ (high_school_macroeconomics)
A. 政府减少税收，保持支出不变。
B. 政府增加支出，保持税收不变。
C. 政府增加支出并相应增加税收。
D. 政府增加税收，减少开支。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
26. 问题：受通货膨胀影响的人包括 I.  固定利率的借款人 II.  固定收入的个人 III.  有固定利率储蓄的人 IV.  餐饮业主 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I 和 II
B. 仅 II 和 III
C. 仅 II 和 IV
D. 仅 II、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
27. 问题：要求储备金 (high_school_macroeconomics)
A. 可以被银行用来发放贷款或购买投资品。
B. 可以存放在银行的金库中，也可以存放在其 FED 账户中。
C. 必须存放在银行的金库中。
D. 必须被用来发放贷款。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
28. 问题：如果……，潜在 GDP 会在其他条件保持一定的情况下下降。 (high_school_macroeconomics)
A. 失业率上升
B. 降低退休年龄标准
C. 取消保护国内就业的关税
D. 允许更多的移民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
29. 问题：紧缩性货币政策意味着折现率、名义利率和总需求分别出现以下哪项变化？折现率      名义利率      总需求 (high_school_macroeconomics)
A. 降低           上升      降低
B. 上升           上升      降低
C. 降低           降低      降低
D. 上升           上升      上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
30. 问题：以下哪项属于基本经济问题？ (high_school_macroeconomics)
A. 每种商品和服务谁将获得多少？
B. 谁应该纳税？
C. 谁来工作？
D. 谁来做出经济决策？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
31. 问题：费雪假设指出， (high_school_macroeconomics)
A. 实际利率等于名义利率加上通货膨胀率。
B. 名义利率等于实际利率减去通货膨胀率。
C. 名义利率等于失业率加上实际利率。
D. 名义利率等于实际利率加上通货膨胀率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
32. 问题：对经济产生负面供给冲击的最好例子就是 (high_school_macroeconomics)
A. 政府支出的减少。
B. 实际利率的下降。
C. 货币供应量的增加。
D. 资源价格意外上涨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
33. 问题：根据萨伊定律， (high_school_macroeconomics)
A. 当价格上涨时，供应就会增加。
B. 施比受更有意义。
C. 需求会产生供给。
D. 供给会产生需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
34. 问题：如果总供给曲线向左移动，均衡价格水平和均衡产出量会发生什么变化？假设总供给曲线向上倾斜。 (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格水平上升，而均衡产出量下降。
B. 均衡价格水平下降，而均衡产出量上升。
C. 均衡价格水平和均衡产出量均上升。
D. 均衡价格水平和均衡产出量均下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
35. 问题：联邦公开市场委员会 (high_school_macroeconomics)
A. 向美国总统提供建议。
B. 隶属于联邦储备系统。
C. 有七名成员。
D. 促进自由贸易。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
36. 问题：从比利时进口到美国的叉车价格上涨，将 (high_school_macroeconomics)
A. 使消费价格指数和 GDP 平减指数上升。
B. 使消费价格指数上升，而 GDP 平减指数不会上升。
C. 使 GDP 平减指数上升，而消费价格指数不会上升。
D. 不会对消费价格指数或 GDP 平减指数产生影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
37. 问题：当公共游泳池关闭过冬时，Theo 失去了在游泳池的工作。这属于 (high_school_macroeconomics)
A. 周期性失业的一个例子。
B. 沮丧劳动者的一个例子。
C. 季节性失业的一个例子。
D. 摩擦性失业的一个例子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
38. 问题：凯恩斯 (high_school_macroeconomics)
A. 对古典经济理论进行了若干改进，从而推动了古典经济理论的发展。
B. 展示了萨伊定律在资本主义经济中的运作方式。
C. 是一位伟大的美国经济学家。
D. 解释了大萧条的原因和解决方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
39. 问题：假设商业银行没有多余的存款准备金，存款准备金率为 20%。这家银行收到 1000 美元存款后，所有银行的新增贷款会产生多少钱？ (high_school_macroeconomics)
A. 800 美元
B. 1,000 美元
C. 4,000 美元
D. 5,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
40. 问题：以下哪项政策最有可能带来长期经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 征收关税，以保护国内产业免受外国竞争。
B. 对储蓄征税。
C. 增加政府支出。
D. 促进人口教育的改善。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
41. 问题：当一个国家出现贸易逆差时， (high_school_macroeconomics)
A. 其必须通过向债权人运送黄金来弥补差额。
B. 其出口额超过进口额。
C. 其货币就会升值。
D. 其进口额超过出口额。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
42. 问题：国民收入衡量的 (high_school_macroeconomics)
A. 是全国的家庭收入。
B. 生产要素赚取的收入。
C. GDP 减去折旧和间接商业税。
D. (B)、(C) 和 (D)。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
43. 问题：假设存款准备金率为 10%。如果美国联邦储备委员会 (FED) 在公开市场操作中出售价值 2,900 万美元的政府证券，那么货币供应量会 (high_school_macroeconomics)
A. 增加 290 万美元。
B. 减少 290 万美元。
C. 增加 2.9 亿美元。
D. 减少 2.9 亿美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
44. 问题：“挤出”效应指的是以下哪项？ (high_school_macroeconomics)
A. 为实施扩张性货币政策而借贷所导致的利率降低
B. 为实施紧缩性财政政策而借贷导致利率上升
C. 为实施扩张性财政政策而借贷导致利率上升
D. 为实施紧缩性货币政策而借贷导致利率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
45. 问题：假设转移支付大于社会保障缴款、公司税和留存收益的总和。在这种情况下， (high_school_macroeconomics)
A. NDP 将大于 GDP。
B. NI 将大于 GDP。
C. PI 将大于 NI。
D. DPI 将大于 PI。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
46. 问题：美国联邦储备委员会 (FED) 理事会成员的任期均为多少年？ (high_school_macroeconomics)
A. 14 7
B. 7 14
C. 8 8
D. 50 2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
47. 问题：以下哪项会导致货币供应量减少？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国联邦储备委员会 (FED) 降低贴现率。
B. 美国联邦储备委员会 (FED) 在二级市场上出售政府证券。
C. 联邦政府减少支出。
D. 美国联邦储备委员会 (FED) 降低存款准备金率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
48. 问题：以下哪项可以确保美元的价值？ (high_school_macroeconomics)
A. 美联储持有的欧元和其他外币
B. 诺克斯堡等安全地点的金条
C. 美国政府承诺维持其价值
D. 印刷美元的实际纸张的价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
49. 问题：美国的紧缩性财政政策可能会如何影响国内利率和美元的国际价值？ (high_school_macroeconomics)
A. 利率上升，美元贬值。
B. 利率下降，美元升值。
C. 利率上升，美元升值。
D. 利率下降，美元贬值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
50. 问题：以下哪项是滞胀的结果？ (high_school_macroeconomics)
A. 失业率下降
B. 价格水平下降
C. 总供给曲线向右移动
D. 菲利普斯曲线向右移动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
51. 问题：沮丧劳动者的存在对失业率的衡量有什么影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 沮丧劳动者不算在“劳动力人口”之内，因此失业率被低估，使经济看起来比实际要强劲。
B. 沮丧劳动者不算在“劳动力人口”之内，因此失业率被低估，使经济看起来比实际要乏力。
C. 沮丧劳动者不在调查范围内，因此对失业率没有影响。
D. 沮丧劳动者被算作“失业人口”，因此失业率被低估，使经济看起来比实际要强劲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
52. 问题：以下哪种说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. M2 中的某些内容不如 MI 中的内容具有流动性。
B. M2 比 MI 小。
C. M I 由黄金支持，M2 由白银支持。
D. M I 的最大组成部分是货币。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
53. 问题：为了弥补膨胀性缺口， (high_school_macroeconomics)
A. 总需求曲线应向右移动。
B. 总需求曲线应向左移动。
C. 总供给曲线应向右移动。
D. 总供给曲线应向左移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
54. 问题：如果短期总供给曲线呈水平，那是因为 (high_school_macroeconomics)
A. 存在很多闲置资源，因此可以在不提高工资和价格的情况下增加产出。
B. 任何产出的增加都需要工资和价格的相应增长。
C. 产出的增加会导致价格上涨，但工资的调整速度要慢得多。
D. 利率下降会增加对商品和服务的需求，从而对价格产生上行压力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
55. 问题：在等式 GDP = C + I + G + X 中，X 代表 (high_school_macroeconomics)
A. 出口。
B. 支出。
C. 出口减进口。
D. 进口减出口。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
56. 问题：以下哪项代表了收缩性财政政策和扩张性货币政策的组合？财政政策     货币政策 (high_school_macroeconomics)
A. 提高税收     出售国库券
B. 降低税收     购买国库券
C. 减少政府开支     提高准备金率
D. 提高税收     购买国库券
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
57. 问题：通货膨胀 (high_school_macroeconomics)
A. 会给那些没有预见到通货膨胀的债权人造成伤害。
B. 会给那些预见到通货膨胀的债权人造成伤害。
C. 会给债务人造成伤害。
D. A 和 D 都是正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
58. 问题：滞胀最有可能是由于 (high_school_macroeconomics)
A. 在 SRAS 不变的情况下增加 AD。
B. 在 AD 不变的情况下减少 SRAS。
C. 在 SRAS 不变的情况下减少 AD。
D. AD 和 SRAS 均减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
59. 问题：哪一类人受价格水平上涨的影响最大？ (high_school_macroeconomics)
A. 固定利率债务人
B. 固定收入人群
C. 宝石、钱币和邮票投资者
D. 房产业主
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
60. 问题：以下哪项只包含了美国联邦储备委员 (FED) 有助于增加货币供应量的措施？ (high_school_macroeconomics)
A. 提高准备金率；降低贴现率；出售债券。
B. 提高准备金率；降低贴现率；购买债券。
C. 提高准备金率；提高贴现率；出售债券。
D. 降低准备金率；降低贴现率；购买债券。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
61. 问题：政府使用以下哪项来衡量通货膨胀？ (high_school_macroeconomics)
A. GNP
B. URL
C. CPI
D. FED
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
62. 问题：如果人们预期某种产品的价格在不久的将来会上涨， (high_school_macroeconomics)
A. 这并不会影响当前对该产品的需求。
B. 这会减少对该产品的需求。
C. 这并不会影响当前或以后对该产品的需求。
D. 这会增加对该产品的需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
63. 问题：如果……，支出乘数的作用就会减弱。 (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平不变，总需求增加
B. 价格水平下降，总供给增加
C. 价格水平不变，长期总供给增加
D. 价格水平上升，总需求增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
64. 问题：在总供给曲线的中间区间，总需求的增加 (high_school_macroeconomics)
A. 只会导致价格水平的上升。
B. 只会导致实际 GDP 的增加。
C. 既不会导致价格水平的上升，也不会导致实际 GDP 的增加。
D. 会导致价格水平的上升和实际 GDP 的增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
65. 问题：假设 DVD 播放机是一种普通商品，在竞争性市场上进行交换。在其他条件不变的情况下，家庭收入的增加将 (high_school_macroeconomics)
A. 导致均衡数量增加和价格上涨。
B. 导致衡数量减少和价格上涨。
C. 导致均衡价格上涨，但数量变化不明确。
D. 导致均衡数量减少和价格降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
66. 问题：根据凯恩斯理论，货币供应量的减少会 (high_school_macroeconomics)
A. 使利率降低，从而鼓励借贷，进而增加支出。
B. 使利率提高，从而抑制借贷，进而增加支出。
C. 使利率提高，从而抑制借贷，进而减少支出。
D. 使利率降低，从而抑制借贷，进而减少支出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
67. 问题：如果货币供应量增加，那么货币市场会发生什么情况（假设货币需求曲线向下倾斜）？ (high_school_macroeconomics)
A. 名义利率上升。
B. 名义利率下降。
C. 名义利率没有变化。
D. 货币的交易需求下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
68. 问题：如果 XYZ 公司购买了一幅马蒂斯的原作挂在会议室里，那么 (high_school_macroeconomics)
A. GDP 就会因购买金额而减少，因为 C 减少了。
B. GDP 就会因购买金额而增加，因为 I 增加了。
C. 那么 GDP 不会受到影响，因为这是二手买卖。
D. 那么 GDP 就会减少，因为 I 减少了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
69. 问题：当出现以下哪种情况时，税收乘数会增加？ (high_school_macroeconomics)
A. MPS 增加
B. 支出乘数减少
C. MPC 增加
D. 政府支出增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
70. 问题：如果……，美元的国际价值就会上升。 (high_school_macroeconomics)
A. 美国的收入相对于世界其他国家下降
B. 美国的利率相对于其他国家降低
C. 美国的物价上涨
D. 外国人抵制美国产品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
71. 问题：以下哪项不包括在 MI 中？ (high_school_macroeconomics)
A. 硬币
B. 纸币
C. 旅行支票
D. 信用卡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
72. 问题：货币的国内购买力 (high_school_macroeconomics)
A. 与生活成本直接相关。
B. 与储蓄率成反比。
C. 与价格水平成反比。
D. 与经济增长直接相关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
73. 问题：失业率不太可能因为……而降至零。 (high_school_macroeconomics)
A. 摩擦性失业
B. 周期性失业
C. 政府政策
D. 企业政策
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
74. 问题：以下哪项是对美国货币供应量的准确表述？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币供应以黄金储备为后盾。
B. 流动性最低的货币指标是 M2。
C. M1 比 M3 大。
D. 流动性最高的货币指标是 M1。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
75. 问题：以下哪项属于扩张性供给冲击的例子？ (high_school_macroeconomics)
A. 工资快速增长
B. 货币大幅贬值
C. 劳动生产率下降
D. 主要行业的要素价格降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
76. 问题：以下哪项会使生产可能性边界向外移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平下降
B. 劳动生产率提高
C. 货币供应量增加
D. 失业率降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
77. 问题：以下哪种情况会导致货币供应量增加？ (high_school_macroeconomics)
A. 存款准备金率降低
B. 贴现率提高
C. 美联储出售债券
D. 银行必须持有的存款比例增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
78. 问题：X 国的产量为 30000 个单位，有 3000 名工人，而 Z 国的产量为 40000 个单位，有 8000 名工人。 (high_school_macroeconomics)
A. Z 国的劳动生产率比 X 国高 33%。
B. Z 国的劳动生产率比 X 国高 25%。
C. X 国的劳动生产率比 Z 国高 33%。
D. X 国的劳动生产率是 Z 国的两倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
79. 问题：米尔顿·弗里德曼 (high_school_macroeconomics)
A. 对经济分析做出了贡献，但他从未获得过诺贝尔奖。
B. 是一位货币主义者。
C. 是一位凯恩斯主义者。
D. 因其对古典经济分析的贡献而获得诺贝尔奖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
80. 问题：根据货币主义理论，当货币供应量发生变化时，经济 (high_school_macroeconomics)
A. 受到的影响仅仅是因为货币供应量的变化会影响利率。
B. 会受到多方面的影响。
C. 就会受到影响，因为利率会发生变化，影响支出的许多其他因素也会发生变化。
D. 就会受到影响，因为影响支出的许多因素都会发生变化，但利率不会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
81. 问题：关于货币和金融市场，以下哪项陈述是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 随着债券需求的增加，利率也会上升。
B. 在货币供应量一定的情况下，如果名义 GDP 增加，货币流通速度就会降低。
C. 当对股票和债券的需求增加时，货币的资产需求就会下降。
D. 宏观经济衰退会增加对可贷资金的需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
82. 问题：使用 AD 和 AS 模型，如果增加消费支出 (C)，实际 GDP、价格水平和失业率在短期内会发生什么变化？实际 GDP     价格水平     失业率 (high_school_macroeconomics)
A. 上升     降低     降低
B. 降低     上升     上升
C. 上升     上升     降低
D. 降低     降低     降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
83. 问题：假设经济活动超过了充分就业。此时，以下哪项陈述是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 短期总供给曲线呈水平状。
B. 总需求的进一步增加将导致价格水平下降。
C. 如果价格具有粘性，总需求的减少将导致价格水平的下降。
D. 总需求的进一步增加不会降低失业率，反而会造成通货膨胀。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
84. 问题：一位美国人购买了一套在中国生产的娱乐系统。那么美国国民收入账户将如何处理这笔交易？ (high_school_macroeconomics)
A. 净出口和 GDP 均增加。
B. 净出口和 GDP 均减少。
C. 净出口与 GDP 的走向相反。
D. 净出口减少，GDP 不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
85. 问题：如果一个国家必须持续借贷以弥补年度预算赤字， (high_school_macroeconomics)
A. 那么当外国人增加对该国的投资时，该国货币就会面临贬值的风险。
B. 就会面临净出口下降的风险，因为对于外国消费者来说，该国的商品变得更加昂贵。
C. 就有可能导致利率降低，从而阻碍外国人在该国的投资。
D. 就会面临本国货币升值的风险，因为外国人会减少在该国的投资。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
86. 问题：在其他条件不变的情况下，当美国出口更多的商品和服务时， (high_school_macroeconomics)
A. 美元的价值就会随着美元供应量的增加而降低。
B. 美元的价值就会随着对美元需求的减少而上升。
C. 美元的价值就会随着对美元需求的减少而降低。
D. 美元的价值就会随着美元供应量的增加而上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
87. 问题：根据古典分析法，衰退中的经济可以通过……来复充分就业。 (high_school_macroeconomics)
A. 降低工资和价格水平
B. 提高工资和价格水平
C. 扩张性货币政策
D. 增加政府支出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
88. 问题：一家公司想在国外市场上抢占市场份额，可以采取的策略是 (high_school_macroeconomics)
A. 提高其产品价格。
B. 说服政府对产品征收进口关税。
C. 说服政府对产品实行配额制。
D. 倾销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
89. 问题：GDP 为 1 000 万美元，消费者支出为 600 万美元，政府支出为 300 万美元，出口为 200 万美元，进口为 300 万美元。那么投资支出是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 0 美元
B. 100 万美元
C. 200 万美元
D. 300 百万美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
90. 问题：如果日本经济长期深度衰退，美国的净出口以及美元和日元的价值会发生什么变化？美国净出口     美元价值     日元价值 (high_school_macroeconomics)
A. 降低     上升     上升
B. 降低     降低     降低
C. 降低     降低     上升
D. 上升     降低     上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
91. 问题：在以下选项中，哪种财政和货币政策组合最有可能缩小衰退缺口？财政政策     货币政策 (high_school_macroeconomics)
A. 增加税收。     提高存款准备金率。
B. 减少支出。     出售国库券。
C. 减少税收。    购买国库券。
D. 增加支出。     提高存款准备金率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
92. 问题：应对经济衰退的适当财政政策是 (high_school_macroeconomics)
A. 增加政府支出和税收。
B. 减少政府支出和税收。
C. 增加政府支出和减少税收。
D. 减少政府支出和增加税收。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
93. 问题：如果 1980 年的实际 GDP 为 20000 美元，1990 年为 21000 美元，那么我们的结论是生活水平提高了 (high_school_macroeconomics)
A. 0.5%。
B. 5%。
C. 50%。
D. 3.3%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
94. 问题：美联储使用宽松货币（扩张性）政策可能会导致以下哪种结果？ (high_school_macroeconomics)
A. 净出口增长
B. 净出口下降
C. 实际利率提高
D. 名义利率提高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
95. 问题：如果预计近期通胀率会上升，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 消费者现在就会开始增加储蓄。
B. 货币流通速度就会下降。
C. 这将对名义利率造成上行压力。
D. 这将对实际利率产生下行压力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
96. 问题：以下哪项不包括在 M2 中？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币
B. 旅行支票
C. 存款单
D. 信用卡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
97. 问题：物价上涨也是一个问题，因为 (high_school_macroeconomics)
A. 家庭储蓄账户中的钱现在可以购买的商品和服务减少了。
B. 家庭收入一般不会随物价上涨而增加。
C. 经济可能会耗尽资金。
D. 借款人必须用更多的美元偿还贷款。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
98. 问题：根据凯恩斯经济理论， (high_school_macroeconomics)
A. 美国联邦储备委员会 (FED) 不应采取货币政策。
B. 货币供应量的变化会产生重大影响。
C. 财政政策是使总需求曲线移动的首选方法。
D. 美国联邦储备委员会 (FED) 应允许货币供应量以恒定的速度增长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
99. 问题：如果经济出现衰退缺口，以下哪项是消除该缺口的适当财政政策，预计该政策对实际 GDP 和失业率会产生什么影响？财政政策     实际 GDP     失业率 (high_school_macroeconomics)
A. 增加税收。     上升     下降
B. 减少支出。    下降     上升
C. 减少税收。     上升     上升
D. 减少税收。     上升     下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
100. 问题：以下哪项往往会提高支出乘数？ (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向增加
B. 货币流通速度降低
C. 边际储蓄倾向增加
D. 实际利率提高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
101. 问题：负向或收缩性供给冲击将 (high_school_macroeconomics)
A. 使菲利普斯曲线向左移动。
B. 使投资需求曲线向右移动。
C. 使投资需求曲线向右移动。
D. 使菲利普斯曲线向右移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
102. 问题：对于政府借贷带来的挤出效应，最恰当的描述是， (high_school_macroeconomics)
A. 随着紧缩性财政政策带来的利率下降，AD 向右移动。
B. 随着扩张性财政政策带来的利率上升，AD 向左移动。
C. 总统增加货币供应量，从而降低实际利率并增加 AD。
D. 听到中央银行行长说他或她认为经济正在衰退时对经济带来的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
103. 问题：以下哪项最能说明短期总供给曲线与长期总供给曲线之间的主要区别？ (high_school_macroeconomics)
A. 短期总供给曲线呈向上倾斜，因为名义工资会迅速对价格水平的变化做出反应。
B. 长期总供给曲线呈向上倾斜，因为名义工资会迅速对价格水平的变化做出反应。
C. 短期总供给曲线呈垂直，因为名义工资会迅速对价格水平的变化做出反应。
D. 短期总供给曲线呈向上倾斜，因为名义工资不会对价格水平的变化做出快速反应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
104. 问题：为了减少或消除挤出效应，在实施扩张性财政政策的同时，可以 (high_school_macroeconomics)
A. 增加政府支出。
B. 减少投资。
C. 实施扩张性货币政策。
D. 实施紧缩性货币政策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
105. 问题：你在超市做了多年的杂货收银员，有一天你被自助收银台取代了。这是哪种类型的失业？ (high_school_macroeconomics)
A. 周期性失业
B. 结构性失业
C. 季节性失业
D. 摩擦性失业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
106. 问题：货币主义者认为，V 和 Q 是 (high_school_macroeconomics)
A. 不变的。
B. 稳定的。
C. 可变的。
D. 对于理解货币如何影响经济并不重要。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
107. 问题：应对经济衰退的适当财政政策 (high_school_macroeconomics)
A. 要求联邦政府出现赤字。
B. 求联邦政府实现盈余。
C. 是增加税收和政府支出。
D. 是减少政府支出和税收。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
108. 问题：假设 Tiger Woods 在英国花 1 美元买了一个高尔夫球，英国的边际消费倾向为 0.75。那么 Woods 先生的购买行为导致英国实际 GDP 的总增长是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 1 美元
B. 1.25 美元
C. 1.75 美元
D. 4 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
109. 问题：以下哪种货币政策会降低扩张性财政政策的效果？ (high_school_macroeconomics)
A. 降低本国货币的价值。
B. 降低所得税率。
C. 向商业银行出售国库券。
D. 降低贴现率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
110. 问题：在交换等式中，如果 V 和 Q 不变，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 那么价格水平的变化必须与货币供应量的变化成正比。
B. 那么货币供应量的变化对价格水平没有影响。
C. 那么价格水平的变化对货币供应量没有影响。
D. 则等式无效。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
111. 问题：2004 年，美国的贸易赤字为 6030 亿美元，因此 (high_school_macroeconomics)
A. 净出口为正数。
B. 美国人的消费超过了生产。
C. 美国政府的支出超过了收入。
D. 有价值 6030 亿美元的资本流出美国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
112. 问题：如果美国的利率相对于其他国家有所上升，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 美元的价值就会趋于升值。
B. 美元的价值就会趋于贬值。
C. 汇率就会受到影响，但不会影响美元的价值。
D. 汇率不会受到影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
113. 问题：用以下三个答案回答问题：财政政策并不总是有效的，这是由于 I. 挤出效应。II. 理性预期。III. 平衡预算修正案。 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. II 和 III
D. I 和 II
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
114. 问题：存款准备金率为 0.10，Mommy Morebucks 从支票账户中提取了 100 万美元，并将其作为现金存放在她的冰箱里。那么这次取款对流通中的货币有何潜在影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少 900 万美元
B. 减少 100 万美元
C. 减少 10 万美元
D. 增加 100 万美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
115. 问题：以下哪项是对进口钢铁征收保护性关税的结果？ (high_school_macroeconomics)
A. 净出口下降。
B. 收入从国内钢铁消费者转移到国内钢铁生产商。
C. 分配效率提高。
D. 收入从国内钢铁生产商转移到国外钢铁生产商。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
116. 问题：在下列选项中，供给学派经济学家最可能倾向于 (high_school_macroeconomics)
A. 增加政府支出。
B. 对进口商品征收更高的关税。
C. 降低家庭收入税。
D. 资本投资税收抵免。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
117. 问题：经济增长 (high_school_macroeconomics)
A. 是以经济中的企业数量来衡量的。
B. 由全民平等分享。
C. 对决定一个国家的生活水平至关重要。
D. 是以政府支出额来衡量的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
118. 问题：如果实际 GDP = 2000 亿美元，价格指数 = 200，那么名义 GDP 为 (high_school_macroeconomics)
A. 40 亿美元
B. 4000 亿美元
C. 2000 亿美元
D. 20 亿美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
119. 问题：以下哪项不包括在 GDP 中？ (high_school_macroeconomics)
A. 联邦政府购买商品和服务。
B. 进口。
C. 国家和地方政府购买商品和服务。
D. 出口。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
120. 问题：以下哪项会促进经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 资本量的增加。
B. 工资降低。
C. 保持低价的价格控制。
D. 政府支出的增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
121. 问题：经济中的自动稳定器在……方面发挥着重要作用。 (high_school_macroeconomics)
A. 延长商业周期
B. 平衡预算
C. 增加预算盈余
D. 减轻经济衰退的影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
122. 问题：要对名义国内生产总值 (GDP) 进行平减，则必须 (high_school_macroeconomics)
A. 用名义 GDP 除以 GDP 平减指数。
B. 用实际 GDP 乘以 GDP 平减指数。
C. 用实际 GDP 除以 GDP 平减指数。
D. 用名义 GDP 乘以 GDP 平减指数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
123. 问题：为了使经济更接近充分就业，中央银行决定必须提高联邦基金利率。适当的公开市场操作是______，这将______货币供应量，______总需求，并抑制______。公开市场操作     货币供应量     总需求     抑制 (high_school_macroeconomics)
A. 购买债券     增加     增加     失业
B. 购买债券     增加     增加     通货膨胀
C. 出售债券     减少     减少     失业
D. 出售债券     减少     减少     通货膨胀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
124. 问题：萨伊定律。 (high_school_macroeconomics)
A. 是凯恩斯主义经济分析的基础。
B. 是古典经济学分析的基础。
C. 指出需求会产生供给。
D. 表明在资本主义经济中，价格将保持稳定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
125. 问题：总供给曲线会随着……而向右移动。 (high_school_macroeconomics)
A. 劳动力供给的减少
B. 资本投资的增加
C. 公司税的增加
D. 教育和培训机会的减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
126. 问题：当出现以下哪种情况时，美国的实际 GDP 很可能会下降？ (high_school_macroeconomics)
A. 取消关税和配额
B. 人力资本投资较高
C. 货币供应量增加
D. 美元相对于外币的价值较高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
127. 问题：“菜单成本 ”一词指的是 (high_school_macroeconomics)
A. 通货膨胀导致的选择减少。
B. 金融资产因通货膨胀而贬值。
C. 单点节省的费用下降。
D. 通货膨胀导致的资源分配不当。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
128. 问题：当……时，投资需求最有可能增加。 (high_school_macroeconomics)
A. 实际 GDP 下降
B. 购置和维护资本设备的成本上升
C. 投资者的乐观情绪改善
D. 实际利率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
129. 问题：X 国的人口与 Y 国完全相同，但 X 国的产出是 Y 国的两倍。我们可以得出的结论是 (high_school_macroeconomics)
A. X 国的人比 Y 国的人聪明。
B. X 国人民的生活水平是 Y 国的两倍。
C. Y 国人民的生活水平是 X 国的两倍。
D. Y 国人民的工作强度是 X 国人民的两倍。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
130. 问题：一个国家的生产正处于其生产可能性曲线内的某一点上。以下哪项是对这一结果的可能解释？ (high_school_macroeconomics)
A. 这个国家的生产能力长期下降。
B. 这个国家的技术进步比通常情况要慢。
C. 这个国家避免了与其他国家之间的自由贸易。
D. 这个国家正在经历经济衰退。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
131. 问题：以下哪项是中央计划经济体制的特征？ (high_school_macroeconomics)
A. 根据相对价格分配资源。
B. 商品和服务的循环流动将联邦政府的作用降至最低。
C. 私人拥有资源是经济增长的根本。
D. 政府计划人员决定如何以最佳方式生产商品和提供服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
132. 问题：如果美联储担心“挤出”效应，他们可以通过 (high_school_macroeconomics)
A. 降低贴现率来实施扩张性货币政策。
B. 出售国库券来实施扩张性货币政策。
C. 通过提高贴现率来实施收缩性货币政策。
D. 通过降低贴现率来实施收缩性货币政策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
133. 问题：根据凯恩斯主义的分析，货币供应量的减少会 (high_school_macroeconomics)
A. 使经济中的价格水平和产出提高。
B. 使经济中的价格水平和产出降低。
C. 使经济中的价格水平提高。
D. 使经济中的价格水平降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
134. 问题：假设汇率为 0.5 英镑兑换 1 美元；10 墨西哥比索兑换 1 美元；100 人民币兑换 1 美元。再假设一个巨无霸汉堡在美国的售价为 3 美元；在英国为 2 英镑；在墨西哥为 50 比索；在中国为 200 元人民币。那么巨无霸汉堡在哪个国家最贵？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国（3 美元）
B. 英国（4 美元）
C. 墨西哥（5 美元）
D. 中国（2 美元）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
135. 问题：当银行资产负债表显示银行有超额准备金时，即 (high_school_macroeconomics)
A. 银行准备金超过了银行资产。
B. 银行可以发放额外贷款。
C. 银行的实际储备金低于其规定储备金。
D. 银行必须改变其利率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
136. 问题：以下哪项最能描述长期的 AS 曲线？ (high_school_macroeconomics)
A. 从长期来看总是呈垂直。
B. 总是向上倾斜，因为它遵循供给定律。
C. 总是呈水平。
D. 总是向下倾斜。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
137. 问题：假设当前可支配收入为 10000 美元，消费支出为 8000 美元。可支配收入每增加 100 美元，储蓄就会增加 10 美元。根据上述信息， (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向为 0.80。
B. 边际储蓄倾向为 0.20。
C. 边际储蓄倾向为 0.10。
D. 边际储蓄倾向为 0.90。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
138. 问题：当美国对进口糖实施进口配额时，我们预期会产生以下哪种影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 消费者会寻求糖和使用糖的产品的替代品。
B. 消费者会消费更多的糖和使用糖的产品。
C. 糖的供应量增加。
D. 美国的净出口下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
139. 问题：以下哪项是可贷资金的供应来源？ (high_school_macroeconomics)
A. 股票市场
B. 投资者
C. 净出口
D. 储蓄者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
140. 问题：美国国会已经开始实施新一轮的扩张性财政政策，以促进就业并获得连任。作为央行行长，你将如何减少“挤出”效应，您的政策可能会加剧哪些宏观经济问题？ (high_school_macroeconomics)
A. 提高准备金率，带来美元贬值的风险。
B. 出售政府证券，带来通货膨胀的风险。
C. 购买政府证券，带来济衰退的风险。
D. 降低贴现率，带来通货膨胀的风险。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
141. 问题：当……时，政府支出的变化将对实际产出产生更大的短期影响。 (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向较小
B. 货币流通速度较低
C. 货币流通速度较高
D. 边际消费倾向较大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
142. 问题：一家美国公司将一个制造工厂从美国迁往巴西。这会对美国和巴西的国内生产总值 (GDP) 产生什么影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国和巴西的 GDP 均下降。
B. 美国的 GDP 上升，而巴西的 GDP 下降。
C. 美国的 GDP 下降，而巴西的 GDPP保持不变。
D. 美国的 GDP 下降，而巴西的 GDP 上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
143. 问题：在美国，V 和 Q 多年来 (high_school_macroeconomics)
A. 没有发生重大变化。
B. 完全保持不变。
C. 显著减少。
D. 显著增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
144. 问题：以下哪项最能衡量国民产品价格水平的变化？ (high_school_macroeconomics)
A. 消费价格指数
B. 实际利率
C. 失业率
D. GDP 平减指数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
145. 问题：假设对某种产品的需求下降，而供给同时增加。那么均衡价格和均衡数量会发生什么变化？ (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格将上涨，而均衡数量则不确定。
B. 均衡价格将下跌，而均衡数量则不确定。
C. 均衡价格不确定，而均衡数量将上升。
D. 均衡价格不确定，而均衡数量会下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
146. 问题：当总需求大幅增加时，实际 GDP 的增幅会更大，经济学家称之为 (high_school_macroeconomics)
A. 平衡预算乘数。
B. 货币乘数。
C. 国外替代效应。
D. 支出乘数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
147. 问题：A 国的产出为 1200 个单位，人口为 100 人。B 国的产出为 2400 个单位，人口为 400 人。 (high_school_macroeconomics)
A. A 国的生活水平高于 B 国。
B. A 国的生活水平低于 B 国。
C. A 国和 B 国的生活水平相同。
D. A 国的生产力低于 B 国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
148. 问题：私营企业可以通过……来促进经济增长。 (high_school_macroeconomics)
A. 采用创新的生产技术
B. 人为压低产品价格
C. 将大量收益捐给慈善机构
D. 雇佣并不真正需要的工人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
149. 问题：以下哪项会被纳入美国 GDP 的计算中？ (high_school_macroeconomics)
A. 一名汽车修理工为其牙医修理汽车，以便让牙医为其补牙
B. 一位父亲居家照顾他的孩子
C. 一名工人向红十字会捐款 200 美元
D. 高中生利用周六的时间为无家可归者建造房屋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
150. 问题：美国经济目前存在衰退缺口和预算赤字。如果政府希望解决衰退问题，以下哪项是最适当的财政政策，该政策会对可贷资金市场、利率和美元市场带来什么影响？ 财政政策     可贷资金     利率     美元市场 (high_school_macroeconomics)
A. 增加税收     需求增加     降低     需求减少
B. 减少税收     供给增加     提高     需求减少
C. 减少税收     需求增加     提高     需求减少
D. 增加税收     供给减少     降低     需求增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
151. 问题：扩张性货币政策旨在 (high_school_macroeconomics)
A. 降低利率，增加私人投资，提高总需求，增加国内产出。
B. 降低利率，增加私人投资，增加总需求，提高失业率。
C. 提高利率，增加私人投资，提高总需求，增加国内产出。
D. 提高利率，减少私人投资，提高总需求，增加国内产出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
152. 问题：利用财政政策弥补衰退缺口的一个缺点是 (high_school_macroeconomics)
A. 失业率会上升。
B. 必须提高税收。
C. 均衡价格水平会上升。
D. 政府将不得不削减重要项目的开支。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
153. 问题：以下哪项属于紧缩性货币政策？ (high_school_macroeconomics)
A. 购买债券
B. 出售债券
C. 增加税收
D. 增加政府支出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
154. 问题：美元和欧洲联盟（欧盟）的欧元在全球货币市场上进行兑换。那么以下哪项是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 如果欧盟的通货膨胀率较高，而美国的物价水平稳定，美元就会升值。
B. 如果美联储减少货币供应量，美元就会贬值。
C. 如果欧盟消费者不太愿意购买美国商品，美元就会升值。
D. 如果美国的收入水平相对于欧盟的收入水平不断提高，欧元就会贬值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
155. 问题：以下哪项可能会使长期总供给曲线向右移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 一个国家将更多资源用于非耐用消费品，而不是耐用资本货物
B. 提高劳动和资本生产率的研究
C. 更严格的贸易政策
D. 外国公民移民的年度限制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
156. 问题：如果劳工统计局用来计算消费者价格指数的一篮子商品和服务的成本从基期的 200 美元上升到本期的 400 美元，那么消费者价格指数 (high_school_macroeconomics)
A. 在本期等于 0.5。
B. 从基期到本期上升了 5%。
C. 在本期等于 50。
D. 在本期等于 200。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
157. 问题：以下哪项是取消进口钢铁保护性关税的结果？ (high_school_macroeconomics)
A. 进口下降。
B. 收入从钢铁消费者转移到国内钢铁生产商。
C. 收入从国外钢铁生产商转移到国内钢铁生产商。
D. 分配效率提高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
158. 问题：如果美国联邦储备委员会 (FED) 在二级市场购买债券，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 货币供应量就会增加。
B. 货币供应量就会减少。
C. 货币供应不会受到影响。
D. 贴现率会受到影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
159. 问题：理财规划师在一档热门电视节目中说服更多的美国人为退休储蓄。这对可贷资金的供求有何影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 供给曲线将向上移动，从而使均衡利率提高。
B. 需求曲线将向上移动，从而使均衡利率提高。
C. 供给曲线将向下移动，从而使均衡利率下降。
D. 需求曲线将向下移动，从而使均衡利率下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
160. 问题：总需求曲线的斜率为负，部分原因是当价格水平上升时， (high_school_macroeconomics)
A. 现金的价值也会增加。
B. 进口商品的价格会相对更高。
C. 实际货币量也会增加。
D. 利率也会上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
161. 问题：当……时，就会出现预算赤字。 (high_school_macroeconomics)
A. 政府在某一特定时间的欠款总额为正数
B. 一定时期内政府支出超过税收
C. 某一年的出口超过进口
D. 某一年的进口超过出口
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
162. 问题：在私营封闭经济的循环流动模型中，以下哪项属于最直接的交换？ (high_school_macroeconomics)
A. 家庭向企业提供商品以换取工资支付
B. 家庭向企业提供资源以换取商品
C. 家庭向企业提供收入以换取工资支付
D. 企业向家庭提供商品以换取收入
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
163. 问题：美元贬值最有可能导致 (high_school_macroeconomics)
A. 进口增加。
B. 出国旅游人数增加。
C. 出口增加。
D. 贸易顺差减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
164. 问题：以下哪项会增加税收乘数的大小？ (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向增加
B. 存款准备金率提高
C. 边际储蓄倾向增加
D. 支出乘数减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
165. 问题：以下哪项不是稀缺的经济资源？ (high_school_macroeconomics)
A. 劳动力
B. 资本
C. 人类需要
D. 土地
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
166. 问题：美国利率降低会导致美元价值和出口发生以下哪种变化？美元价值     美国出口 (high_school_macroeconomics)
A. 提高     提高
B. 提高     降低
C. 降低     提高
D. 降低     无变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
167. 问题：以下哪项是对自动财政政策稳定器的正确陈述？ (high_school_macroeconomics)
A. 对于给定的政府支出水平，它们在经济衰退时产生赤字，在经济扩张时产生盈余。
B. 它们的作用是延长衰退期和通货膨胀期。
C. 累退税制是自动稳定器的基本组成部分。
D. 对于给定的政府支出水平，它们在经济衰退时产生盈余，在经济扩张时也产生盈余。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
168. 问题：以下哪项不会使总需求曲线移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 消费者信心的变化。
B. 技术的变化。
C. 货币供应量的变化。
D. 州政府支出的变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
169. 问题：以下哪项可能有助于加快经济增长速度？ (high_school_macroeconomics)
A. 更严格的移民政策
B. 负净投资
C. 提高对家庭和企业的税收
D. 政府增加对清洁能源供应研究的资助
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
170. 问题：菲利普斯曲线体现了 (high_school_macroeconomics)
A. 通货膨胀与货币供应量之间的关系。
B. 失业率与货币供应量之间的关系。
C. 货币供应量与实际利率之间的关系。
D. 通货膨胀与失业率之间的关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
171. 问题：如果实际人均 GDP 年增长率为 10%，那么我们可以预期生活水平在……内翻一番。 (high_school_macroeconomics)
A. 10 年
B. 9 年
C. 8 年
D. 7 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
172. 问题：政府可以通过……来促进经济增长。 (high_school_macroeconomics)
A. 设定最低工资
B. 规范行业
C. 对浪费资源的企业征税
D. 就业培训计划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
173. 问题：以下哪项会使总需求曲线向左移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 消费者信心增强。
B. 商业公司预计未来销售额会下降。
C. 外国人倾向于购买我国产品。
D. 政府增加支出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
174. 问题：一国国际收支的哪一部分确认了国家间实物和金融资产的买卖？ (high_school_macroeconomics)
A. 资本账户
B. 官方储备账户
C. 经常账户
D. 贸易逆差账户
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
175. 问题：在盈亏平衡点上， (high_school_macroeconomics)
A. 企业的支出正好等于收入。
B. 家庭支出等于家庭收入。
C. 总支出等于收入。
D. 会出现动用储蓄，库存也会不断积累。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
176. 问题：一位将胶片冲洗成照片的暗室技术员因为很少有人再使用胶片相机而失去了工作。这属于以下哪种情况？ (high_school_macroeconomics)
A. 摩擦性失业
B. 结构性失业
C. 周期性失业
D. 季节性失业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
177. 问题：如果……，部分准备金银行制度创造货币的能力就会减弱。 (high_school_macroeconomics)
A. 借款家庭将全部贷款金额转存回银行
B. 银行持有超额准备金
C. 银行将多余的准备金全部借给借款客户
D. 家庭增加在银行的支票存款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
178. 问题：如果一家银行有 500 美元的支票存款，而银行需要储备 50 美元，那么存款准备金率是多少？银行有多少超额准备金？ (high_school_macroeconomics)
A. 10%，超额准备金 450 美元
B. 90%，超额准备金 50 美元
C. 90%，超额准备金 450 美元
D. 10%，超额准备金 50 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
179. 问题：某国政府决定增加相同数额的政府支出和税收，以保持预算平衡。MPC 为 0.75。在这种情况下，以下哪项是正确的？政策方向     支出乘数     税收乘数 (high_school_macroeconomics)
A. 扩张性     4     3
B. 扩张性     4     -3
C. 紧缩性     4     3
D. 紧缩性     4     -3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
180. 问题：国债增加对美元市场以及美元相对于其他货币的价值有何影响？美元市场     美元价值 (high_school_macroeconomics)
A. 需求增加     升值
B. 供给增加     升值
C. 供给减少     贬值
D. 需求减少     贬值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
181. 问题：如果总供给曲线向左移动，均衡价格水平和均衡产出量会发生什么变化？假设总供给曲线为古典曲线。 (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格水平上升，而均衡产出量下降。
B. 均衡价格水平下降，而均衡产出量上升。
C. 均衡价格水平和均衡产出量均上升。
D. 均衡价格水平保持不变，而均衡产出量上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
182. 问题：如果 A 国生产某种商品的机会成本低于 B 国生产同种商品的机会成本，则可以说 (high_school_macroeconomics)
A. A 国在生产该商品方面具有比较优势。
B. B 国在生产该商品方面具有比较优势。
C. A 国在生产该商品方面具有绝对优势。
D. B 国在生产该商品方面具有绝对优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
183. 问题：股市走强可能会导致消费函数和总需求发生以下哪种变化？消费函数     总需求 (high_school_macroeconomics)
A. 增加     增加
B. 无变化     无变化
C. 增加     无变化
D. 增加     增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
184. 问题：假设总统计划为消费者减税，同时计划增加军费开支。这会对实际 GDP 和价格水平产生什么影响？ (high_school_macroeconomics)
A. GDP 增加，价格水平下降。
B. GDP 减少，价格水平上升。
C. GDP 保持不变，价格水平上升。
D. GDP 减少，价格水平上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
185. 问题：关于联邦预算赤字和联邦债务，以下哪个说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 当债务为负数时，赤字会减少。
B. 当债务为正数时，赤字会减少。
C. 赤字是过去债务的累积。
D. 当赤字为负数时，债务会减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
186. 问题：假设民选官员和中央银行同意将财政政策和货币政策结合起来，以缓解通货膨胀的威胁。那么以下哪种组合可能实现这一目标？财政政策     货币政策 (high_school_macroeconomics)
A. 减少税收。     提高存款准备金率
B. 减少支出     购买政府证券
C. 减少税收     出售政府证券
D. 增加税收。     提高贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
187. 问题：种萝卜的 Kevin 想要鞋子。制作金属板的 Lisa 想要萝卜。制作鞋子的 Bob 想要金属板。以下哪种货币功能最直接地满足当前的情况？ (high_school_macroeconomics)
A. 价值储存
B. 账户单位
C. 交换媒介
D. 延期付款的手段
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
188. 问题：经济增长最恰当的描述是 (high_school_macroeconomics)
A. 生产可能性曲线的上升和自然失业率的上升。
B. 生产可能性曲线的上升和长期总供给曲线的左移。
C. 生产可能性曲线的下降和长期总供给曲线的右移。
D. 生产可能性曲线的上升和长期总供给曲线的右移。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
189. 问题：假设对作为金融资产的美国国债的家庭需求增加。以下哪项能准确描述货币市场和利率以及美元在外汇市场价值的变化？货币市场     利率     美元 (high_school_macroeconomics)
A. 供给增加     上升     升值
B. 需求增加     上升     升值
C. 需求减少     下降     升值
D. 需求减少     下降     贬值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
190. 问题：扩张性财政政策最适合于 (high_school_macroeconomics)
A. 消除衰退缺口
B. 降低通货膨胀
C. 降低利率
D. 消除通货膨胀缺口
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
191. 问题：以下哪项可能导致总需求曲线向左移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币供应量增加
B. 紧缩性需求管理政策
C. 扩张性需求管理政策
D. 增加政府支出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
192. 问题：在典型商业周期的高峰期，以下哪项可能会对宏观经济构成最大威胁？ (high_school_macroeconomics)
A. 失业
B. 破产
C. 劳动生产率下降
D. 通货膨胀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
193. 问题：以下哪个选项最有可能造成实际 GDP 的最大下降？ (high_school_macroeconomics)
A. 政府减少税收并相应减少支出。
B. 政府在不增加税收的情况下增加支出。
C. 政府在税收不变的情况下减少支出。
D. 政府在增加税收的同时保持支出不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
194. 问题：CPI 由谁每隔多长时间计算一次？ (high_school_macroeconomics)
A. 经济分析局；每周
B. 经济分析局；每月
C. 劳工统计局；每月
D. 经济分析局；每个季度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
195. 问题：以下哪项会产生菲利普斯曲线所描述的权衡？ (high_school_macroeconomics)
A. 总供给曲线右移
B. 与失业率上升相对应的投入成本增加
C. 与价格水平下降相对应的产出增加
D. 总需求曲线右移
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
196. 问题：如果消费者信心增强，均衡价格水平和均衡产出量会发生什么变化？假设总供给曲线向上倾斜。 (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格水平上升，而均衡产出量下降。
B. 均衡价格水平下降，而均衡产出量上升。
C. 均衡价格水平和均衡产出量均上升。
D. 均衡价格水平和均衡产出量均下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
197. 问题：你在互联网上购买了 100 股 XYZ 公司的股票，你的经纪人向你收取 29.95 美元。 (high_school_macroeconomics)
A. 这将增加 GDP 中的投资部分，从而使总体 GDP 增长。
B. 这对 GDP 没有影响。
C. 这将使 GDP 增加 29.95 美元。
D. 这将使 GDP 增加股票成本减去 29.95 美元的数额。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
198. 问题：消费者财富水平和乐观程度的提高可能会给可贷资金市场带来以下哪种变化？可贷资金市场     利率 (high_school_macroeconomics)
A. 供给增加     提高
B. 需求增加     购买提高
C. 需求减少     降低
D. 供给减少     提高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
199. 问题：以下哪项不是国民收入的补充？ (high_school_macroeconomics)
A. 工资
B. 薪水
C. 利息
D. 实物资本折旧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
200. 问题：当商品 Z 的近似替代品 X 的价格上涨时，商品 Z 的均衡价格和均衡数量会发生什么变化？ (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格上升，均衡数量下跌。
B. 均衡价格下跌，均衡数量上升。
C. 均衡价格和均衡数量均上升。
D. 均衡价格和均衡数量均下跌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
201. 问题：以下哪项是经济衰退时扩张性货币政策的可预见优势？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少总需求，使价格水平下降。
B. 增加总需求，从而增加实际 GDP 和就业。
C. 增加失业率，但物价降低会抵消这一影响。
D. 保持高利率，从而吸引外国人投资。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
202. 问题：短期和长期菲利普斯曲线的主要区别是什么？ (high_school_macroeconomics)
A. 在短期菲利普斯曲线中，通货膨胀与失业率之间存在正相关关系，而在长期菲利普斯曲线中，这两者之间存在负相关关系。
B. 在短期菲利普斯曲线中，通货膨胀与失业率之间存在正相关关系，而在长期菲利普斯曲线中，这种关系是不变的。
C. 在短期菲利普斯曲线中，通货膨胀与失业率之间存在负相关关系，而在长期菲利普斯曲线中，这两者之间存在正相关关系。
D. 在短期菲利普斯曲线中，通货膨胀与失业率之间存在负相关关系，而在长期菲利普斯曲线中，这种关系是不变的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
203. 问题：以下哪项可能会使一个国家的生产能力得到永久性提高？ (high_school_macroeconomics)
A. 出生率下降
B. 成人识字率下降
C. 制造业企业广泛迁往工资水平较低的国家
D. 全国儿童免疫计划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
204. 问题：如果经济出现衰退，减少消费者税收和增加政府采购支出的计划将如何影响实际国内生产总值 (GDP) 和价格水平？ (high_school_macroeconomics)
A. 实际 GDP 增加，价格水平下降。
B. 实际 GDP 减少，价格水平上升。
C. 实际 GDP 增加，价格水平上升。
D. 实际 GDP 减少，价格水平上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
205. 问题：经济陷入衰退，Sue 失去了在鞋厂的工作。那么 Sue 属于 (high_school_macroeconomics)
A. 摩擦性失业。
B. 周期性失业。
C. 季节性失业。
D. 结构性失业。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
206. 问题：美国在竞争激烈的市场中生产大米。在自由贸易下，世界价格低于国内价格。那么以下哪项陈述为真？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国开始进口大米以弥补国内短缺。
B. 美国开始出口大米以弥补国内短缺。
C. 美国开始进口大米以消除国内过剩。
D. 美国开始出口大米以消除国内过剩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
207. 问题：以下哪项不是通货膨胀的主要代价？ (high_school_macroeconomics)
A. 资源分配不当。
B. 财富重新分配。
C. 储蓄受到阻碍。
D. 实际收入下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
208. 问题：长期总供给最有可能因……而增加。 (high_school_macroeconomics)
A. 实际利率提高
B. 资本投资的增加
C. 总需求的增加
D. 失业率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
209. 问题：根据货币主义分析，货币供应量的减少会 (high_school_macroeconomics)
A. 使经济中的价格水平和产出提高。
B. 使经济中的价格水平和产出降低。
C. 使经济中的价格水平提高。
D. 使经济中的价格水平降低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
210. 问题：加利福尼亚州对焊工的需求很大，但失业焊工 Bill 却住在纽约。那么 Bill 属于 (high_school_macroeconomics)
A. 摩擦性失业。
B. 周期性失业。
C. 结构性失业。
D. 隐性劳动力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
211. 问题：如果家庭对未来更加乐观，那么消费函数会受到什么影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向会增加，从而提高消费函数的斜率。
B. 整个消费函数将向下移动。
C. 整个消费函数将向上移动。
D. 边际消费倾向会减少，从而提高消费函数的斜率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
212. 问题：以下哪项最有可能阻碍经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 教育和培训支出
B. 资本增加
C. 实际利率提高
D. 研发支出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
213. 问题：价格水平的上涨会使经济中的总支出减少，这是因为 I. 消费者的收入在价格上涨后无法继续增长。II. 外国人的消费减少。III. 物价上涨导致利率上升，从而使支出减少。 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I 正确。
B. I 和 II 正确。
C. I 和 III 正确。
D. II 和 III 正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
214. 问题：以下哪种说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币流通速度等于 GDP 除以货币供应量。
B. 今天赚到的美元比一年后赚到的美元更有购买力。
C. 可贷资金的供给包括投资者。
D. 可贷资金的需求包括储蓄者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
215. 问题：贸易顺差可能是……的结果。 (high_school_macroeconomics)
A. 宽松货币政策
B. 外国人不喜欢该国产品
C. 该国货币升值
D. 收入水平相对于其他国家较低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
216. 问题：如果经济经历了 GDP 和价格水平的下降，那么……就是最好的解释。 (high_school_macroeconomics)
A. 劳动生产率下降
B. 技术进步
C. 投资减少
D. 净出口增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
217. 问题：如果消费价格指数 (CPI) 上涨 2%，而你的名义收入增长 8%，那么你的实际收入大约 (high_school_macroeconomics)
A. 增加 4%。
B. 减少 4%。
C. 增加 6%。
D. 减少 6%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
218. 问题：在银行的资产负债表中，以下哪项被视为负债？ (high_school_macroeconomics)
A. 要求储备金
B. 超额储备金
C. 贷款
D. 存款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
219. 问题：生活水平以……来衡量。 (high_school_macroeconomics)
A. GDP
B. 人均 DGP
C. 人均实际 GDP
D. 人均实际 GI)P
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
220. 问题：如果边际消费倾向为 0.8，500 美元的新支出可能产生的最大 GDP 总增长是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 400 美元
B. 500 美元
C. 625 美元
D. 2,500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
221. 问题：假设失业率从 6% 下降到 5%，通货膨胀率从 3% 下降到 2%。以下哪项最能解释这些趋势？ (high_school_macroeconomics)
A. 总需求增加。
B. 总需求和总供给同时减少。
C. 总需求和总供给同时增加。
D. 总供给增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
222. 问题：如果预计未来价格上涨的速度会更慢，则 (high_school_macroeconomics)
A. 菲利普斯曲线将向右移动。
B. 实际通货膨胀率就会上升。
C. 实际通货膨胀率将保持稳定，除非出现供应冲击。
D. 这些预期就会成为现实
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
223. 问题：如果一家银行有 1000 美元的支票存款，而银行需要储备 250 美元，那么存款储备金率是多少？银行有多少超额准备金？货币乘数的大小是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 25% 750 美元 M = ¼
B. 75% 250 美元 M = 4
C. 25% 750 美元 M = 4
D. 75% 750 美元 M = ¼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
224. 问题：在经济扩张期间，由于自动稳定器的作用，政府支出 (high_school_macroeconomics)
A. 和税收都会减少。
B. 和税收都会增加。
C. 增加，而税收减少。
D. 减少，而税收增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
225. 问题：以下哪个事件对 GDP 没有影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 你从朋友那里买了一辆 1957 雪佛兰汽车。
B. 交通部重新铺设一条道路。
C. 你的朋友制作的音乐 CD 一张也没卖出去。
D. 一所大学购买电脑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
226. 问题：在短期内，紧缩性货币政策会总需求、产出和价格水平带来什么影响？总需求      产出      价格水平 (high_school_macroeconomics)
A. 上升           上升      上升
B. 上升           上升      降低
C. 降低           降低      上升
D. 降低           降低      降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
227. 问题：如果美元需求上升，而美元供应下降，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 美元就会升值。
B. 美元就会贬值。
C. 汇率就会受到影响，但不会影响美元的价值。
D. 汇率不会受到影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
228. 问题：当产品质量提高时，CPI 就会 (high_school_macroeconomics)
A. 自动上涨。
B. 自动下降。
C. 变为负值。
D. 高估通货膨胀率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
229. 问题：当同时使用扩张性财政政策和扩张性货币（宽松货币）政策时，以下哪项是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 失业率会上升。
B. 实际 GDP 会下降。
C. 利率将保持相对稳定。
D. 通货膨胀率会大幅下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
230. 问题：假设实际 GDP 增加。我们可以毫无疑问地得出 (high_school_macroeconomics)
A. 价格上涨的结论。
B. 就业率提高的结论。
C. 生产力提高的结论。
D. 价格和/或产出提高的结论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
231. 问题：货币主义认为， (high_school_macroeconomics)
A. 应利用货币政策对经济进行微调。
B. “挤出”效应并不是问题。
C. 应稳步增加货币供应量。
D. 货币流通速度是不稳定的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
232. 问题：如果……，劳动生产率和经济增长率就会提高。 (high_school_macroeconomics)
A. 一个国家为所有公民提供教育补贴
B. 一个国家对进口商品征收关税并实行配额制
C. 一个国家取消对污染自然资源的企业的惩罚
D. 一个国家无视“歧视”等社会障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
233. 问题：以下哪项是衡量货币供应量的 M1 的组成部分？ (high_school_macroeconomics)
A. 储蓄存款
B. 金条
C. 现金和硬币
D. 30 年期国库券
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
234. 问题：如果名义 GDP 等于 5000 美元，实际 GDP 等于 4000 美元，那么 GDP 平减指数等于 (high_school_macroeconomics)
A. 125
B. 1.25
C. 800
D. 0.8
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
235. 问题：根据货币数量理论，增加货币供应量可以 (high_school_macroeconomics)
A. 刺激短期生产和就业，而长期通胀率却很低。
B. 可以提高短期产出，但它却是长期通货膨胀的根源。
C. 可以降低失业率，同时降低通货膨胀率。
D. 提高国家的长期生产能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
236. 问题：以下哪项会使总需求函数增加？ (high_school_macroeconomics)
A. 进口商品数量增加
B. 消费者财富水平降低
C. 实际利率提高
D. 个人所得税降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
237. 问题：古典经济学家 (high_school_macroeconomics)
A. 相信货币数量理论——即每一时期销售商品和服务的速度和数量都相当稳定。
B. 认为货币需求曲线相对平坦存在严重的流动性陷阱风险。
C. 认为政府应竭尽全力对经济进行微调。
D. 认为总供给曲线呈 L 型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
238. 问题：以下哪项会使墨西哥比索的需求曲线向左移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 比索将升值的猜测
B. 墨西哥的利率相对于其他国家上升
C. 墨西哥的通货膨胀率低于其他国家
D. 对墨西哥制造的纺织品的国际需求减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
239. 问题：实际 GDP (high_school_macroeconomics)
A. 是指实际的 GDP，而不是美国经济管理局 (BEA) 的估计值。
B. 也称为现值美元 GDP。
C. 是指根据价格变化调整后的 GDP。
D. 的计算对象并不是美国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
240. 问题：以下哪项是进口配额可预见的后果？ (high_school_macroeconomics)
A. 竞争加剧，消费者价格下降
B. 政府从进口商品中获得的税收增加
C. 净出口增加，总供给曲线右移
D. 消费者价格上涨，有效生产者的资源分配不当
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
241. 问题：“挤出”效应是……的结果。 (high_school_macroeconomics)
A. 紧缩性财政政策导致利率下降
B. 扩张性财政政策导致利率上升
C. 扩张性货币政策导致利率上升
D. 扩张性货币政策导致失业率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
242. 问题：假设一个国家每年都有预算盈余，并将部分盈余用于偿还部分国债。这一政策的一个潜在副作用是 (high_school_macroeconomics)
A. 利率提高，使经济陷入衰退。
B. 利率提高，使该国家的货币贬值。
C. 利率降低，有可能出现通胀期。
D. 利率降低，使经济陷入衰退。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
243. 问题：以下哪项会减轻扩张性财政政策的影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向增加。
B. 降低利率，使净出口减少。
C. 提高利率，使净出口增加。
D. 提高利率，使私人投资减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
244. 问题：以下哪项是紧缩性货币政策的例子？ (high_school_macroeconomics)
A. 美联储降低存款准备金率。
B. 美联储降低贴现率。
C. 美联储增加家庭收入税。
D. 美联储向商业银行出售国库券。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
245. 问题：当我们发现库存出现计划外减少时，我们可以预期 (high_school_macroeconomics)
A. 价格会开始下跌。
B. 产出会开始增加。
C. 储蓄会开始下降。
D. 产出会开始减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
246. 问题：紧缩性货币政策会使名义利率、总需求、产出和价格水平发生什么变化？名义利率     总需求     产出     价格水平 (high_school_macroeconomics)
A. 下降     上升     上升     上升
B. 下降     下降     下降     上升
C. 上升     下降     下降     上升
D. 上升     下降     下降     下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
247. 问题：政府购买导致利率上升，从而使实际投资减少，这通常被称为 (high_school_macroeconomics)
A. “挤出”效应。
B. 零政策效果。
C. 拉弗效应。
D. 财政失败。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
248. 问题：如果生活水平提高，我们可以得出结论的是 (high_school_macroeconomics)
A. 产出肯定增加了。
B. 人口肯定增加了。
C. 产出和人口肯定增加了。
D. 产出的增长比例一定高于人口的增长比例。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
249. 问题：你夏季在菜园种植的卷心菜 (high_school_macroeconomics)
A. 被记入 GDP 的 C 部分。
B. 被记入 GDP 的 I 部分。
C. 被记入 GDPGDP，但不会被计入 NDP。
D. 不会被计入 GDP。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
250. 问题：以下哪项可能会加剧一国的贸易赤字？ (high_school_macroeconomics)
A. 工资水平相对于其他国家较低。
B. 企业利润税相对于其他国家较低。
C. 金融资产利率相对于其他国家较高。
D. 通货膨胀率相对于其他国家较高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
251. 问题：如果美国的物价相对于其他国家上涨，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 美元的价值就会趋于升值。
B. 美元的价值就会趋于贬值。
C. 汇率就会受到影响，但不会影响美元的价值。
D. 汇率不会受到影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
252. 问题：关于消费函数，以下哪项是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 斜率等于 MPC。
B. 斜率等于 MPS。
C. 斜率等于 MPC + MPS。
D. 当消费者对未来更加悲观时，消费函数将向上移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
253. 问题：经济衰退 (high_school_macroeconomics)
A. 已成为过去。
B. 是一种非常严重的萧条。
C. 的特征是产出持续下降。
D. 是资本主义经济体的常态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
254. 问题：当美元相对于其他货币升值时，最有可能出现以下哪种情况？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国的进口将减少。
B. 美国的出口将增加。
C. 美国居民将更多地去国外度假。
D. 更多的外国游客将前往美国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
255. 问题：根据凯恩斯主义分析，大萧条是由……造成的。 (high_school_macroeconomics)
A. 支出不足
B. 边际消费倾向的急剧上升
C. 过多投资
D. 外国对经济的影响过大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
256. 问题：扩张性货币政策往往 (high_school_macroeconomics)
A. 会改善贸易平衡。
B. 对进口没有影响。
C. 会使贸易平衡恶化。
D. 对出口没有影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
257. 问题：如果一个国家处于充分就业状态，而中央银行采取收缩性货币政策，那么该国的利率、新房成交量和失业率会发生什么变化？利率     新房成较量     失业率 (high_school_macroeconomics)
A. 下降     上升     上升
B. 下降     下降     下降
C. 上升     下降     下降
D. 上升     下降     上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
258. 问题：“供给学派”经济学家会不同意以下哪个说法？ (high_school_macroeconomics)
A. 税收变化会导致总供给的变化，而总供给的变化会抵消总需求的变化，从而降低税收变化对实际 GDP 的影响。
B. 减税可能会促进储蓄投资，资本得到积累，从而使总供给增加。
C. 增税可能会降低税后工资，抑制工作积极性，从而使总供给减少。
D. 减税有可能会为承担风险提供更多回报，从而使总供给增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
259. 问题：假设存款准备金率为 10%，美联储从商业银行购买 100 万美元的国库券。如果货币需求具有完全弹性，那么有可能发生以下哪种情况？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币供应量增加 1000 万美元，使利率降低，而 AD 增加。
B. 货币供应量保持不变，利率不会下降，AD 也不会增加。
C. 货币供应量增加 1000 万美元，利率不会下降，AD 也不会增加。
D. 货币供应量减少 1000 万美元，使利率上升，而 AD 减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
260. 问题：假设不存在统计差异，贸易顺差只能在……的其他部分抵消。 (high_school_macroeconomics)
A. 经常账户余额
B. 金融账户余额
C. 商品贸易差额
D. 经常账户或金融账户
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
261. 问题：以下哪项最有可能在一段时间内带来更强劲的经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 自然资源消耗更快。
B. 成人文盲率较高。
C. 资本货物存量下降。
D. 投资税收抵免。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
262. 问题：政府证券二级市场 (high_school_macroeconomics)
A. 是二手物品交易的场所。
B. 位于较小的城市。
C. 是政府借钱的地方。
D. 是买卖已发行的政府证券的地方。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
263. 问题：货币主义的一个重要假设是 (high_school_macroeconomics)
A. 边际消费倾向是恒定不变的。
B. 货币供应是连续的。
C. 汇率是固定的。
D. 货币流通速度是稳定的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
264. 问题：以下哪项会限制中央银行实施扩张性货币政策的能力？ (high_school_macroeconomics)
A. 货币需求几乎完全具有弹性。
B. 投资需求几乎完全具有弹性。
C. 银行利用所有超额准备金发放贷款。
D. 家庭持有的现金很少，他们将钱存放在支票和储蓄存款中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
265. 问题：财政政策是指 (high_school_macroeconomics)
A. 增加税收以应对经济衰退。
B. 减少税收以应对通货膨胀。
C. 政府为应对经济衰退或通货膨胀而改变支出和税收。
D. 联邦财政赤字。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
266. 问题：如果 1990 年的实际人均 GDP 为 10000 美元，2000 年为 15000 美元，那么经济增长率为 (high_school_macroeconomics)
A. 0.5%。
B. 5%。
C. 50%。
D. 3.3%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
267. 问题：GDP 由谁每隔多长时间计算一次？ (high_school_macroeconomics)
A. 经济分析局；每个季度
B. 经济分析局；每周
C. 经济分析局；每月
D. 劳工统计局；每月
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
268. 问题：国际收支逆差意味着一个国家 (high_school_macroeconomics)
A. 的进口大于出口。
B. 的出口大于进口。
C. 吸收的资金多于输出的资金。
D. 降低了官方储备头寸。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
269. 问题：在一定时期内，Sherwood 国的平均物价水平上涨了两倍，而 Robin 的收入从 30000 美元增加到 60000 美元。那么 Robin 的名义和实际收入发生了什么变化？名义收入     实际收入 (high_school_macroeconomics)
A. (A) 增加     减少
B. (B) 增加     增加
C. (C) 减少     减少
D. (D) 增加     保持不变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
270. 问题：经济深度衰退。在这种经济形势下，以下关于货币政策的哪种说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 扩张性政策只会加剧经济衰退。
B. 如果投资对利率变化敏感，扩张性政策会大大增加总需求。
C. 紧缩政策是刺激投资和消费的适当政策。
D. 如果货币需求是完全有弹性的，那么扩张性货币政策可能会相当有效。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
271. 问题：如果 Z 国政府增加 1200 万美元的支出，并增加相同数额的税收，那么这些举措对 Z 国实际 GDP 的总体影响是什么？ (high_school_macroeconomics)
A. 实际 GDP 将增加 600 万美元。
B. 实际 GDP 将减少 600 万美元。
C. 实际 GDP 将保持不变。
D. 实际 GDP 将增加 1200 万美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
272. 问题：假设美国的价格水平在过去一年中有所上升，但商品和服务的产出却保持不变。根据这一信息，以下哪项是正确的？名义 GDP     实际 GDP (high_school_macroeconomics)
A. 增加     增加
B. 无变化     增加
C. 减少     减少
D. 增加     减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
273. 问题：设想一个经济体只生产奶酪和饼干两种产品。如果奶酪的售价为每磅 3 美元，产量为 10 磅，而饼干的售价为每磅 2 美元，产量为 20 磅，那么该经济体的 GDP 是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 35 美元
B. 1,200 美元
C. 70 美元
D. 150 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
274. 问题：在国际收支中，贸易差额 (high_school_macroeconomics)
A. 被忽略不计。
B. 出现在资本账户中。
C. 出现在经常账户中。
D. 包含在官方储备中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
275. 问题：近 20 年来，生产照相机的公司开始减少生产 35 毫米照相机，而增加生产数码照相机。这一趋势是 (high_school_macroeconomics)
A. 中央计划人员如何决定生产哪种相机的一个例子。
B. 市场体系回答应该“如何”生产照相机这一问题的一个例子。
C. 市场体系回答应该生产“什么”照相机这一问题的一个例子。
D. 市场体系回答“谁”应该消费所生产的照相机这一问题的一个例子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
276. 问题：以下哪个事件最有可能使实际 GDP 增加？ (high_school_macroeconomics)
A. 实际利率提高
B. 税收增加
C. 净出口下降
D. 政府支出增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
277. 问题：如果一场大地震摧毁了西海岸的大部分工厂和设备，那么均衡价格水平和均衡产出量会发生什么变化？假设总供给曲线向上倾斜。 (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格水平上升，而均衡产出量下降。
B. 均衡价格水平下降，而均衡产出量上升。
C. 均衡价格水平和均衡产出量均上升。
D. 均衡价格水平和均衡产出量均下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
278. 问题：美联储 (high_school_macroeconomics)
A. 是政府立法部门的一部分。
B. 是银行的货币管理机构，但不是其他存款机构的货币管理机构。
C. 是政府司法部门的一部分。
D. 控制着货币供应量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
279. 问题：在封闭的私营经济中，以下哪种说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 家庭储蓄永远不会是负数。
B. 投资总是大于储蓄。
C. 当消费等于储蓄时，经济处于均衡状态。
D. 当消费等于可支配收入时，储蓄等于零。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
280. 问题：试想一下，一个人不找工作，是因为在面试过程中暴露了自己不识字的窘境。然而，这个人愿意接受任何一份工作。根据劳工统计局的数据，这个人 (high_school_macroeconomics)
A. 属于劳动力人口中的失业者。
B. 属于劳动力人口中的就业者。
C. 不属于劳动力人口。
D. 不属于劳动力人口，而是被算作失业者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
281. 问题：如果当前的实际 GDP 为 5000 美元，而充分就业的实际 GDP 为 4000 美元，那么以下哪种政策组合最有可能使经济达到这一水平？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少税收和降低贴现率
B. 增加政府开支和增加税收
C. 减少税收和在公开市场上出售债券
D. 增加政府支出和提高贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
282. 问题：以下哪项会促进经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 政府监管。
B. 降低成本的新生产技术。
C. 增加税收。
D. 为企业制定更严格的污染标准。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
283. 问题：据专家称，CPI (high_school_macroeconomics)
A. 高估了生活成本的上涨。
B. 低估了生活成本的上涨。
C. 准确地估计了生活成本的变化。
D. 可能会根据季节的不同而高估或低估变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
284. 问题：意外的高通胀率会给以下哪方带来损害？ (high_school_macroeconomics)
A. 以固定利率偿还长期贷款的借款人。
B. 将资金存放在支付固定利率的长期资产中的储蓄者。
C. 通过谈判将生活成本加薪写入合同的工人。
D. 签订了两年租金不变租约的公寓租户。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
285. 问题：资本主义经济中的价格 (high_school_macroeconomics)
A. 是不公平的。
B. 由供求关系决定。
C. 在大多数情况下由联邦政府决定。
D. 反映了我们的基本价值观。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
286. 问题：以下哪项会导致总需求曲线向左移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 对未来商品过剩的预期
B. 所得税减少
C. 政府支出增加
D. 外国收入增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
287. 问题：凯恩斯主义经济学家认为， (high_school_macroeconomics)
A. 投资需求曲线具有相对弹性。
B. 财政政策比货币政策更有效。
C. 经济本质上是稳定的。
D. 停滞期的主要原因是供给不足。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
288. 问题：如果存款准备金率为 10%，新客户存入 500 美元，那么所创造的最大货币量是多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 500 美元
B. 4,500 美元
C. 5,000 美元
D. 50 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
289. 问题：以下哪项不会使总供给曲线移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平上升。
B. 经济中的资源量减少。
C. 经济中的资源量增加。
D. 技术水平提高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
290. 问题：以下哪项等于 1？ (high_school_macroeconomics)
A. 长期总供给曲线的弹性
B. 支出（或开支）乘数
C. 货币（或银行）乘数
D. 平衡预算乘数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
291. 问题：如果某一年政府的税收净额大于支出，就会出现 (high_school_macroeconomics)
A. 经常账户赤字。
B. 预算盈余。
C. 贸易顺差。
D. 预算赤字。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
292. 问题：美联储可能会采取以下哪种政策来应对经济衰退？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少税收
B. 增加政府支出
C. 提高贴现率
D. 购买债券
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
293. 问题：在有管理的浮动汇率制下， (high_school_macroeconomics)
A. 国家偶尔会干预外汇市场。
B. 国家无需干预外汇市场。
C. 国家必须不断进行干预，以维持本国货币的价值。
D. 汇率是固定不变的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
294. 问题：如果名义 GDP 等于 6000 美元，GDP 平减指数等于 200，那么实际 GDP 等于 (high_school_macroeconomics)
A. 30 美元
B. 3,000 美元
C. 12,000 美元
D. 1,200 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
295. 问题：如果 2005 年国内生产了 200 台零售价值为 10 万美元的电脑，但直到 2006 年才售出，那么 2005 年的 GDP (high_school_macroeconomics)
A. 因为这些电脑而增加 10 万美元。
B. 因为这些电脑而增加 200。
C. 不受影响，直到 2006 年电脑售出，2005 年的 GDP 数字才会被修正。
D. 因这些电脑的批发价值而增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
296. 问题：为了将国民收入转化为 GDP，必须 (high_school_macroeconomics)
A. 加上折旧费用。
B. 加上间接税。
C. 减去补贴。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
297. 问题：纠正通货膨胀的适当财政政策要求 (high_school_macroeconomics)
A. 联邦政府出现赤字。
B. 联邦政府实现盈余。
C. 增加税收和政府支出。
D. 减少政府支出和税收。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
298. 问题：如果……，那么美联储增加银行准备金后可能创造的货币量就会减少。 (high_school_macroeconomics)
A. 公众倾向于减少现金持有量
B. 货币流通速度下降
C. 存款机构决定持有更多的超额准备金
D. 边际消费倾向下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
299. 问题：在指令性经济中， (high_school_macroeconomics)
A. 市场会给出基本经济问题的答案。
B. 竞争有助于解决基本经济问题。
C. 国家和地方政府负责解决基本经济问题。
D. 中央政府会给出基本经济问题的答案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
300. 问题：总支出 (high_school_macroeconomics)
A. 是指一个国家所有家庭的所有支出。
B. 向下倾斜，因为价格上涨时支出就减少。
C. 向下倾斜，因为收入减少时支出就减少。
D. 向上倾斜，因为收入增加时家庭支出就增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
301. 问题：货币流通速度 (high_school_macroeconomics)
A. 无法针对实际经济进行计算。
B. 是指货币转移的速度。
C. 在计算货币乘数时需要。
D. 典型的一美元在一年内用于购物的次数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
302. 问题：当……时，扩张性财政政策的挤出效应相对较强。 (high_school_macroeconomics)
A. 扩张性货币政策与财政政策同时实施
B. 投资需求曲线缺乏弹性
C. 政府支出改善了企业的利润预期
D. 投资需求曲线具有弹性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
303. 问题：GDP 的“速报”估算值 (high_school_macroeconomics)
A. 可能会被修改。
B. 无需修改。
C. 滞后三十天发布。
D. (A) 和 (C)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
304. 问题：哪项交易不会计入 GDP？ (high_school_macroeconomics)
A. 非法入境的盗版 DVD
B. 医生的服务
C. 退休人员的社会保障福利
D. A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
305. 问题：如果 CPI 从 120 上升到 150，那么物价 (high_school_macroeconomics)
A. 上涨了 20%。
B. 上涨了 25%。
C. 下跌了 30%。
D. 上涨了 30%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
306. 问题：短期菲利普斯曲线说明了 ____ 和 ____ 之间的 ____ 关系。 (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平 利率 负相关
B. 利率 私人投资 负相关
C. 通货膨胀率 失业率 负相关
D. 价格水平 实际 GDP 正相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
307. 问题：如果我们的出口需求上升，而我们对外国商品的需求下降，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 美元的价值就会趋于升值。
B. 美元的价值就会趋于贬值。
C. 汇率就会受到影响，但不会影响美元的价值。
D. 汇率不会受到影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
308. 问题：部分准备金银行体系意味着， (high_school_macroeconomics)
A. 任何一笔贷款都不能超过银行所持资产的 20%。
B. 中央银行保留随时审计任何银行的权利。
C. 中央银行在任何时候都持有一定比例的 GDP 准备金。
D. 银行不能将其所有存款都贷出去。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
309. 问题：随着日本经济的扩张，美国的净出口以及美元和日元的价值会发生什么变化？美国进出口     美元价值     日元价值 (high_school_macroeconomics)
A. 下降     上升     上升
B. 上升     下降     上升
C. 下降     下降     上升
D. 上升     上升     下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
310. 问题：干旱、技术故障和对资源使用的限制都会导致 (high_school_macroeconomics)
A. 垂直菲利普斯曲线的出现。
B. 供应冲击的出现。
C. 结构性冲击的出现。
D. 需求拉动型通货膨胀的出现。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
311. 问题：GDP 平减指数 I. 用于计算通货膨胀率。II. 可以替代 CPI。III. 比 CPI 更准确。 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I 正确。
B. I 和 II 正确。
C. I 和 III 正确。
D. II 和 III 正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
312. 问题：在计算 GDP 时，以下哪项属于 C 部分？ (high_school_macroeconomics)
A. 屋主修剪自己的草坪
B. 在餐馆用餐花费 50.00 美元
C. 会计公司购买新的电脑软件
D. 面包师为制作甜甜圈而购买面粉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
313. 问题：总需求曲线 (high_school_macroeconomics)
A. 是市场需求曲线的水平总和。
B. 是企业需求曲线的水平总和。
C. 是单个商品需求曲线的简单汇总。
D. 并不能通过将产品需求曲线横向或纵向相加得出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
314. 问题：假设存款准备金率为 0.1。如果一家银行收到 200 美元的存款，那么它最多可以贷出多少钱？ (high_school_macroeconomics)
A. 20 美元
B. 180 美元
C. 2,000 美元
D. 大于 200 美元但小于 500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
315. 问题：玉米在竞争性市场上进行交换。以下哪项肯定会提高玉米的均衡价格？ (high_school_macroeconomics)
A. 供给和需求曲线均向右移动。
B. 供给和需求曲线均向左移动。
C. 供给曲线向右移动；需求曲线向左移动。
D. 供给曲线向左移动；需求曲线向右移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
316. 问题：以下哪项会对 GDP 产生影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 你与朋友打赌输了 50 美元。
B. 你不用购买任何新零件就修好了你哥哥的汽车。
C. 你父亲的公司生产电脑并出口到中国。
D. 你购买了一家公司的 1000 股股票。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
317. 问题：以下哪项是美联储用来增加货币供应量的工具？ (high_school_macroeconomics)
A. 降低贴现率。
B. 向商业银行出售国库券。
C. 提高存款准备金率。
D. 降低个人所得税率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
318. 问题：假设昨天欧元在外汇市场上的交易价格为 1.36 美元，而今天的交易价格为 1.40 美元。那么以下哪项是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 美元升值了。
B. 欧元贬值了。
C. 美国的利率下降了。
D. 欧元升值了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
319. 问题：政府刚刚降低了个人所得税。以下哪项最能说明这一政策对经济的影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 可支配收入增加 消费增加 实际 GDP 增加 失业率降低
B. 可支配收入增加 消费减少 实际 GDP 增加 失业率降低
C. 可支配收入减少 消费增加 实际 GDP 增加 失业率降低
D. 可支配收入减少 消费减少 实际 GDP 减少 失业率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
320. 问题：假设你看到一个经济体的物价在下降，而实际 GDP 在增加。那么造成这种情况的原因可能是 (high_school_macroeconomics)
A. 滞胀。
B. 技术进步。
C. 政府支出增加。
D. 政府支出减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
321. 问题：对外国生产的汽车实行进口配额有望 (high_school_macroeconomics)
A. 提高国内生产效率，保护国内生产商的利益，而牺牲外国生产商的利益。
B. 降低汽车价格，保护国内消费者的利益，而牺牲外国生产商的利益。
C. 提高汽车价格，保护国内生产商的利益，而牺牲消费者的利益。
D. 提高汽车价格，保护国内消费者的利益，而牺牲国内生产商的利益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
322. 问题：Ceteris paribus (high_school_macroeconomics)
A. 是希腊语，意思是“永不改变”。
B. 的意思是任何事情都可能随时发生变化。
C. 是拉丁语，意思是“其他一切保持不变”。
D. 的意思是“当处于平衡状态时”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
323. 问题：假设在充分就业的均衡经济中减税。从长期来看，减税将 (high_school_macroeconomics)
A. 使实际产出和价格水平提高。
B. 使实际产出和价格水平降低。
C. 使实际产出提高，而价格水平降低。
D. 使价格水平提高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
324. 问题：企业乐观情绪的增加会对可贷资金市场产生以下哪种影响？ (high_school_macroeconomics)
A. 供应的增加导致利率降低。
B. 需求的减少导致利率上升。
C. 供求均增加，利率变化不明显。
D. 需求的增加导致利率上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
325. 问题：假设一个国家的实际利率上升。那么对该国货币的需求以及该国货币的价值和净出口预计会发生什么变化？货币需求      货币价值      净出口 (high_school_macroeconomics)
A. 减少           升值      减少
B. 减少           贬值      减少
C. 减少           贬值      增加
D. 增加           升值      增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
326. 问题：降低存款准备金率 (high_school_macroeconomics)
A. 会迫使银行持有更多的准备金，发放更多的贷款。
B. 可以让银行发放更多贷款，购买更多投资品，从而减少货币供应量。
C. 可以让银行发放更多贷款，购买更多投资品，从而增加货币供应量。
D. 将使银行有更多的自由来兼并和收购其他企业。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
327. 问题：财政和货币政策制定者如何将支出税收和货币政策结合起来，在避免出现巨额预算赤字的同时应对衰退缺口？支出政策     税收政策     货币政策 (high_school_macroeconomics)
A. 增加支出     降低税收     出售国库券
B. 减少支出     提高税收     购买国库券
C. 减少支出     降低税后     提高存款准备金率
D. 增加支出     提高税后     降低贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
328. 问题：你在一家超市工作，负责给货品装袋，但你对自己的工资不满意，所以你辞职了，并开始在一家竞争对手超市寻找新工作。这是哪种类型的失业？ (high_school_macroeconomics)
A. 周期性失业
B. 结构性失业
C. 季节性失业
D. 摩擦性失业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
329. 问题：滞胀是……的结果。 (high_school_macroeconomics)
A. 总供给曲线左移
B. 总需求曲线左移
C. 总供给和总需求曲线都左移
D. 总供给曲线右移
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
330. 问题：如果在边际消费倾向为 0.90 的经济体中新增 100 美元的自主私人投资，那么总需求会向右移动多少？ (high_school_macroeconomics)
A. 190 美元
B. 900 美元
C. 1,000 美元
D. 1,900 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
331. 问题：如果总需求曲线向右移动，均衡价格水平和均衡产出量会发生什么变化？假设总供给曲线为古典曲线。 (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格水平上升，而均衡产出量下降。
B. 均衡价格水平下降，而均衡产出量上升。
C. 均衡价格水平和均衡产出量均上升。
D. 均衡价格水平上升，而均衡产出量保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
332. 问题：如果世界铜价超过国内（美国）铜价，我们预计 (high_school_macroeconomics)
A. 美国将成为铜的净出口国。
B. 美国会对进口铜征收关税，以保护国内生产商。
C. 美国铜的需求量会下降。
D. 美国在商品和服务方面的贸易赤字会越来越大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
333. 问题：以下哪位可以被视为失业人员？ I. 辞职另谋高就的 Mary。 II. 45 岁退休，实现了自己梦想的 John。III. 做着兼职工作但希望从事全职工作的 Diane。 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 只有 III
D. I 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
334. 问题：以下哪个选项能使美国经济增长更快？ (high_school_macroeconomics)
A. 对进口商品征收更高的关税
B. 增加对资本基础设施的投资，减少非耐用品和服务的消费
C. 取消强制入学法
D. 每年限制移民美国的外国人数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
335. 问题：以下哪项会使经济增长放缓？ (high_school_macroeconomics)
A. 投资减少。
B. 海外移民增加。
C. 技术进步。
D. 劳动力增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
336. 问题：在短期内，价格水平上升和实际 GDP 下降可能是……的结果。 (high_school_macroeconomics)
A. 长期恶劣天气
B. 货币供应量减少
C. 消费者信心减弱
D. 消费者信心增强
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
337. 问题：通货膨胀 (high_school_macroeconomics)
A. 会鼓励家庭增加储蓄。
B. 并不影响经济中的储蓄。
C. 会迫使家庭增加储蓄。
D. 会阻碍储蓄。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
338. 问题：以下哪种财政政策组合最有可能使实际 GDP 缓慢增长，而不会对价格水平造成巨大的上升压力？ (high_school_macroeconomics)
A. 增加政府支出，同时相应减少税收。
B. 减少政府开支，同时相应增加税收。
C. 在税收不变的情况下增加政府支出。
D. 增加税收，同时相应增加政府支出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
339. 问题：假设日本经济长期衰退。那么日本家庭收入的降低会使美国对日本的出口、美元的需求以及美元相对于日元的价值产生什么变化？对日本的出口     美元的需求     美元的价值 (high_school_macroeconomics)
A. 下降     下降     下降
B. 下降     下降     上升
C. 下降     上升     下降
D. 上升     下降     下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
340. 问题：以下哪项是美联储扩张性货币政策的范例？ (high_school_macroeconomics)
A. 提高贴现率
B. 提高存款准备金率
C. 从商业银行购买国库券
D. 降低所得税
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
341. 问题：短期和长期菲利普斯曲线的主要区别是什么？ (high_school_macroeconomics)
A. 短期菲利普斯曲线是向下倾斜的，而长期菲利普斯曲线是向上倾斜的。
B. 短期菲利普斯曲线是向上倾斜的，而长期菲利普斯曲线是垂直的。
C. 短期菲利普斯曲线是水平的，而长期菲利普斯曲线是向上倾斜的。
D. 短期菲利普斯曲线是向下倾斜的，而长期菲利普斯曲线是垂直的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
342. 问题：根据古典经济学分析，从长期来看，货币供应量的增加会导致 (high_school_macroeconomics)
A. 产出量成比例地增加。
B. 滞胀。
C. 实际利率提高。
D. 价格水平成比例地上升。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
343. 问题：联邦赤字的增加可能会影响对可贷资金的需求，从而影响实际利率和投资支出。以下哪项正确说明了这些影响？可贷资金需求      实际利率      投资支出 (high_school_macroeconomics)
A. 上升           上升      上升
B. 降低           降低      降低
C. 降低           降低      上升
D. 上升           上升      降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
344. 问题：关于典型的经济周期收缩，以下哪项陈述是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 消费在减少，但家庭财富在增加。
B. 消费在增加。
C. 私人投资在增加。
D. 就业率和通货膨胀率都比较低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
345. 问题：如果 A 国的利率上升幅度相对大于 B 国，那么 A 国的货币价值将 (high_school_macroeconomics)
A. 上升。
B. 下降。
C. 保持不变。
D. 发生不确定的变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
346. 问题：对于一定水平的政府支出，联邦政府通常在经济 ____ 时出现预算 ____，在经济 ____ 时出现预算 ____。 (high_school_macroeconomics)
A. 衰退 赤字 扩张 盈余
B. 衰退 盈余 扩张 赤字
C. 扩张 赤字 衰退 盈余
D. 衰退 盈余 扩张 盈余
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
347. 问题：某种产品的价格下降会导致 (high_school_macroeconomics)
A. 需求增加。
B. 需求减少。
C. 需求数量增加。
D. 需求数量减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
348. 问题：以下哪项可能会使一个国家的经济增长减缓？ (high_school_macroeconomics)
A. 为大学生提供低息担保贷款
B. 取消储蓄所得税
C. 取消投资税收抵免
D. 为医学院提供更多研究经费
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
349. 问题：假设经济处于长期均衡状态，此时经济中出现了暂时的扩张性供给冲击。那么这会使短期菲利普斯曲线、短期失业率和长期失业率发生什么变化？短期菲利普曲线     短期失业率     长期失业率 (high_school_macroeconomics)
A. 向下移动     降低     上升
B. 向上移动     上升     降低
C. 向下移动     降低     降低
D. 向上移动     上升     上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
350. 问题：根据下表，以下哪种说法是正确的？生产一个单位的以下产品所需的工时：国家      葡萄酒      奶酪 法国      40      80 比利时      15      60 (high_school_macroeconomics)
A. 法国在这两种产品上都占有绝对优势。
B. 法国应专门生产和出口葡萄酒，而比利时则应专门生产和出口奶酪。
C. 法国在奶酪方面具有比较优势。
D. 法国在奶酪方面拥有绝对优势。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
351. 问题：自然失业率 (high_school_macroeconomics)
A. 包括结构性失业和摩擦性失业
B. 包括周期性失业和摩擦性失业
C. 包括结构性失业和周期性失业
D. 包括结构性摩擦失业和周期性失业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
352. 问题：当名义 GDP 上升时，我们预计货币需求 (high_school_macroeconomics)
A. 会增加，因为消费者需要更多的货币作为金融资产，从而提高利率。
B. 会增加，因为消费者需要更多的货币来进行交易，从而提高利率。
C. 会减少，因为美元的购买力会下降，从而降低利率。
D. 会减少，因为消费者需要更多的货币来进行交易，从而提高利率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
353. 问题：GDP 是衡量一个国家的 I. 生产水平。稳定性。III. 收入水平。 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 I。
B. 仅 II。
C. 仅 III。
D. I 和 III。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
354. 问题：当美国联邦储备委员会 (FED) 降低贴现率时，其意图是 (high_school_macroeconomics)
A. 让存款机构在借款方面获得优惠。
B. 向金融市场参与者发出信号：经济衰退即将来临。
C. 向金融市场参与者发出信号：通货膨胀时期即将到来。
D. 鼓励存款机构借贷，从而扩大货币供应量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
355. 问题：预计从 2010 年开始，随着大量人口退休，日本的劳动力规模将缩小。这 (high_school_macroeconomics)
A. 对劳动生产率的影响将超过对经济增长的影响。
B. 对经济增长的影响将超过对劳动生产率的影响。
C. 不会对经济增长或劳动生产率产生重大影响。
D. 对劳动生产率和经济增长产生同样的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
356. 问题：如果生产某种产品的企业预期其价格在未来会降低， (high_school_macroeconomics)
A. 那么这将使该产品现在的供应量增加。
B. 那么这将使该产品现在的供应量减少。
C. 那么这对现在的产品供应量不会有任何影响。
D. 那么这对现在或以后的产品供应量都不会有影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
357. 问题：如果……，银行系统中的超额准备金就会增加。 (high_school_macroeconomics)
A. 提高存款准备金率
B. 支票存款增加
C. 提高贴现率
D. 美联储向商业银行出售国库券
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
358. 问题：关于生产可能性曲线和国家间贸易，以下哪个说法是正确的？ (high_school_macroeconomics)
A. 各国根据生产的绝对优势进行专业化生产和贸易。
B. 自由贸易允许每个国家的消费超越生产可能性曲线。
C. 商品和服务的流动基于绝对优势原则。
D. 通过保护国内产业不受自由贸易的影响，各国可以在生产可能性曲线之外的点进行消费。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
359. 问题：如果经济处于非均衡状态，价格水平导致产品需求总量超过产品供给总量，那么 (high_school_macroeconomics)
A. 价格就会被推高，以恢复均衡状态。
B. 供给就会增加。
C. 需求就会减少。
D. 供给就会减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
360. 问题：在经济长期扩张时期，税收 ____，福利计划支出 ____，从而产生预算 ____。 (high_school_macroeconomics)
A. 增加 减少 盈余
B. 增加 减少 赤字
C. 减少 减少 盈余
D. 减少 增加 赤字
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
361. 问题：以下哪项会带来经济增长？ (high_school_macroeconomics)
A. 失业率降低。
B. 失业率上升。
C. 劳动力人口增加。
D. 人口减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
362. 问题：根据古典经济理论，只有在……的情况下，交换等式才能证明货币的中性。 (high_school_macroeconomics)
A. 货币流通应度和产出量不变
B. 货币供应量和货币流通速度相等
C. 货币流通速度等于交易速度
D. 货币供应量与货币流通速度成反比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
363. 问题：以下哪项仅包含可弥补通胀缺口的政策？ (high_school_macroeconomics)
A. 增加货币供应量；出现联邦预算赤字。
B. 减少货币供应量；出现联邦预算赤字。
C. 减少货币供应量；增加税收；减少政府开支。
D. 增加货币供应量；增加税收；减少政府开支。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
364. 问题：在经济周期的收缩阶段，适当的财政和货币政策包括 (high_school_macroeconomics)
A. 预算盈余和提高贴现率。
B. 减税和公开市场购买。
C. 预算盈余和降低贴现率。
D. 增加政府支出和提高贴现率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
365. 问题：根据货币主义理论， (high_school_macroeconomics)
A. 联邦储备委员会 (FED) 应积极采取货币政策。
B. 货币供应量的变化不会产生重大影响。
C. 财政政策是使总需求曲线移动的首选方法。
D. 美国联邦储备委员会 (FED) 应允许货币供应量以恒定的速度增长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
366. 问题：货币的哪种函数最能将 1.25 美元定义为 20 盎司瓶装汽水的价格？ (high_school_macroeconomics)
A. 交换媒介
B. 账户单位
C. 价值储存
D. 所有权转移
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
367. 问题：供给学派经济学家会支持的一项政策是 (high_school_macroeconomics)
A. 提高企业利润税。
B. 降低储蓄利息的税率。
C. 取消投资税收抵免
D. 延长失业救济金的发放期限。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
368. 问题：要弥补衰退缺口， (high_school_macroeconomics)
A. 总需求曲线应向右移动。
B. 总需求曲线应向左移动。
C. 总供给曲线应向右移动。
D. 总供给曲线应向左移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
369. 问题：当 A 商品的生产者预期价格在不久的将来会上涨时，A 商品的均衡价格和均衡数量会发生什么变化？ (high_school_macroeconomics)
A. 均衡价格上升，均衡数量下跌。
B. 均衡价格下跌，均衡数量上升。
C. 均衡价格和均衡数量均上升。
D. 均衡价格和均衡数量均下跌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
370. 问题：以下哪项会使总需求曲线向右移动？ (high_school_macroeconomics)
A. 价格水平上升
B. 美元国际价值贬值
C. 个人所得税税率提高
D. 利率上升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
371. 问题：法定货币 (high_school_macroeconomics)
A. 没有任何贵重商品作为支撑。
B. 可以兑换黄金。
C. 以黄金为支撑，但不能兑换黄金。
D. 并不是合法货币。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
372. 问题：如果科技使生产成本降低，同时出口减少，那么以下哪种结果是肯定的？ (high_school_macroeconomics)
A. 实际 GDP 将增加。
B. 实际 GDP 将减少。
C. 价格水平将上升。
D. 价格水平将下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
373. 问题：以下哪项不属于紧缩性财政政策？ (high_school_macroeconomics)
A. 减少用于社会计划的资金
B. 增加所得税
C. 取消对政府雇员工资的年度生活费用调整
D. 增加用于支付政府项目的资金
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
374. 问题：“挤出”效应 (high_school_macroeconomics)
A. 是财政政策如此有效的原因之一。
B. 在政府借贷导致利率下降时会出现。
C. 在消费者和企业减少支出以抵消扩张性财政政策时会出现。
D. 会使总需求曲线向右移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
375. 问题：假设存款准备金率为 5%。如果美国联邦储备委员会 (FED) 在公开市场操作中出售价值 1,000 万美元的政府证券，那么货币供应量有可能会 (high_school_macroeconomics)
A. 增加 2 亿美元。
B. 减少 2 亿美元。
C. 增加 5,000 万美元。
D. 减少 5,000 万美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
376. 问题：以下哪项是资本作为一种经济资源的例子？ (high_school_macroeconomics)
A. 一台水泥搅拌机
B. 一桶原油
C. 一名注册护士
D. 一股公司股票
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
377. 问题：在交换等式中， (high_school_macroeconomics)
A. M 代表货币供应量，Q 代表质量。
B. V 代表 GDP 的增长速度，Q 代表质量。
C. P 代表价格水平，Q 代表季度。
D. P 代表价格水平，V 代表货币流通速度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
378. 问题：以下哪项最有可能使美国的总需求增加？ (high_school_macroeconomics)
A. 一位美国企业家在伦敦创办了一家软件公司。
B. 美国军方关闭在加利福尼亚州的一个军事基地。
C. 中国政府使美国企业越来越难向中国出口商品。
D. 一位墨西哥企业家在圣路易斯创办了一家软件公司。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
379. 问题：在经济衰退时，扩张性货币政策旨在 (high_school_macroeconomics)
A. 减少总需求，从而降低实际价格，而这对经济是有利的。
B. 增加总需求，从而提高实际产出并增加就业。
C. 增加失业率，但低物价会抵消这一效果。
D. 保持高利率，从而吸引外国人投资。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
380. 问题：古典经济学家普遍认为 I. 工资波动很大 II. 萨伊定律不成立 III. 投入和产出价格会保持一致 IV. 政府不必担心如何将总需求保持在适当水平上 (high_school_macroeconomics)
A. 仅 II 和 IV
B. 仅 I、III 和 IV
C. 仅 I 和 IV
D. 仅 II 和 III
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
381. 问题：M1 和 M2 的区别在于， (high_school_macroeconomics)
A. M1 是第一抵押，而 M2 是第二抵押。
B. M2 是 M1 加上流动性更强的资产。
C. M2 包括储蓄存款。
D. M1 比 M2 大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
382. 问题：美联储的货币工具不包括以下哪项？ (high_school_macroeconomics)
A. 从商业银行购买国库券
B. 改变进口商品的关税和配额
C. 改变存款准备金率
D. 改变贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
383. 问题：如果美元和人民币在灵活的货币市场上交易，那么以下哪种情况会导致美元相对于人民币升值？ (high_school_macroeconomics)
A. 美国的利率低于中国
B. 中国的物价水平低于美国
C. 美国人越来越倾向于消费更多中国制造的商品
D. 中国人均 GDP 的增长使得从美国的进口增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
384. 问题：你听说美国的经常账户余额为负数。根据这一信息，我们可以得出结论， (high_school_macroeconomics)
A. 美国存在贸易逆差。
B. 美国存在资本账户赤字。
C. 美国存在资本账户盈余。
D. 汇往国外的美元多于汇往美国的外币。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
385. 问题：以下哪项不是限制贸易的论据？ (high_school_macroeconomics)
A. 保护新生产业
B. 促进就业
C. 对抗通货膨胀
D. 促进产业多元化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
386. 问题：GDP 平减指数与 CPI 的不同之处在于，GDP 平减指数 (high_school_macroeconomics)
A. 被认为略微高估了通货膨胀率。
B. 在计算中使用基年数量。
C. 包含当年价格和基年价格。
D. 在计算中纳入了当年数量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
387. 问题：经济周期 (high_school_macroeconomics)
A. 在资本主义经济中并不经常发生。
B. 是指在生产过程中重复使用资源。
C. 是经济活动中可预测的起伏。
D. 由衰退和扩张两部分组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
388. 问题：当可支配收入增加 X 美元时， (high_school_macroeconomics)
A. 消费增加的金额会超过 X 美元。
B. 储蓄增加的数额小于 X 美元。
C. 储蓄正好增加 X 美元。
D. 储蓄保持不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：high_school_macroeconomics
389. 问题：关税和配额 (high_school_macroeconomics)
A. 会导致国内价格上涨。
B. 促进国家间的贸易。
C. 并不一定影响国内价格。
D. 会影响国内价格：前者使国内价格上涨，后者使国内价格下降。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------