----------------------------------------
科目：management
0. 问题：描述双方谈判的次优但可接受结果的术语是什么？ (management)
A. 讨价还价
B. 满意
C. 接受
D. 妥协
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
1. 问题：描述决策中“经验法则”式偏差的术语是什么？ (management)
A. 框架偏见
B. 后见之明偏差
C. 过度自信偏差
D. 启发式偏差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
2. 问题：什么是规范性视角？ (management)
A. 事物现在的样子。
B. 事物未来的样子。
C. 事物本来应该的样子。
D. 事物过去的样子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
3. 问题：在“五力模型”中，组织之间的竞争活动类型是什么？ (management)
A. 进入行业的可能性
B. 替代产品的威胁
C. 客户的力量
D. 竞争程度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
4. 问题：以下哪位政治领导人不能被称为“改革型”领导人？ (management)
A. 玛格丽特·撒切尔
B. 米哈伊尔·戈尔巴乔夫
C. 纳尔逊·曼德拉
D. 比尔·克林顿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
5. 问题：甘特图是一种什么类型的图表？ (management)
A. 工作流程设计
B. 工作日程设计
C. 工作效率设计
D. 工作产出设计
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
6. 问题：以下哪项是麦格雷戈 (McGregor)  X 理论的特点？ (management)
A. 工人愿意承担责任。
B. 工人将体力和脑力劳动视为工作的自然组成部分。
C. 工人喜欢表现出主动性。
D. 工人喜欢听从指挥。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
7. 问题：描述从组织中的地位或职位中获得的权力的术语是什么？ (management)
A. 推荐人
B. 专家
C. 奖励
D. 法定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
8. 问题：哪位作者与官僚结构的联系最密切？ (management)
A. 亨利·法约尔
B. 马克斯·韦伯
C. 亚当·斯密
D. 玛丽·帕克·福莱特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
9. 问题：以下谁是工业慈善家？ (management)
A. 弗雷德里克·泰勒
B. 西博姆·朗特里
C. 亨利·福特
D. 马克斯·韦伯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
10. 问题：个人主义作为一种指导性道德哲学是由哪位经济学家倡导的？ (management)
A. 约翰·肯尼斯·加尔布雷思
B. 约翰·梅纳德·凯恩斯
C. 米尔顿·弗里德曼
D. 阿尔弗雷德·马歇尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
11. 问题：霍桑试验 (Hawthorn Studies) 与哪位作者最有关联？ (management)
A. 玛丽·帕克·福莱特
B. 埃尔顿·梅奥
C. 莉莲·吉尔布雷斯
D. 弗雷德里克·泰勒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
12. 问题：如何描述改革型领导者的思维和观念？ (management)
A. 战略型
B. 操作型
C. 职能部门
D. 发展型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
13. 问题：交易型领导的主要特征是什么？ (management)
A. 引导、指导和激励
B. 引导、指挥和激励
C. 引导、示范和激励
D. 引导、指导和示范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
14. 问题：什么不是支撑理性决策模式的假设？ (management)
A. 不完整信息
B. 商定的目标
C. 结构化问题
D. 环境的高度确定性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
15. 问题：以下哪项不是德鲁克 (Drucker) 的五项管理指导原则之一？ (management)
A. 让员工扬长避短。
B. 提高员工的贡献能力。
C. 运行组织的状态系统。
D. 通过思考、设定和示范组织的宗旨、价值观和目标，将员工融入到共同的事业中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
16. 问题：什么是范式？ (management)
A. 一种理论假设
B. 一种说明
C. 一种理论模型
D. 一个作为范例的例子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
17. 问题：以下哪项不是规划的关键管理技能？ (management)
A. 概念技能
B. 分析技能
C. 信息技术和计算技能
D. 沟通技能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
18. 问题：根据贝尔宾 (Belbin)（1981 年）的观点，一个外向而热情的人适合担任什么角色？ (management)
A. 协调者
B. 鞭策者
C. 外交家
D. 执行者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
19. 问题：哪项不是公认的业务连续性规划形式？ (management)
A. 应急规划
B. 情景规划
C. 财务规划
D. 建设规划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
20. 问题：哪个术语描述对供需条件的变化做出快速反应来适应环境变化的组织？ (management)
A. 机会主义组织
B. 进取型组织
C. 国际组织
D. 敏捷型组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
21. 问题：以下哪一项不是现代管理者公认的挑战的一部分？ (management)
A. 对员工进行微观管理
B. 管理沟通
C. 管理变革
D. 管理学习型组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
22. 问题：情商指的是什么？ (management)
A. 人们如何看待和理解世界。
B. 人们如何看待和理解自己。
C. 人们如何看待和理解他人。
D. 人们如何看待和理解自己与他人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
23. 问题：哪个是个人自由安排工作的例子？ (management)
A. 工作设计
B. 工作丰富化
C. 工作效率
D. 工作规划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
24. 问题：根据功能性模型，工人的主要动机是什么？ (management)
A. 同事认可
B. 晋升
C. 更大的自由
D. 经济回报
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
25. 问题：哪一项不是企业社会责任的特征？ (management)
A. 产品安全
B. 消费者权益
C. 环境政策
D. 定价
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
26. 问题：谁是功利主义的主要倡导者？ (management)
A. 约翰·斯图亚特·密尔
B. 托马斯·霍布斯
C. 卡尔·马克思
D. 亚当·斯密
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
27. 问题：因为什么确保一个人不承担整个工作任务的负担？ (management)
A. 工作专业化
B. 工作设计
C. 工作调度
D. 工作轮班
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
28. 问题：如何描述一个由任务分工明确的员工和距离遥远的部门经理组成的工作组？ (management)
A. 依赖型
B. 独立型
C. 相互依存
D. 协作型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
29. 问题：专业化是哪种组织结构的特点？ (management)
A. 矩阵型
B. 事业部型
C. 多部门型
D. 职能型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
30. 问题：哪一项不是价值链主要活动的要素？ (management)
A. 采购
B. 内向物流
C. 外向物流
D. 服务
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
31. 问题：描述让个人以群体可接受方式行事的行为的术语是什么？ (management)
A. 灌输
B. 洗脑
C. 宣传
D. 社会化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
32. 问题：何时进行收购？ (management)
A. 两个平等的合作伙伴决定合作。
B. 两个平等的合作伙伴共享资源。
C. 两个不平等的合作伙伴联合起来。
D. 两个不平等的合作伙伴在收购后合二为一。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
33. 问题：谁是企业家？ (management)
A. 巴拉克·奥巴马
B. 詹姆斯·戴森
C. 达米恩·赫斯特
D. 莫·法拉赫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
34. 问题：以下哪项不是虚拟团队的优势？ (management)
A. 可以根据特定技能或经验招聘团队成员。
B. 没有与实体建筑相关的间接成本。
C. 可以通过面对面会议轻松解决冲突。
D. 交通或通勤成本低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
35. 问题：最丰富的信息形式是什么？ (management)
A. 电话
B. 面对面
C. 电子邮件
D. 视频会议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
36. 问题：“质量圈”的目的是什么？ (management)
A. 将管理者和工人一起寻求改进。
B. 让管理者和工人一起讨论产出。
C. 让管理者和工人一起检查工作质量。
D. 让管理者和工人一起审查目标。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
37. 问题：新公共管理的指导原则是什么？ (management)
A. 利润最大化
B. 将私营部门的商业原则引入公共部门
C. 以私营部门管理取代公共管理
D. 重组公共组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
38. 问题：盈利能力源于公司在市场上的定位，是哪位作者的战略观的一个关键特征？ (management)
A. 彼得·德鲁克
B. 杰伊·巴尼
C. 迈克尔·波特
D. 亨利·明茨伯格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
39. 问题：职能结构有助于创造...... (management)
A. 团队合作
B. 专业化
C. 项目工作组
D. 多技能员工
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
40. 问题：什么是继任计划？ (management)
A. 辞退员工，聘用更合适的员工
B. 计划填补即将空缺职位的正式程序
C. 对董事会成员投不信任票
D. 招聘新员工的正式程序
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
41. 问题：情景规划中情景的定义是什么？ (management)
A. 想象的未来事件序列
B. 不可预测的事件
C. 计划内事件
D. 计划外事件
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
42. 问题：垃圾桶决策模式基于什么假设？ (management)
A. 知识有限，洞察力强
B. 知识有限但经验丰富
C. 知识有限且不确定
D. 知识有限，风险高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
43. 问题：功利主义是根据哪条原则定义的？ (management)
A. 人人平等
B. 个人结果最大化
C. 大多数人的最佳结果
D. 每个人的最不坏结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
44. 问题：描述小组成员因其是小组成员而应履行的一系列行为和任务的术语是什么？ (management)
A. 小组角色
B. 虚拟团队合作
C. 协同作用
D. 角色塑造
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
45. 问题：描述促进一个组织评估和展示其社会、经济和环境效益和局限性的过程的术语是什么？ (management)
A. 社会计划
B. 社会战略
C. 社会审计
D. 社会账户
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
46. 问题：哪种组织文化最有可能带来稳定和高效？ (management)
A. 任务文化
B. 角色文化
C. 权力文化
D. 员工文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
47. 问题：谁是领导力权变理论的主要作者？ (management)
A. 罗莎白·坎特
B. 琼·伍德沃德
C. 伦西斯·李克特
D. 弗雷德·费德勒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
48. 问题：程序化决策有哪些特点？ (management)
A. 复杂且有风险
B. 不确定、非例行
C. 低风险和确定性
D. 常规和非复杂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
49. 问题：哪个不是等级结构的优势？ (management)
A. 指挥链清晰
B. 快速应对变化
C. 纪律性和稳定性
D. 控制跨度小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
50. 问题：什么是战略联盟？ (management)
A. 一家公司与另一家公司之间任何形式的伙伴关系
B. 两家或多家公司承诺交换资源以生产产品或提供服务的正式协议
C. 共享共同投资利润的正式协议
D. 分享知识的正式协议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
51. 问题：什么是群体规范？ (management)
A. 群体成员可接受并认同的行为模式
B. 部分群体成员认同的行为模式
C. 挑战群体价值观和信仰的行为模式
D. 与其他群体成员不同的行为模式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
52. 问题：以下哪项不是公认的计划类型？ (management)
A. 商业
B. 继任
C. 临时
D. 财务
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
53. 问题：一个国家的竞争在多大程度上受到其他国家的竞争的影响，用什么术语来形容？ (management)
A. 国际贸易
B. 全球经济
C. 全球竞争
D. 全球化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
54. 问题：反映一个组织状况的关键因素是什么？ (management)
A. 行政管理
B. 流程
C. 活动
D. 突发事件
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
55. 问题：其中哪项不属于 March（1988 年）所确定的在高度模糊环境中进行决策的关键流？ (management)
A. 期望
B. 选择机会
C. 问题
D. 解决方案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
56. 问题：PEST 代表什么？ (management)
A. 政治、环境、战略、测试
B. 政治、环境、战略、技术
C. 政治、经济、战略、技术
D. 政治、经济、社会、技术
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
57. 问题：缩写 SMART 代表什么？ (management)
A. 适当、可衡量、可操作、有回报和及时
B. 具体、可衡量、可操作、资源充足和及时
C. 标准化、可衡量、可实现、有回报和及时
D. 具体、可衡量、可实现、有回报和及时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
58. 问题：哪位作者关注工人对官僚机构主要特征的反应？ (management)
A. 默顿
B. 韦伯
C. 古尔德纳
D. 梅奥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
59. 问题：最佳控制跨度是多少？ (management)
A. 2
B. 5
C. 7
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
60. 问题：下面哪一项不是公认的权力类型？ (management)
A. 行政机关
B. 职能部门
C. 直线管理
D. 供应商
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
61. 问题：以下哪项不是团队的特征？ (management)
A. 最少的正式知识共享
B. 集体产出
C. 个人和集体责任
D. 角色和任务的流动维度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
62. 问题：在下列因素中，哪一个不是影响企业社会责任的竞争性责任之一？ (management)
A. 道德
B. 经济
C. 自由裁量权
D. 技术
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
63. 问题：用于描述安索夫 (Ansoff) 矩阵中关于在现有市场上利用现有产品扩大市场份额的术语是什么？ (management)
A. 产品开发
B. 市场渗透
C. 多样化
D. 市场开发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
64. 问题：虚拟团队的地点有何特点？ (management)
A. 在同一幢大楼里
B. 在同一行业
C. 在同一国家
D. 远程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
65. 问题：根据五因素模型，“外向型”作为一种人格类型，什么样的人具有这一类型的特点？ (management)
A. 天性善良
B. 冷静、自信
C. 敏感、好奇
D. 有主见、善于交际
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
66. 问题：支撑一个组织战略方向的首要理念是什么？ (management)
A. 愿景声明
B. 使命声明
C. 战略声明
D. 业务声明
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
67. 问题：一个组织的管理人员分析其组织的现状，然后制定计划以完成其使命和实现其目标，描述这一系列行为的术语是什么？ (management)
A. 协同规划
B. 战略制定
C. 职能规划
D. SWOT 分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
68. 问题：弗兰克·吉尔布雷斯（Frank Gilbreth）著作中最著名的是什么？ (management)
A. 工作条件
B. 时间与运动研究
C. 工作心理学
D. 作为社会环境的工作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
69. 问题：应急规划的另一种说法是什么？ (management)
A. 协同规划
B. 临时规划
C. 业务层面规划
D. 情景规划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
70. 问题：法约尔 (Fayol) 的 14 项管理原则中没有哪项特征？ (management)
A. 团队精神
B. 主动性
C. 秩序
D. 个人主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
71. 问题：以下哪项不是工作特征模型的特征？ (management)
A. 任务认同
B. 自主性
C. 奖励
D. 反馈
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
72. 问题：工人接受变革是哪种文化的特征？ (management)
A. 团队文化
B. 协作文化
C. 团体文化
D. 集体文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
73. 问题：什么是虚拟组织？ (management)
A. 利用信息和通信技术 (ICT) 协调活动的组织，不同职能之间没有物理界限
B. 利用互联网技术向客户销售产品的组织
C. 利用数字技术管理供应链的组织
D. 通过视频会议协调员工的组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
74. 问题：指挥链从何延伸？ (management)
A. 从下到上
B. 从上到下
C. 对角线
D. 横向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
75. 问题：所说的考虑他人观点、意见和想法的领导风格是什么？ (management)
A. 自由放任
B. 以人为本
C. 民主型
D. 专制型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
76. 问题：科学管理的指导原则是什么？ (management)
A. 实验
B. 流动的工作关系
C. 结社自由
D. 一种最佳工作方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
77. 问题：塔克曼 (Tuckman) 用什么术语来形容小组达成共识？ (management)
A. 风暴
B. 执行
C. 形成
D. 规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
78. 问题：围绕“人们根据价值观和信仰来选择行为方式”这一原则建立了什么理论？ (management)
A. 期望理论
B. 工具论
C. 经典理论
D. 权变理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
79. 问题：描述决策受人类吸收和分析信息能力限制的术语是什么？ (management)
A. 认知理性
B. 意识理性
C. 有限理性
D. 受限理性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
80. 问题：目标的定义是什么？ (management)
A. 在长期内要实现的确定的具体成果
B. 在一定数量的资源条件下要实现的一组明确目标
C. 在规定时间内要实现的明确界定和可衡量的结果
D. 工人和管理人员商定的一套绩效标准
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
81. 问题：什么不是组织结构的目的？ (management)
A. 协调人员和资源
B. 组织沟通渠道
C. 使权力正规化
D. 限制工人权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
82. 问题：战略计划与什么时间框架有关？ (management)
A. 长期
B. 中期
C. 短期
D. 实现目标所需时间不详
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
83. 问题：描述通过正式设计的组织结构实现组织发展的术语是什么？ (management)
A. 有机式
B. 机制化
C. 正式
D. 结构化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
84. 问题：“规划和执行之间没有明显的联系”。谁持这个观点？ (management)
A. 迈克尔·波特
B. 米尔顿·弗里德曼
C. 加里·哈默尔
D. 亨利·明茨伯格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
85. 问题：情境领导理论强调什么？ (management)
A. 性格特点
B. 事件
C. 环境
D. 政治局势
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
86. 问题：直觉决策根据什么？ (management)
A. 猜测
B. 赌博
C. 本能
D. 理性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
87. 问题：提高工作满意度和生产力是工作设计哪个理论观点的关键特征？ (management)
A. 流程改进
B. 技术结构改变模型
C. 工作特征模型
D. 社会技术系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
88. 问题：哪位 18 世纪的作者撰写一本名为《国富论》的著名著作？ (management)
A. 弗雷德里克·泰勒
B. 亨利·明茨伯格
C. 亚当·斯密
D. 塞缪尔·约翰逊博士
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
89. 问题：在以下特征中，哪一个最常与“理性目标”管理模型相关联？ (management)
A. 工人福利
B. 健康与安全
C. 人际关系
D. 生产率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
90. 问题：管理者通常按什么顺序履行管理职能？ (management)
A. 组织、规划、控制、领导
B. 组织、领导、规划、控制
C. 规划、组织、领导、控制
D. 规划、组织、控制、领导
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
91. 问题：组织中的横向沟通是如何进行的？ (management)
A. 信息向上传递。
B. 信息向下传递。
C. 信息是一个双向过程。
D. 信息在不同部门和职能之间传递。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
92. 问题：广告是一种什么形式？ (management)
A. 聚焦战略
B. 差异化
C. 成本领先
D. 增长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
93. 问题：哪个不是敏捷型组织的组成部分？ (management)
A. 市场重点和定位
B. 人力资源：多技能
C. 组织结构
D. 基于项目的文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
94. 问题：哪个是工人决策自主权的例子？ (management)
A. 工人自由
B. 加大工人谈判力度
C. 赋予工人权力
D. 增加工人权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
95. 问题：纵向一体化是指一家公司兼并或收购另一家公司 (management)
A. 面向供应源
B. 面向消费者
C. 在供应链的同一阶段
D. 在另一个行业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
96. 问题：描述在整个公司企业中独立于其他业务领域的自主业务实体的术语是什么？ (management)
A. 子公司
B. 战略合作伙伴
C. 战略联盟
D. 战略业务单位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
97. 问题：哪个不是企业社会责任框架的特点？ (management)
A. 维持现状
B. 了解社会
C. 利用多样性
D. 培养能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
98. 问题：什么是举报人？ (management)
A. 举报非法或不道德行为的人
B. 实施非法或不道德行为的人
C. 从非法或不道德行为中获益的人
D. 策划非法或不道德行为的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
99. 问题：什么是 T 组训练？ (management)
A. 以转型变革为目标的小组
B. 为实施培训计划而聚集在一起的小组
C. 以推进技术为目的的团队培训
D. 涉及学习的团队建设活动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
100. 问题：社会企业关心什么？ (management)
A. 利润最大化
B. 市场份额最大化
C. 提供公共服务
D. 经营企业，创造社会效益
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
101. 问题：以下哪项不属于沙因 (Schein) 的文化形成模型？ (management)
A. 共同价值观
B. 先入之见
C. 共同信念
D. 规范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：management
102. 问题：什么不是文化影响的层面之一？ (management)
A. 社会
B. 商业
C. 组织
D. 企业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------