----------------------------------------
科目：marketing
0. 问题：这是一个影响力等级或序列模型，用于解释广告是如何起作用的，它是： (marketing)
A. ADD。
B. AIDA。
C. PESTLE。
D. SWOT。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
1. 问题：_____________是沟通过程中的一个重要因素。它认识到，如果来源方和接收方相互理解，那么成功的沟通更有可能实现。 (marketing)
A. 理解的领域。
B. 个人销售。
C. 噪音。
D. 反馈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
2. 问题：在营销学的历史上，生产时代是什么时候结束的？ (marketing)
A. 在 19 世纪末。
B. 在 20 世纪初。
C. 在 20 世纪 20年代。
D. 第二次世界大战结束后。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
3. 问题：服务包含产品的程度根据许多因素而有所不同。下列哪项不是因素之一？ (marketing)
A. 与产品类型相关的有形程度。
B. 性能价值。
C. 供给和需求的变化。
D. 服务交付的方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
4. 问题：一个社区里的独立加油站的老板们秘密会面，并同意保持高油价以保护他们的盈利能力。如果他们的计划被发现，并且他们被指控犯罪，他们可能会 (marketing)
A. 根据《谢尔曼反托拉斯法案》被判有罪并面临牢狱之灾
B. 根据《马格努森-莫斯保修法案》被判有罪，并面临巨额罚款
C. 根据《亚当森法案》被判有罪，并面临监禁和罚款
D. 被判无罪，因为零售商被允许设定自己的价格水平
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
5. 问题：“营销组合”一词描述的是： (marketing)
A. 对企业内外所有环境因素的综合分析。
B. 用于帮助销售产品的一系列商业决策。
C. 一家企业的营销优势和业务劣势之间的关系。
D. 四个战略要素的混合，以满足特定的目标市场。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
6. 问题：__________有可能控制信息的类型和流向组织和 DMU 成员。 (marketing)
A. 信息传递者。
B. 购买者。
C. 使用者。
D. 发起者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
7. 问题：消费者的实际状态和期望状态之间的一种不平衡，在这种状态下，消费者认识到需要解决的差距或问题，这种不平衡被称为： (marketing)
A. 动机发展。
B. 态度。
C. 自我概念。
D. 产品评估。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
8. 问题：以下哪一项不是营销组合的要素？ (marketing)
A. 促销。
B. 产品。
C. 目标市场。
D. 定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
9. 问题：在杂志上提供免费的香水（香氛）样品是下列哪项的一个例子？ (marketing)
A. 经典条件反射。
B. 操作性条件反射。
C. 社会学习。
D. 行为学习。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
10. 问题：为什么要进行市场细分？ (marketing)
A. 为了把大市场分成小市场。
B. 为了提供超越竞争对手的机会。
C. 通过将具有相似需求的客户进行分组，它提供了一种在商业上可行的服务这些客户的方法。
D. 为了实现更大的市场占有率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
11. 问题：在组织中有三种主要类型的采购情况，Robinson、Faris 和 Wind（1967）将其称为_____________。 (marketing)
A. 重复购买。
B. 采购阶段
C. 采购类型
D. 招标。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
12. 问题：如果中标人由于投标价格定得很低而获得一份他/她有义务交付的无利可图的合同，这种情况被称为： (marketing)
A. 胜者的诅咒。
B. 胜者的价格。
C. 胜者的奖励。
D. 亏本促销定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
13. 问题：这使我们能够确定产品的数量与产品的价格有何关系： (marketing)
A. 价格捆绑。
B. 价格弹性。
C. 价格缺乏弹性。
D. 价格上涨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
14. 问题：当买方和卖方之间没有先前的交易历史，也没有预期的未来交易时，就会发生________________。 (marketing)
A. 关系营销。
B. 服务组合。
C. 市场交易。
D. 服务失败。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
15. 问题：一种通过电子邮件进行营销的方法，其中信息的接收者已同意接收该电子邮件，这种方法被称为： (marketing)
A. 搜索营销。
B. 互联网广告。
C. 基于许可的电子邮件营销。
D. 社交网络营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
16. 问题：一些组织结合起来，使产品能够快速有效地到达最终用户，这些组织构成了一个营销渠道，它们有时共同被称为： (marketing)
A. 工具。
B. 快递。
C. 交通。
D. 分销渠道。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
17. 问题：下列哪一种是组织特征细分标准的三大类？ (marketing)
A. 组织规模、行业类型和性别。
B. 心理、购买者和行为标准。
C. 组织规模、行业类型和地理位置。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
18. 问题：以下哪一项是包含在套餐中的用于以后购物的优惠券的名称？ (marketing)
A. 独立优惠券
B. 即时兑换券
C. 回购券
D. 折扣券
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
19. 问题：广告被当做一种防御手段，用来留住顾客，提高品牌使用率。广告被用来强化现有的态度，而不一定是要彻底改变它们。这个观点是基于： (marketing)
A. 强理论。
B. 弱理论。
C. ATR 框架。
D. DRIP 模型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
20. 问题：_____________是对公司产品、服务、投资和其他资产的组合的评估，以优化资源的使用，并评估其适用性、风险水平和预期财务回报。 (marketing)
A. SWOT 分析。
B. 政治分析。
C. 产品组合分析。
D. 竞争分析。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
21. 问题：这些商品是经常购买的低价产品，只使用一次，并带来低水平的购买风险： (marketing)
A. 非耐用品。
B. 耐用品。
C. 一般产品。
D. 奢侈品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
22. 问题：以下哪个过程不是解释消费者如何思考和了解产品和品牌的基本过程？ (marketing)
A. 认知。
B. 感知。
C. 学习。
D. 个性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
23. 问题：________________用于影响不同利益相关者群体对组织的看法。 (marketing)
A. 直接营销。
B. 公共关系。
C. 销售推广。
D. 广告
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
24. 问题：从基于交易的努力转向对话（即双向对话），可被描述为营销人员和客户（例如利益相关者）通常用于进行实时交互的情况或机制，这种营销被称为： (marketing)
A. 数字营销。
B. 互动营销。
C. 直接营销。
D. 电子营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
25. 问题：企业产品或服务的差异化，以推动环境责任，这种差异化被称为： (marketing)
A. 社会品牌推广。
B. 环境品牌推广。
C. 效仿品牌推广。
D. 品牌个性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
26. 问题：下列哪项是市场采用创新的速度？ (marketing)
A. 扩散过程。
B. 差异化过程。
C. 采用过程。
D. 采用生命周期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
27. 问题：微观营销是针对以下哪种潜在买家 (marketing)
A. 有多余的可支配收入
B. 年龄在 8 到 14 岁之间
C. 有相似的态度和行为
D. 已选择退出定制营销
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
28. 问题：这是一群处于扩散过程中的人，他们喜欢走在创新的前沿，并在早期阶段购买新产品。 (marketing)
A. 晚期从众者。
B. 早期采用者。
C. 早期从众者。
D. 滞后者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
29. 问题：产品直接从生产者到最终消费者的渠道结构是什么？ (marketing)
A. 直接的。
B. 间接。
C. 混合。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
30. 问题：共同创造价值，其中顾客参与主动对话，并共同构建个性化体验，这被称为： (marketing)
A. 互动营销。
B. 共同创造体验。
C. 关系营销。
D. 组织营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
31. 问题：这种形式的营销传播工具被称为“一种来自可识别的来源的付费的、中介形式的传播，旨在说服接收者现在或将来采取某种行动”。这被称为： (marketing)
A. 广告宣传。
B. 个人销售。
C. 公共关系。
D. 宣传。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
32. 问题：____________通过商业市场直接或间接地为我们提供各种各样的产品，以满足我们的需求。 (marketing)
A. 聚合营销体系。
B. 卓越规划。
C. 质量裂痕。
D. 价值线。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
33. 问题：____________描述了产品的外在属性（颜色、包装、产品一致性、联想）以及这些属性满足顾客心理或社会需求的程度。 (marketing)
A. 品牌重新定位。
B. 品牌延伸。
C. 品牌资产。
D. 品牌形象。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
34. 问题：AIDA 代表意识、________、欲望和 _________。 (marketing)
A. 兴趣；行动。
B. 强度；吸引力。
C. 参与；行动。
D. 参与；吸引力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
35. 问题：中介机构被赋予在特定“区域”内销售商品或服务的专有权，因此使用的中介机构数量非常有限，而这种情况是： (marketing)
A. 专有的。
B. 密集的。
C. 有选择性的。
D. 直接的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
36. 问题：一旦代理机构与客户讨论了简报，代理机构就会提供他们打算如何调查问题的详细大纲。这份文档被称为____________： (marketing)
A. 研究简报。
B. 研究提案。
C. 研究问题。
D. 研究项目。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
37. 问题：组织特征（例如组织规模和位置）有时被称为___________。 (marketing)
A. DMU。
B. 企业统计数据
C. ACORN
D. 产品使用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
38. 问题：营销传播的作用是吸引受众，它可以用来完成四个主要任务。以下哪项不是四个主要任务的一部分？ (marketing)
A. 区分。
B. 参与。
C. 加强。
D. 告知。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
39. 问题：给销售人员不认识的潜在客户拨打大量不请自来的销售电话的过程被称为 (marketing)
A. 多层次营销
B. 冷门拜访
C. 影响中心方法
D. 销售助理方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
40. 问题：个人接受和使用新主张的过程被称为： (marketing)
A. 决策。
B. 采用。
C. 购买。
D. 意识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
41. 问题：当竞争对手的定价政策几乎完全专注于竞争对手而不是客户时，会发生以下哪一种情况？ (marketing)
A. 价格差异化。
B. 操纵价格。
C. 价格战。
D. 价格保证。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
42. 问题：细分消费者市场的一个常用基础是： (marketing)
A. 组织规模。
B. 人口统计数据。
C. 产品类型。
D. 价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
43. 问题：在 B2B 环境中，价格是根据公司与其客户或顾客之间的特定协议设定的（例如，建筑或结构工程等专业服务）。这种定价方法被称为： (marketing)
A. 协商价格
B. 内部定价。
C. 标价。
D. 成本定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
44. 问题：一旦被称为多品牌策略，这种品牌策略就要求组织提供的每个产品的品牌推广都独立于所有其他产品。这被称为： (marketing)
A. 独立品牌。
B. 企业品牌。
C. 家族品牌。
D. 联合品牌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
45. 问题：这是利用人际间的交流，目的是发展积极的感情和使人兴奋的行为。 (marketing)
A. 直接营销。
B. 个人销售。
C. 销售推广。
D. 广告宣传。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
46. 问题：一种涵盖广泛范围的关系的方法，不仅包括与客户的关系，还包括组织与供应商、监管机构、政府、竞争对手、员工和其他人建立的关系，这种方法被称为： (marketing)
A. 市场交易。
B. 服务失败。
C. 关系营销。
D. 共同责任。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
47. 问题：在营销术语中，___________指的是我们付出什么就能得到什么： (marketing)
A. 收入。
B. 成本。
C. 价值。
D. 产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
48. 问题：_______________关注的是培养关于相关各方的特定知识，并且这被称为“共同学习”。 (marketing)
A. 对话。
B. 个人影响力。
C. 反馈。
D. 消息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
49. 问题：产生行为变化的过程称为： (marketing)
A. 选择性适应。
B. 学习。
C. 参与操作。
D. 态度调整。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
50. 问题：当向市场推出一种新的、独特的产品时，以下哪一种是最合适的定价策略？ (marketing)
A. 撇脂定价
B. 促销定价
C. 心理定价
D. 渗透定价
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
51. 问题：哪种类型的商店提供一系列的杂货和家庭用品，以满足消费者最后一刻的购买需求？ (marketing)
A. 超市。
B. 便利店。
C. 品类刺客商店。
D. 有限品种商店
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
52. 问题：消费者主张获取流程中的购后再评价尝试衡量以下哪方面的程度： (marketing)
A. 卖方体验到的销售成功。
B. 消费者对购买的满意度。
C. 企业的跟进有效性。
D. 广告对购买的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
53. 问题：许多品牌都刻意融入了人类的特征，以至于它们被认为具有特定的个性。这被称为： (marketing)
A. 品牌金字塔。
B. 品牌价值。
C. 品牌名称。
D. 品牌个性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
54. 问题：营销研究： (marketing)
A. 是为了了解如何制定特定的营销策略决策而进行的工作。
B. 是指从个人或组织的样本或普查中收集和分析数据。
C. 包括各种形式的市场、意见和社会研究，例如消费者和行业调查。
D. 是为确定相关行业的结构特征而进行的工作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
55. 问题：____________在向目标受众传递信息方面非常有效，因为它允许以大多数其他媒体无法做到的方式进行解释。 (marketing)
A. 数字。
B. 印刷品。
C. 广播。
D. 户外。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
56. 问题：这是一种为销售人员和推销人员提供支持的营销传播活动： (marketing)
A. 商店销售。
B. 现场营销。
C. 销售推广。
D. 个人销售。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
57. 问题：服务在其产生时被消费。换言之，服务交付不能从服务提供或服务消费中隔离或分离出来。这是指服务的哪一种特性？ (marketing)
A. 无形性。
B. 可变性。
C. 不可分离性。
D. 非持久性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
58. 问题：不随所生产的产品或所销售的服务的数量而变化的这些成本是： (marketing)
A. 固定成本。
B. 移动资产。
C. 营运资本。
D. 固定资本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
59. 问题：SWOT 是一个缩写，代表： (marketing)
A. 优势、劣势、机会、威胁。
B. 战略、工作、开放、坚韧。
C. 战略、劣势、意见、战术。
D. 战略、工作、意见、战术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
60. 问题：态度形成的三个阶段是：我们学习一些东西、我们感受一些东西、我们根据我们的态度采取行动。我们学习一些东西的阶段被称为： (marketing)
A. 行为。
B. 意动。
C. 认知。
D. 情绪化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
61. 问题：市场测试研究使用__________在特定的国家地区进行受控实验，其中可能会显示特定的广告，然后再展示“新功能”（产品、活动、分销等），以实现全国甚至国际发布。 (marketing)
A. 测试市场。
B. 数据挖掘。
C. 分析信息。
D. 故事板。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
62. 问题：当顾客与服务提供者之间很少或没有个人接触时，这被分类为： (marketing)
A. 低接触服务。
B. 中等接触服务。
C. 高接触服务。
D. 密集接触服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
63. 问题：下列哪项不是行为变量的例子？ (marketing)
A. 产品使用。
B. 媒体使用。
C. 购买场合。
D. 个性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
64. 问题：__________指的是收集和解释可能影响组织的力量、事件和关系的信息。 (marketing)
A. 环境扫描
B. 利益相关者分析
C. 市场抽样
D. 机会分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
65. 问题：ACORN 是一种细分市场分析技术，它代表以下哪一项？ (marketing)
A. 一个相应的官方住宅符号。
B. 一种关于报告的国民的分类。
C. 一种住宅区的分类。
D. 一个全国性的官方资源导航。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
66. 问题：为了将随机选择的不同组的子样本表示在总样本中而构建的概率样本被称为： (marketing)
A. 分层样本。
B. 便利样本。
C. 配额样本。
D. 集群样本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
67. 问题：以下哪个术语是指通过某种形式的媒体对公司、产品或服务进行付费报道？ (marketing)
A. 广告
B. 公共关系
C. 第三方认可
D. 夸奖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
68. 问题：20 世纪 50 年代至 80 年代的营销时代的特点是更加注重___________。 (marketing)
A. 社会与伦理。
B. 个人销售。
C. 实物生产。
D. 客户需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
69. 问题：下列哪个说法是正确的？ (marketing)
A. 营销这个术语只用于指企业内部的销售职能部门。
B. 营销经理通常不参与生产或分销决策。
C. 营销是一种只考虑组织需求的活动；而不是考虑整个社会的需求。
D. 营销是创造、沟通、交付和交换对顾客、客户、合作伙伴和整个社会有价值的产品的活动、一套制度和过程。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
70. 问题：在新产品开发过程中，当新产品在客户样本中进行测试或在特定地理区域推出时进行这个阶段，以判断客户的反应，那么这个阶段是以下哪一项？ (marketing)
A. 测试营销。
B. 集中营销。
C. 现场营销。
D. 一般营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
71. 问题：营销一词指的是： (marketing)
A. 新的产品概念和改进。
B. 广告和促销活动。
C. 一种强调客户价值和满意度的理念。
D. 策划销售活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
72. 问题：____________是一组实践，它使组织能够通过任何移动设备或网络与受众进行互动沟通和参与。 (marketing)
A. 移动营销
B. 社交网络营销。
C. 互联网营销
D. 社交媒体营销
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
73. 问题：根据英国政府的说法，以下哪项不是营销功能？ (marketing)
A. 推广营销智能。
B. 制定销售策略。
C. 制定客户主张。
D. 与其他业务部门和第三方合作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
74. 问题：使用通过付费或自有媒体提供的娱乐材料，并以单一公司或品牌为特色，这被称为： (marketing)
A. 赞助。
B. 展览。
C. 品牌内容。
D. 广告。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
75. 问题：为他人目的收集的二手数据被称为____________： (marketing)
A. 一手研究。
B. 描述性研究。
C. 因果研究。
D. 二手研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
76. 问题：下列哪项是指未经请求的电子消息？ (marketing)
A. 选择接收电子邮件。
B. 同意营销。
C. 垃圾邮件。
D. 选择不接收电子邮件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
77. 问题：评估在市场细分过程的第二阶段确定的不同细分市场的吸引力的目的是： (marketing)
A. 识别每个细分市场的具体成员，以便能够直接联系他们。
B. 确定必须向每个细分市场投入的资源级别。
C. 评估每个细分市场的市场潜力。
D. 设计营销策略和战术，以加强企业的形象。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
78. 问题：当零售商店同意与某个消费品的全国分销商分摊该产品的广告费用时，使用了下列哪种类型的广告？ (marketing)
A. 贸易广告
B. 行业广告
C. 全国性广告
D. 合作广告
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
79. 问题：当企业根据顾客准备支付的金额设定价格时，使用的就是这种定价方法： (marketing)
A. 以成本为导向的方法。
B. 以价值为导向的方法。
C. 以竞争对手为导向的方法。
D. 以需求为导向的方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
80. 问题：这些商品不经常购买，反复使用，并且涉及相当高的消费者风险： (marketing)
A. 冲动商品。
B. 奢侈品。
C. 非耐用品。
D. 耐用品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
81. 问题：_____________有助于“将迄今为止没有争议的营销领域问题化，以揭示潜在的制度和理论功能失调”(Saren, 2011:95)。 (marketing)
A. 生产营销
B. 可持续营销
C. 关系营销
D. 关键营销分析
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
82. 问题：服务的一个重要特征是它们作为一个单一事件同时被人们生产和消费。这个独特流程的结果之一是，非常难以围绕蓝图模型来标准化服务交付。这是指服务的哪一个特征？ (marketing)
A. 无形性。
B. 不可分离性。
C. 可变性。
D. 非持久性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
83. 问题：哪种类型的零售商将相对较低的价格作为一个主要卖点，并结合较低的经营成本？ (marketing)
A. 折扣零售商。
B. 便利店。
C. 品类刺客商店。
D. 有限品种商店
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
84. 问题：用“在营销中更加关注社会和伦理问题”这句话概括的营销理念是_________时代的特征。 (marketing)
A. 生产。
B. 销售。
C. 营销。
D. 社交营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
85. 问题：社交媒体的发展使个人能够与组织、社区、朋友和家人进行交流。消息的内容可以是关于品牌、体验或活动，并由个人开发和分享。这被称为： (marketing)
A. 广播。
B. 用户生成的内容。
C. 病毒式营销。
D. 电话营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
86. 问题：为了突出采购行为方法的变化，Svahn 和 Westerlund (2009) 确定了组织使用的六种主要采购策略。__________策略指的是采购人员的效率取向，其中主要购买目标是寻求产品的最低价格。为了实现这一目标，采购人员积极推动几个潜在供应商之间的竞争。 (marketing)
A. “议价者”采购。
B. “适应者”采购。
C. “价格最低着”采购。
D. “计划者”采购。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
87. 问题：在进行国际市场调查时，对等有三种类型。下列哪一项不是对等？ (marketing)
A. 概念上对等。
B. 市场对等。
C. 功能对等。
D. 翻译对等。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
88. 问题：根据法律，下列哪项赋予所有者使用品牌的专有权？ (marketing)
A. 品牌忠诚度
B. 品牌标志
C. 商品名称
D. 商标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
89. 问题：以下哪一项不是用于细分组织特征的有用基础？ (marketing)
A. 按营业额。
B. 按地理位置。
C. 按组织规模。
D. 按行业类型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
90. 问题：________是通过使用互联网技术（如网络、电子邮件、内部网、外联网等）来完成或促进营销的过程。 (marketing)
A. 互联网营销。
B. 搜索营销。
C. 电子营销。
D. 移动营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
91. 问题：那些认为自己在产品质量方面是市场领导者的公司经常采用 (marketing)
A. 市场份额策略
B. 渗透定价策略
C. 注重非价格好处的策略
D. 扩大整体市场的策略
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
92. 问题：如果我们不断被提醒，我们对风险的感知会比只在购买时才考虑风险更大。这被称为： (marketing)
A. 购买环境。
B. 价格绑定。
C. 奇数定价。
D. 溢价价格。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
93. 问题：广告商向在线公司支付的费用，这些公司推荐合格的潜在客户或提供消费者信息，消费者选择让营销人员联系他们。这被称为： (marketing)
A. 潜在客户生成。
B. 搜索。
C. 丰富媒体。
D. 社交媒体营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
94. 问题：促销组合中的哪一个元素处理不利的故事和事件，并推动了良好的公司形象？ (marketing)
A. 个人销售
B. 销售推广
C. 直接营销
D. 公共关系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
95. 问题：它通过算法或使用算法和人工输入的组合来操作，用于收集、索引、存储和检索网络上的信息（例如网页、图像、信息和其他类型的文件）。它以一种可管理和有意义的方式为用户提供信息来响应搜索查询。这被称为： (marketing)
A. 横幅广告。
B. 弹窗广告。
C. 搜索引擎。
D. 应用程序。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
96. 问题：四种相互竞争的理念强烈地影响着营销和营销活动在组织中的作用。以下哪一个不是市场取向的一个组成部分？ (marketing)
A. 顾客取向。
B. 盈利能力取向。
C. 跨职能协调。
D. 竞争对手取向。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
97. 问题：为了评估一个组织的战略业务单位 (SBU)，Boston Consulting Group 开发了一个投资组合绩效框架，该框架将一些 SBU 描述为： (marketing)
A. 问号。
B. 快速的赢家。
C. 华尔街铜牛。
D. 现金支出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
98. 问题：现在，在世界上许多国家，几乎所有营销传播形式的烟草广告都被禁止。这可以解释为以下因素的影响： (marketing)
A. 技术环境。
B. 法律环境。
C. 经济环境。
D. 生态环境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
99. 问题：Pine 和 Gilmore（1999）基于两个维度得出了四个不同的经验领域。这些维度是什么？ (marketing)
A. 客户参与和环境关系。
B. 客户获取和环境关系。
C. 客户参与和客户关系。
D. 客户保留和客户关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
100. 问题：一种广告模式，其中广告商对与其目标市场相关的关键字或短语出价，并与赞助/付费搜索引擎列表一起为网站带来流量，这种模式被称为： (marketing)
A. 搜索引擎优化 (SEO)。
B. 上下文广告。
C. 数字资产优化 (DAO)。
D. 点击付费 (PPC)。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
101. 问题：这些是组织链，这些组织与生产和将产品从生产者和制造商转移到最终用户客户所涉及的流程和活动的管理有关。参与任何一次旅程的组织被统称为： (marketing)
A. 分销。
B. 供应商。
C. 沟通。
D. 销售。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
102. 问题：在品牌定位过程中使用_______________来说明所选品牌的不同属性。 (marketing)
A. 产品特性。
B. SIC 代码。
C. 感知地图。
D. 组织特征。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
103. 问题：8 月 4 日，一家商店采购了 5 张沙发，发票金额为 7,000，按 2/10、n/30 计算。发票是 8 月 13 日支付的。商店付钱了 (marketing)
A. 7,140
B. 7,000
C. 6,860
D. 6,300
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
104. 问题：以下哪一项是为了让客户知道他们购物时选择的公司在价格上是有竞争力的，从而让他们放心？ (marketing)
A. 价格竞争力。
B. 价格保证。
C. 参考价格。
D. 价格保证方案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
105. 问题：根据 Leone 和 Shultz (1980) 的说法，像定律一样的概括 1 解释了___________对行业（市场）总销售额有直接的积极影响。 (marketing)
A. 消费需求增加。
B. 广告宣传。
C. 城市化程度提高。
D. 弹性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
106. 问题：这是沟通过程的一部分，其中接收者拆开信息的各个组成部分，并开始理解并赋予信息意义： (marketing)
A. 编码。
B. 解码。
C. 传输。
D. 噪音。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
107. 问题：细分市场的一个例子是： (marketing)
A. Phillips 使用一个基于“理智与情感”概念的营销组合，向欧盟所有居民推销其产品。
B. 在 Marks 和 Spencer (M&S)，高收入和低收入消费者受到同等对待。
C. 一个园艺苗圃将城市和农村地区的居民视为一个需要树木的市场。
D. Honda 将潜在客户分为经济型车买家和豪华车买家。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
108. 问题：心理细分基于： (marketing)
A. 消费者人口统计分析的定量方面。
B. 消费者地理分析的定量方面。
C. 个体居住模式与生命周期偏好。
D. 根据人们的心理特征、价值观和生活方式进行分组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
109. 问题：一个框架对不同的服务进行分类，这反过来又影响可以对市场产品进行评估的程度，并确定了三个主要属性： (marketing)
A. 搜索、实验和信任属性。
B. 搜索、体验和信任属性。
C. 销售、相信和信任属性。
D. 搜索、信念和信心属性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
110. 问题：____________经销产品。他们通过与销售库存、信用和售后服务相关的服务提供价值。 (marketing)
A. 分销商。
B. 代理。
C. 商人。
D. 特许经营。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
111. 问题：产品通过一个顺序的、预先确定的开发模式，类似于生命形式遵循的生物路径，这个过程被称为： (marketing)
A. 扩散过程。
B. 产品生命周期。
C. 采用过程。
D. 服务开发。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
112. 问题：价格增加（减少）10%，需求量减少（增加）10%。这被称为： (marketing)
A. 零需求价格弹性。
B. 无限的需求价格弹性。
C. 需求的单位价格弹性。
D. 不明确的需求价格弹性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
113. 问题：哪种类型的研究方法是为了从许多受访者那里引出对预先确定的、标准化的问题的回答而设计的？ (marketing)
A. 定量。
B. 定性。
C. 非概率。
D. 概率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
114. 问题：在采用过程中的_________阶段，消费者意识到新的主张。他们掌握的信息很少，而且还没有对产品形成任何特定的态度。事实上，在这个阶段，消费者对寻找更多信息并不感兴趣。 (marketing)
A. 说服
B. 确认
C. 知识
D. 实施
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
115. 问题：以下哪一项是购买频率相对较低且需要消费者在购买前更新知识的一类消费品？ (marketing)
A. 奢侈产品。
B. 购物产品。
C. 一般产品。
D. 品牌产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
116. 问题：渠道成员的感知是，其目标的实现受到另一个渠道成员的阻碍，结果是压力或紧张，这种情况被称为： (marketing)
A. 渠道沟通。
B. 渠道冲突。
C. 渠道关系。
D. 客户冲突。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
117. 问题：一群卖家聚集在一起，主要目的是吸引买家，这些活动被称为： (marketing)
A. 展览。
B. 销售推广。
C. 大众媒体广告。
D. 新闻发布会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
118. 问题：当公司在一个由主要竞争对手主导的市场上经营，并且其财务资源有限时，这些目标往往是最合适的。 (marketing)
A. 剥离目标。
B. 收获目标。
C. 持有目标。
D. 利基目标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
119. 问题：将一项或一组任务外包给一大群人的过程被称为： (marketing)
A. 社交媒体营销。
B. 互联网广告。
C. 众包。
D. 电子营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
120. 问题：下列哪一项不属于研究设计的范畴？ (marketing)
A. 探索性研究。
B. 描述性研究。
C. 因果研究。
D. 案头研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
121. 问题：这种营销和沟通工具提供了一种直接的诱导或激励，以鼓励客户购买产品/服务： (marketing)
A. 广告宣传。
B. 公共关系。
C. 销售推广。
D. 直接营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
122. 问题：当企业/产品进入衰退期时，这些目标通常用于成熟市场。目标是最大化短期利润和刺激正现金流。 (marketing)
A. 剥离目标。
B. 持有目标。
C. 增长目标。
D. 收集目标。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
123. 问题：以下哪一项是关于产品或服务的人际沟通，其中接收者认为传播者是公正的，并且不是在试图销售产品或服务？ (marketing)
A. 口碑 (WOM)。
B. 个人销售 (PS)。
C. 直接营销 (DM)。
D. 客户服务 (CS)。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
124. 问题：麦当劳和肯德基就是以下哪方面的不错的例子： (marketing)
A. 分销商。
B. 特许经营。
C. 商人。
D. 零售商。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
125. 问题：满足顾客需求的产品交付方式是指： (marketing)
A. 新的产品概念和改进。
B. 销售。
C. 广告和促销活动。
D. 场所或分销活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
126. 问题：以下哪项是对产品享乐性消费的调查？ (marketing)
A. 社会互动视角。
B. 功能利用视角。
C. 体验式消费。
D. 品牌管理视角。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
127. 问题：这些商店旨在消灭竞争，其特点是产品搭配很窄但非常丰富，价格低廉，客户服务很少。 (marketing)
A. 专业商店。
B. 有限品种商店
C. 品类刺客商店。
D. 超级商店。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
128. 问题：下列哪一项是描述信息通过各种媒体渠道流向特定类型的人，并且受众的其他成员向它们提供信息和指导的传播模型？ (marketing)
A. 两步。
B. 三步。
C. 多步。
D. 一步。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
129. 问题：如果一个广告展示了火车内部舒适的座位和充足的空间，但顾客上车后却发现空间不足，座位也很硬。这是以下哪方面的一个例子： (marketing)
A. GAP 4-服务交付与对外传播之间的差距。
B. GAP 2-管理感知与服务质量规范之间的差距
C. GAP1-客户期望与管理感知之间的差距。
D. GAP 3-服务质量规范与服务交付之间的差距。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
130. 问题：为了理解外部环境，使用了众所周知的首字母缩略词 PESTLE。PESTLE 代表_____________ (marketing)
A. 政治、经济、替代、技术、法律和生态环境。
B. 政治、经济、社会、技术、法律和生态环境。
C. 政治、经济、社会、待遇、法律和生态环境。
D. 采购、经济、社会、技术、法律和生态环境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
131. 问题：市场细分的过程要想有效，必须满足以下哪些基本要求？ (marketing)
A. 企业必须避免关注盈利能力和销量等非变量。
B. 细分市场必须具有可衡量的购买力和规模。
C. 公司必须超越其营销能力进行扩张，以占领不断增长的市场。
D. 细分市场必须反映人群不断变化的态度和生活方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
132. 问题：通讯、目录和组织赞助活动的邀请与以下营销组合活动最密切相关： (marketing)
A. 定价。
B. 分销。
C. 产品开发。
D. 促销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
133. 问题：营销人员通常根据一定的标准决定是在内部还是通过外部组织进行营销调查研究。没有使用以下哪个标准？ (marketing)
A. 这项研究是否物有所值。
B. 机构的声誉。
C. 研究设计将提供对管理问题的见解的可能性。
D. 机构的规模。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
134. 问题：以下哪一个要素不是 Porter 的行业竞争力五力模型的一部分？ (marketing)
A. 替代品的威胁。
B. 供应商的威胁。
C. 买家的力量。
D. 来自政府的威胁。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
135. 问题：他们直接向最终消费者销售，也可能直接从制造商处购买和/或与批发商打交道，他们是指： (marketing)
A. 分销商。
B. 特许经营。
C. 商人。
D. 零售商。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
136. 问题：在开始市场细分过程之前，企业应该： (marketing)
A. 识别市场细分的基础。
B. 预测总市场潜力。
C. 预测市场份额。
D. 选择目标细分市场。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
137. 问题：团队销售的主要目标是 (marketing)
A. 将公司各职能部门与客户需求相匹配
B. 分配客户管理过程中所涉及的工作
C. 公平管理销售奖金池
D. 在客户和公司之间建立多个接触点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
138. 问题：当客户附上一个名称、术语或其他特征，使他们能够将一个卖家的商品或服务与其他卖家的商品或服务区分开来时，就可以看到这种级别的品牌。这种品牌被称为： (marketing)
A. 企业品牌。
B. 家族品牌。
C. 客户品牌。
D. 国际品牌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
139. 问题：这是网站上的一种定向广告形式，它由自动系统根据显示给用户的内容选择和提供广告。 (marketing)
A. 上下文广告。
B. 互动营销。
C. 互联网广告。
D. 直接营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
140. 问题：主要数据： (marketing)
A. 是专门为市场调查研究而第一次收集的数据。
B. 与辅助数据相比，获取时间更短，成本更低。
C. 最新公布的政府调查结果。
D. 战略规划活动的一部分，以确保适当的资源分配。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
141. 问题：从顾客的视角看待问题的销售人员是在展示 (marketing)
A. 合作
B. 同理心
C. 责任
D. 宽容
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
142. 问题：这是沟通过程的一部分，其中发送者选择适当的文字、图片、符号和音乐的组合来表示要传输的信息，这个部分是： (marketing)
A. 编码。
B. 解码。
C. 传输。
D. 反馈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
143. 问题：丰田普锐斯 (Prius) 和本田混合动力车思域 (Civic) 是科技产品的例子，它们的灵感来自： (marketing)
A. 日本汽车工业的风格考虑因素。
B. 社会压力要求开发更省油、危险排放物更少的汽车。
C. 许多工程师只想做出有趣的产品。
D. 意识到日本人不需要大型高速汽车。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
144. 问题：这种方法已被用来通过电视和广播节目传达特定的信息，并帮助教育大量的目标受众。这种方法被称为： (marketing)
A. 意见追随者。
B. 意见形成者。
C. 公共关系。
D. 意见领导者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
145. 问题：当一个人被动地欣赏一个事件或环境，但在不影响或改变环境的性质的情况下离开时，这种情况被称为： (marketing)
A. 娱乐领域。
B. 教育领域。
C. 审美领域。
D. 逃避现实的领域
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
146. 问题：以下哪一项最被视为是客户直接与服务互动的一段时间？ (marketing)
A. 良好使用。
B. 服务场景。
C. 服务组合。
D. 服务接触。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
147. 问题：通过把很远的地方生产的产品带到更方便的地方购买和消费，中间商帮助最终用户。这被称为： (marketing)
A. 时间效用。
B. 地点效用。
C. 所有权效用。
D. 信息效用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
148. 问题：根据竞争对手的收取的金额来设定价格的定价方法被称为： (marketing)
A. 以成本为导向的方法。
B. 以需求为导向的方法。
C. 以竞争对手为导向的方法。
D. 以价值为导向的方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
149. 问题：下列哪一种测试主要是为了帮助预测一个人在学习新技能方面可能有多成功？ (marketing)
A. 成就
B. 资质
C. 兴趣
D. 个性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
150. 问题：当搜索引擎公司收取与将网站纳入其搜索索引相关的费用时，就会出现____________。 (marketing)
A. 上下文搜索。
B. 网站优化。
C. 付费收录。
D. 竞价排名
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
151. 问题：这是制造、购买和消费可能在不同时间点发生的情况。 (marketing)
A. 时间效用。
B. 所有权效用。
C. 可访问性。
D. 信息效用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
152. 问题：根据马斯洛的需求层次理论，满足感的需求、实现自己的潜力的需求、充分利用自己的才能和能力的需求是__________需求的例子。 (marketing)
A. 自我实现。
B. 生理。
C. 社会。
D. 尊重。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
153. 问题：以下哪项不是消费者主张获取过程的一部分？ (marketing)
A. 动机发展。
B. 信息收集。
C. 主张评估。
D. 感知。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
154. 问题：在分析消费者生命周期时，营销人员会关注处于不同生命阶段的消费者。营销人员所依据的许多模型是在 20 世纪 60 年代发展起来的。自那之后，“消费者生命周期”发生了很大变化。营销人员应该考虑哪些新兴趋势？ (marketing)
A. 结婚的人越来越少。
B. 人们结婚的年龄越来越晚。
C. 越来越多的夫妻未婚同居。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
155. 问题：根据顾客认为提供价值的方面来确定价格的定价方法被称为： (marketing)
A. 以成本为导向的方法。
B. 以需求为导向的方法。
C. 以竞争对手为导向的方法。
D. 以价值为导向的方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
156. 问题：互联网导致了信息中介的发展。他们的关键作用是管理信息，以提高分销渠道的效率和有效性。这被称为： (marketing)
A. 时间效用。
B. 信息效用。
C. 所有权效用。
D. 地点效用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
157. 问题：以下哪个是商业折扣的最好例子？ (marketing)
A. 一家伐木场向购买木材的房主提供折扣。
B. 零售商为购买过季商品的消费者提供折扣。
C. 生产商为零售商在 6 月份促销其产品提供折扣。
D. 汽车经销商向顾客提供折扣以换取二手车。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
158. 问题：___________的兴起使营销从分层的片面大众传播模式演变为更具参与性的技术（例如社交渠道和在线社区）。 (marketing)
A. 网站。
B. 社交媒体。
C. Web 1.0。
D. 网络平台。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
159. 问题：Nysveen 和 Pedersen (2014) 增加了客户体验的关键维度。______________指的是品牌吸引消费者参与体育活动的程度。 (marketing)
A. 情感维度。
B. 知识维度。
C. 行为维度。
D. 感官维度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
160. 问题：新技术带来新产品和新服务，它还可以： (marketing)
A. 降低现有产品的质量。
B. 降低客户服务的可用水平。
C. 通过新的生产和分销方式来降低价格。
D. 把被认为过时的产品带回来。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
161. 问题：这些是非耐用品或服务，通常在购买前很少思考或考虑： (marketing)
A. 冲动产品。
B. 制造商产品。
C. 便利产品。
D. 奢侈产品。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
162. 问题：在营销中，主张一词： (marketing)
A. 仅指看得见、尝得到或摸得到的有形物品。
B. 是一个广泛的概念，包括满足消费者的需求。
C. 仅限于指商品、服务和想法。
D. 永远不会指包装设计、品牌名称或保修之类的东西。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
163. 问题：当分析人员从批判的角度读取数据以确定这是否符合他们的期望时，这就构成了所谓的： (marketing)
A. 表面效度。
B. 可靠性。
C. 对照组。
D. 焦点小组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
164. 问题：用于描述一个量表所产生的评分的一致性或稳定性的术语是什么？ (marketing)
A. 重复。
B. 编码前。
C. 可靠性。
D. 便利性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
165. 问题：_________可以通过几种方式来降低不同类型的不确定性（Fill 和 McKee，2012）。这些包括降低复杂性、增加价值和竞争优势、常规化和提供专业化。 (marketing)
A. 仓库。
B. 分销。
C. 供应链。
D. 营销渠道。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
166. 问题：当对问题所知甚少时，通过与知情来源讨论问题并检查之前已有的数据，就是在进行寻求发现问题原因的研究。这类研究是： (marketing)
A. 情况分析。
B. 信息调查。
C. 探索性研究。
D. 底线分析。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
167. 问题：一种协调营销传播组合工具的方式，使受众在与品牌接触时能够感受到单一、一致、统一的信息，这种方式被称为： (marketing)
A. 整合营销传播 (IMC)。
B. 个人销售 (PS)。
C. 直接营销 (DM)。
D. 客户服务 (CS)。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
168. 问题：以下哪一种消费者购买行为最省力？ (marketing)
A. 高参与度购买情况。
B. 新购买情况。
C. 日常购买。
D. 冲动购买。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
169. 问题：________________是一个做出关于如何在市场中竞争以及公司应该如何最好地为客户服务的具体决策的过程。 (marketing)
A. 产品组合分析。
B. 环境扫描。
C. 战略营销。
D. 营销研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
170. 问题：什么类型的媒体的主要目的是吸引消费者的注意力并刺激他们进行购买？（例子包括购买点的展示和包装。） (marketing)
A. 广播媒体。
B. 互动媒体。
C. 店内媒体。
D. 支持媒体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
171. 问题：一种商业活动，其中一方允许另一方有机会利用与目标受众的联系来换取资金、服务或资源，这被称为： (marketing)
A. 广告宣传。
B. 交换。
C. 赞助。
D. 公共关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
172. 问题：非随机样本的类型包括： (marketing)
A. 便利和配额样本。
B. 集群和便利样本。
C. 分层和便利样本。
D. 随机和集群样本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
173. 问题：在中等到较长期限内储存物品的是： (marketing)
A. 存储仓库。
B. 配送中心。
C. 拖曳运输。
D. 电子数据交换。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
174. 问题：Robert 是一家全球消费品公司的营销人员。他正在进行促销活动，目的是在新的国际市场上吸引目标受众。Robert 正在努力确保全国的消费者都能清楚地理解这次促销活动，并且不冒犯任何人。他受到外部环境中哪一个因素的影响 (marketing)
A. 社会文化环境。
B. 竞争环境。
C. 经济环境。
D. 法律环境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
175. 问题：____________________是那些满足相同的目标市场，但提供不同的产品，以满足市场需求的公司，例如 Spotify、Sony 和 Apple 的 iPod。 (marketing)
A. 直接竞争。
B. 直接供应商。
C. 间接分销商。
D. 间接竞争。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
176. 问题：STP 过程的一个主要好处是： (marketing)
A. 将公司资源更有效和高效地匹配到具有最大 ROMI 前景的目标细分市场。
B. 通过为营销策略提供方向和重点，增强公司的竞争地位。
C. 通过识别新客户、增长细分或新产品用途，检查和识别市场中的增长机会。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
177. 问题：____________也是一种赞助形式，代表了电影/电视制作人和品牌经理之间的关系。通过这种安排，品牌经理可以在付费的情况下，在电影或娱乐活动中“自然”地展示他们的品牌。此类植入旨在提高品牌知名度，培养积极的品牌态度，并可能带来购买活动。 (marketing)
A. 品牌植入。
B. 现场营销。
C. 展览。
D. 病毒式营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
178. 问题：利用数字电子技术和渠道（如网络、电子邮件、数字电视、无线媒体）和有关用户/客户特征和行为的数字数据进行营销的管理和执行，这被称为： (marketing)
A. 电子营销。
B. 社交营销。
C. 数字营销
D. 互联网营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
179. 问题：当一个网站的结构和内容得到改进，以最大限度地利用相关的关键字或搜索短语在有机搜索引擎结果页面中列出时，就会出现___________。 (marketing)
A. 付费收录。
B. 搜索引擎优化。
C. 上下文搜索。
D. 按点击付费。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
180. 问题：一种利用互联网进行广告宣传的营销传播形式，旨在增加网站流量和/或鼓励产品试用、购买和重复购买活动，这种形式被称为： (marketing)
A. 搜索营销。
B. 电子邮件营销。
C. 互联网广告。
D. 社交网络营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
181. 问题：这种品牌政策要求所有的产品都使用组织的名称，无论是全部还是部分，例如 Microsoft、Heinz 和 Kellogg's (marketing)
A. 独立品牌。
B. 家族品牌。
C. 企业品牌。
D. 制造商品牌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
182. 问题：展示说服性沟通和受众在解读该沟通时的行为，以便将其融入他们现有的理解，这种行为被称为： (marketing)
A. 需求识别。
B. 创新。
C. 广告宣传。
D. 建立框架。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
183. 问题：一个组织可以在可接受的质量水平上提供标准产品，但仍然通过采用_____________来产生高于平均水平的利润率 (marketing)
A. 成本领先。
B. 差异化。
C. 集中策略。
D. 市场追随者策略。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
184. 问题：以下哪一项不是营销人员在使用数字资源进行营销活动时需要考虑的问题？ (marketing)
A. 管辖权。
B. 披露。
C. 所有权。
D. 许可。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
185. 问题：什么类型的媒体可以帮助广告商展示使用特定产品的好处，并为广告商的信息带来生命和活力？ (marketing)
A. 广播媒体。
B. 互动媒体。
C. 印刷媒体。
D. 支持媒体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
186. 问题：为可用的商品维护流水账的过程被称为 (marketing)
A. 永续盘点
B. 经济订货量
C. 帐面盘点
D. 实物盘点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
187. 问题：分享通过信息传递创造的意义，这是： (marketing)
A. 沟通。
B. 噪音。
C. 传输。
D. 理解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
188. 问题：在关系营销中，企业关注的是与__________的__________关系。 (marketing)
A. 客户和利益相关者；短期。
B. 客户和利益相关者；长期。
C. 客户；短期。
D. 客户；长期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
189. 问题：以下哪一项是指将你的产品或服务放置在尽可能多的网点或地点，以最大限度地让客户有机会找到产品或服务？ (marketing)
A. 独家分销。
B. 密集分销。
C. 选择性分销。
D. 直接分销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
190. 问题：______________用于确定一个变量是否会对另一个变量产生影响。为了确定因果关系，需要进行实验或纵向研究。 (marketing)
A. 人种学研究。
B. 清费者评委会。
C. 因果研究。
D. 焦点小组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
191. 问题：一种由人工编辑维护并按类别和子类别列出网站的信息数据库被称为： (marketing)
A. 搜索目录。
B. 自动语音应答 (AVR)。
C. 应用程序。
D. SEO。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
192. 问题：服务具有五个不同的特征。它们是： (marketing)
A. 无形性、价值、可变性、不可分割性和缺乏所有权。
B. 无形性、价值、可变性、不可分割性和盈利能力。
C. 无形性、易逝性、可变性、不可分割性和缺乏所有权。
D. 无形性、价值、可变性、不可分割性和关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
193. 问题：一家公司在两个不同的地点以两种不同的价格销售其产品。如果所有其他营销因素保持不变，以下哪种类型的研究将最有效地确定产品的最优价格？ (marketing)
A. 描述性
B. 探索性
C. 人种
D. 因果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
194. 问题：将价格设定在相对于竞争对手的较低水平，以获得市场份额，这种策略被称为： (marketing)
A. 高价定价。
B. 撇脂定价。
C. 经济定价。
D. 渗透定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
195. 问题：以下哪一项不是制定 CSR 倡议的基本原理？ (marketing)
A. 公司的责任不仅仅是为了盈利而生产产品。
B. 公司拥有更广泛的利益相关者群体，而不仅仅是股东。
C. 公司的影响仅限于简单的市场交易。
D. 企业服务于更广泛的人类价值，而不仅仅是关注经济价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
196. 问题：这种企业对企业的定价方法旨在了解客户的需求，然后根据这些需求为产品定价，以建立一种长期关系。这被称为： (marketing)
A. 地理定价。
B. 折扣定价。
C. 关系定价。
D. 使用价值定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
197. 问题：在所有设备类型的社交平台、社交游戏网站和应用程序上投放的这种广告形式被称为： (marketing)
A. 移动营销。
B. 社交媒体广告
C. 互联网广告。
D. 电子营销。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
198. 问题：与一手数据相比，二手数据有两个重要的优势。它是： (marketing)
A. 能够补偿快速的环境变化和技术改进。
B. 始终可用且完整。
C. 很少过时，通常适合你的问题的维度。
D. 通常比一手数据的收集成本更低，而且查找所需的时间更少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
199. 问题：旨在向渠道成员（包括最终用户）提供信息的基于互联网的组织被称为： (marketing)
A. 信息中介。
B. 零售商。
C. 百货商店。
D. 批发商。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
200. 问题：在 B2B 语境中，___________出现在大型组织中，在这些组织中，不同的公司部门之间发生了大量的内部交易，而且通常跨越国界。 (marketing)
A. 哄抬价格。
B. 转移定价。
C. 支付你想要的定价。
D. EVC 定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
201. 问题：当一种产品或服务与另一种典型的互补产品或服务一起提供时，这是指： (marketing)
A. 产品定价。
B. 价格差异化。
C. 纯粹的价格捆绑。
D. 奇数定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
202. 问题：在未来的某个时候，可能会破坏组织的稳定和/或降低组织的潜在绩效的某种情况。 (marketing)
A. 优势。
B. 劣势。
C. 威胁。
D. 机会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
203. 问题：当企业倒闭和失业率很高时，商业周期被认为处于以下哪个阶段？ (marketing)
A. 扩张
B. 巅峰
C. 复苏
D. 低谷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
204. 问题：基于组织的名称，许多零售品牌采用单一的伞形品牌。这被称为： (marketing)
A. 家族品牌。
B. 企业品牌。
C. 独立品牌。
D. 制造商品牌。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
205. 问题：顾客体验对个人和社会的重要性和意义被称为： (marketing)
A. 知识经济。
B. 服务经济。
C. 体验经济。
D. 客户经济。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
206. 问题：________________反映了购买者对购买决策的高度参与。在这些决策中有很高的可感知风险，因此消费者花费大量的时间、精力和精力来搜索、制定和做出最终决策。 (marketing)
A. 耐用品。
B. 非耐用品。
C. 便利产品。
D. 服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
207. 问题：____________是数字营销的一种形式，它描述了使用社交网站和社交媒体（例如社交网络、在线社区、博客或维基）或任何在线协作技术进行营销活动，无论是销售、公共关系、研究、分销还是客户服务。 (marketing)
A. 点击付费 (PPC)
B. 数字资产优化 (DAO)
C. 社交媒体营销 (SMM)
D. 搜索引擎优化 (SEO)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
208. 问题：在以下哪种情况下会发生非弹性需求 (marketing)
A. 需求量随着价格的波动而变化很大
B. 需求量几乎不随价格变化而变化
C. 需求量变化与价格变化成相同比例
D. 需求曲线和供给曲线在某一价格点相交
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
209. 问题：一个人试图在最基本的层面上满足自己的需求，根据马斯洛的需求层次立轮，这个层次被称为什么需求： (marketing)
A. 自我实现。
B. 尊重。
C. 生理需求。
D. 归属感。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
210. 问题：在采用过程的__________阶段，首次尝试创新。销售推广通常被用作样品，让个人在没有任何不当风险的情况下测试产品。个人根据他们的试验体验接受或拒绝一项创新。 (marketing)
A. 知识。
B. 实施。
C. 说服。
D. 决策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
211. 问题：使用哪种技术来收集以前为当前研究情况以外的目的收集的数据？ (marketing)
A. 一手研究。
B. 二手研究。
C. 一手和二手研究。
D. 一手和案头研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
212. 问题：目前人们行为的变化清楚地表明，______正在接管越来越多的消费者在线搜索。 (marketing)
A. 社交媒体。
B. 移动。
C. 互联网。
D. 博客。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
213. 问题：一旦火车开出车站，或者飞机起飞，或者电影开始，这些座位就损失了，再也卖不出去了。这被称为： (marketing)
A. 不可分离性。
B. 可变性。
C. 无形性。
D. 非持久性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
214. 问题：火车运营商理解顾客对舒适座位的渴望，但未能具体说明相对于每条路线的预期旅客人数，应提供多少座位。这是以下哪方面的一个例子： (marketing)
A. GAP 2-管理感知与服务质量规范之间的差距。
B. GAP1-客户期望与管理感知之间的差距。
C. GAP 3-服务质量规范与服务交付之间的差距。
D. GAP 4-服务交付与对外传播之间的差距。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
215. 问题：这是沟通过程的一部分，指的是接收方提供的回应： (marketing)
A. 编码。
B. 解码。
C. 传输。
D. 反馈。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
216. 问题：经济营销应该鼓励长期经济发展，而不是短期经济发展。 (marketing)
A. 生态、进化和经济
B. 生态、公平、经济
C. 进化、公平和经济。
D. 生态、公平和新兴。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
217. 问题：个人完全沉浸在他们的环境中，积极参与，从而他们能影响环境中的实际表现或发生的事件。这被称为： (marketing)
A. 教育领域。
B. 逃避现实的领域。
C. 审美领域。
D. 娱乐领域。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
218. 问题：这是一种营销传播工具，它使用非个人媒体来创建和维持与客户、潜在客户和其他重要利益相关者的一种个人的和中介的自由沟通。 (marketing)
A. 直接营销。
B. 广告宣传。
C. 公共关系。
D. 销售推广。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
219. 问题：人们认为培养关系信任的三个主要结果是满意度、___________和连续性（Pavlou, 2002）。 (marketing)
A. 降低感知风险。
B. 服务恢复。
C. 服务流程。
D. 效率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
220. 问题：家庭生命周期： (marketing)
A. 是一种应用心理细分的方法。
B. 指家庭形成和解体的过程。
C. 提供对年龄、职业、收入和住房之间关系的见解。
D. 由个人从婴儿期到退休的 11 个成长阶段组成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
221. 问题：一家营销研究公司与客户签订合同，从数据收集、分析和报告等方面进行完整的市场研究项目。这是一家__________公司。 (marketing)
A. 顾问。
B. 现场机构。
C. 全面服务机构。
D. 制作表格机构。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
222. 问题：一家公司建立其销售信息、广告信息和促销主题，以影响特定市场部门与竞争对手相比如何感知某种商品或服务。这家公司主要从事 (marketing)
A. 市场细分
B. 大规模定制
C. 集中定向广告
D. 定位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
223. 问题：采用这种定价方法，定价过程从客户开始；而不是从产品的成本开始，这种定价方法是； (marketing)
A. 基于价值的定价。
B. 基于成本的定价。
C. 客户导向的定价。
D. 销售定价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
224. 问题：___________是基于这样一种理念：顾客对他们将获得的服务的期望会影响他们对实际服务接触的感知。 (marketing)
A. 服务质量。
B. 服务行动。
C. 服务恢复。
D. 服务满意度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
225. 问题：专门为市场调查研究而第一次收集的信息称为： (marketing)
A. 二手研究。
B. 一手研究。
C. 软研究。
D. 实验研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
226. 问题：这包括包含电话号码、网址、电子邮件和邮政地址等“呼叫回应”机制的广告； (marketing)
A. 直接回应广告。
B. 销售推广。
C. 大众媒体广告。
D. 公共关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
227. 问题：以下哪一项不是外部营销环境的一部分？ (marketing)
A. 政治。
B. 法律。
C. 产品。
D. 社会文化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
228. 问题：为了使交换发生： (marketing)
A. 必须涉及到一个复杂的社会系统。
B. 也必须发生有组织的营销活动。
C. 一个以利润为导向的组织必须参与其中。
D. 每一方都必须拥有对另一方有价值的东西。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
229. 问题：分销网络中顺序成员（如生产商、分销商和零售商）之间涉及特定范围或价格上涨等问题的冲突被称为： (marketing)
A. 渠道冲突。
B. 水平冲突。
C. 垂直冲突。
D. 供应链冲突。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
230. 问题：以下哪项是基于成本定价的例子？ (marketing)
A. 让价格基于顾客愿意支付的金额
B. 让价格基于顾客的心理期望
C. 让价格基于产品的特点和优点
D. 让价格基于生产的全部成本加上所需的利润
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
231. 问题：以下哪项通常不是营销人员认识到种族群体重要性的结果？ (marketing)
A. 使用一种无差别的一刀切营销策略。
B. 改编广告，特别是外语的使用，以适应目标种族市场。
C. 产品种类的变化，以满足特定群体的需求。
D. 研究种族购买习惯，分隔细分市场。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
232. 问题：_______________可以被定义为我们心理的一个方面，它决定了我们随着时间推移以相对稳定的方式对环境做出反应的方式。 (marketing)
A. 感知。
B. 个性。
C. 学习。
D. 记忆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：marketing
233. 问题：通常认为构成外部营销环境的六个维度包括以下所有维度，除了： (marketing)
A. 政治考虑因素。
B. 全球因素。
C. 社会文化方面。
D. 经济问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------