----------------------------------------
科目：miscellaneous
0. 问题：零售企业信用评级的一个重要信息来源是 (miscellaneous)
A. 零售业者协会
B. 当地商会
C. 邓白氏公司
D. 美国零售信用协会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
1. 问题：在准备短篇小说写作单元时，一名老师向学生们展示了几个短篇故事的例子，并与他们一起确定体裁的定义特征。下列哪一项最好地描述了这种教学策略？ (miscellaneous)
A. 会议
B. 基于学科的调查
C. 自律策略发展
D. “引言-正文-结论”策略
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
2. 问题：纸大约在多少华氏温度下会燃烧？ (miscellaneous)
A. 986 度
B. 2125 度
C. 3985 度
D. 451 度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
3. 问题：苹果 iMac 电脑有以下所有颜色可供选择，除了哪一种？ (miscellaneous)
A. 橘红色
B. 草莓色
C. 奇异果色
D. 葡萄色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
4. 问题：早期美国探险家刘易斯和克拉克的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 摩根和梅森
B. 梅里韦瑟和威廉
C. 卡伯特和约瑟夫
D. 梅雷迪思和乔治
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
5. 问题：一名教师为小而灵活的初级读者小组提供支持。当学生阅读他们不熟悉的文本或书籍时，教师与学生一起教他们如何使用各种阅读策略。这描述的是以下哪一种阅读方法？ (miscellaneous)
A. 直接教学法
B. 文学圈
C. 指导阅读法
D. 大声朗读
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
6. 问题：水痘是什么？ (miscellaneous)
A. 一种美味的意大利面
B. 一种歌剧
C. 水痘病毒
D. 古罗马诗歌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
7. 问题：以下哪一种材料的电阻受温度变化的影响最小？ (miscellaneous)
A. 铜
B. 碳
C. 锗
D. 硅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
8. 问题：大学二年级的学生通常被称为什么？ (miscellaneous)
A. 二年级学生
B. 毕业班
C. 大一新生
D. 三年级学生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
9. 问题：在电影《天才雷普利》中，谁扮演里雷普利先生？ (miscellaneous)
A. 裘德·洛
B. 马特•达蒙
C. 达斯汀·霍夫曼
D. 本·阿弗莱克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
10. 问题：一幅硬边画最有可能的特征是 (miscellaneous)
A. 均匀的固体涂料
B. 模糊的颜色混合在画的表面
C. 明显分开的潦草刷痕
D. 半透明的多层涂料
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
11. 问题：比尔·克林顿出生时，美国总统是谁？ (miscellaneous)
A. 赫伯特•胡佛
B. 哈里·S·杜鲁门
C. 富兰克林·罗斯福
D. 德怀特·艾森豪威尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
12. 问题：以下哪个列表只包括矿物质？ (miscellaneous)
A. 花岗岩、辉长岩、闪长岩、石英、长石
B. 黄金、石英、黄玉、钻石、刚玉
C. 片麻岩、片岩、千层岩、绿泥石、云母
D. 煤、燧石、石灰石、白云石、岩盐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
13. 问题：下列哪一项可能是开发和使用转基因植物的结果？ (miscellaneous)
A. 降低植物种子成本
B. 植物新品种获得专利
C. 增加了种植田内的遗传多样性
D. 与未经改造的作物相比，监管和规定更少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
14. 问题：一名老师大声朗读《野兽出没的地方》，这是一本绘本故事书，讲述的是一个名叫马克斯的男孩遇到了生动的野生怪物的故事。然后，老师给学生展示描绘故事开始、中间和结尾场景的图片卡。老师是在帮助学生理解下面哪个文学结构的概念？ (miscellaneous)
A. 情节序列
B. 观点
C. 性格发展
D. 背景
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
15. 问题：哪部电影普及了“你在跟我说话？”这句话？ (miscellaneous)
A. 《捉鬼敢死队》
B. 《出租车司机》
C. 《小丑》
D. 《土拨鼠之日》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
16. 问题：下列哪项最有可能表明农业机械的液压系统中存在水？ (miscellaneous)
A. 一种浅灰色的乳状液体
B. 使用过多液体
C. 过度稀释液体
D. 一种有噪声的安全阀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
17. 问题：在中国历法上什么动物代表 2000 年？ (miscellaneous)
A. 龙
B. 兔
C. 虎
D. 猴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
18. 问题：下列哪项是农用联合收割机的一部分？ (miscellaneous)
A. 搅拌器
B. 调节器
C. 种子盘
D. 开沟器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
19. 问题：根据传说，在哪个国家最有可能遇到小妖精？ (miscellaneous)
A. 爱尔兰
B. 波兰
C. 格陵兰岛
D. 苏格兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
20. 问题：在水文循环的以下哪个过程中，水分子吸收能量？ (miscellaneous)
A. 由水形成冰
B. 由水蒸气形成云
C. 沿地表径流
D. 海洋表面的蒸发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
21. 问题：法国哪个城市每年春天都会举办一个著名的国际电影节？ (miscellaneous)
A. 戛纳
B. 马赛
C. 第戎
D. 里昂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
22. 问题：保龄球比赛中连续三次击倒叫什么？ (miscellaneous)
A. 骰子大亨
B. 加击
C. 连续三次全倒
D. 王牌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
23. 问题：电视节目《我的三个儿子》中的哪个男孩是被收养的？ (miscellaneous)
A. 迈克
B. 厄尼
C. 奇普
D. 罗比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
24. 问题：以下哪部恐怖电影的续集最多？ (miscellaneous)
A. 《惊声尖叫》
B. 《大白鲨》
C. 《万圣节》
D. 《十三号周五》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
25. 问题：喜剧演员弗利普·威尔逊在上世纪 70 年代的电视节目中扮演的女性角色叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 杰基小姐
B. 伊丽莎白·桑福德
C. 杰拉尔丁·琼斯
D. 格拉迪·斯奈特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
26. 问题：游隼是哪种动物？ (miscellaneous)
A. 驼鹿
B. 猫
C. 鸟
D. 鱼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
27. 问题：肠胃科医师检查人体的哪个部位？ (miscellaneous)
A. 大脑
B. 骨架
C. 胃
D. 鼻子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
28. 问题：一张在阳光下呈现蓝色的纸，只被通过绿色滤光片的红光进行照射。在这种光照下纸张呈现出什么颜色？ (miscellaneous)
A. 蓝色
B. 绿色
C. 红色
D. 黑色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
29. 问题：肉应该在多少华氏度的温度下冷冻？ (miscellaneous)
A. 0 度或以下
B. 在 10 到 20 度之间
C. 在 20 到 30 度之间
D. 略低于 32 度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
30. 问题：卡通人物田纳西燕尾服是什么动物？ (miscellaneous)
A. 猫
B. 臭鼬
C. 海象
D. 企鹅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
31. 问题：哪位美国总统的名字出现在电视剧《一家人》的片头主题曲中？ (miscellaneous)
A. 卡尔文·柯立芝
B. 哈里•杜鲁门
C. 赫伯特•胡佛
D. 理查德•尼克松
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
32. 问题：已知最重的惰性气体是什么？ (miscellaneous)
A. 氙
B. 氩
C. 氡
D. 氪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
33. 问题：在足够的水中加入多少摩尔的 HCl 才能形成 3 升的 2 M HCI 溶液？ (miscellaneous)
A. 1 摩尔
B. 2 摩尔
C. 3 摩尔
D. 6 摩尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
34. 问题：谁领导了 1831 年弗吉尼亚州南安普顿的奴隶起义？ (miscellaneous)
A. 约翰·布朗
B. 德瑞德·斯科特
C. 纳特·特纳
D. 哈丽特·塔布曼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
35. 问题：可以用锥子做什么？ (miscellaneous)
A. 打鸭子
B. 打磨地板
C. 打洞
D. 给水果称重
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
36. 问题：哪块骨头位于手腕？ (miscellaneous)
A. 髌骨
B. 肱骨
C. 腕骨
D. 腕骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
37. 问题：一头小母牛被称为什么？ (miscellaneous)
A. 母马
B. 羊肉
C. 孩子
D. 牛犊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
38. 问题：下面哪个是意大利设计公司？ (miscellaneous)
A. Escada
B. Fendi
C. Ghost
D. Mainbocher
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
39. 问题：操作性条件反射最有用于 (miscellaneous)
A. 确定幼儿是否被安全固定
B. 增加课堂上的任务行为
C. 测量因变量
D. 预防顺行性健忘症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
40. 问题：在第二次世界大战期间，这些国家中哪一个不是轴心国联盟的成员？ (miscellaneous)
A. 德国
B. 意大利
C. 西班牙
D. 日本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
41. 问题：对劳动的需求被称为衍生需求，因为它 (miscellaneous)
A. 取决于对劳动用于生产的最终产品的需求
B. 与工资率成反比
C. 取决于资本品的可得性
D. 与劳动的边际效用直接相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
42. 问题：在从燃气割草机上取下刀片之前，以下哪项操作是最重要的？ (miscellaneous)
A. 把轮子调到最高水平
B. 拆卸火花塞
C. 清空储气罐
D. 拆卸过滤网
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
43. 问题：下列哪一种力是导致固定翼飞机向前移动的主要原因？ (miscellaneous)
A. 升力
B. 拖力
C. 推力
D. 重量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
44. 问题：以下哪个天体从未有航天器降落过？ (miscellaneous)
A. 金星
B. 火星
C. 月球
D. 木星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
45. 问题：劳动力主要由所有_____组成 (miscellaneous)
A. 未满 16 岁的受雇的工人
B. 被归类为失业者或就业者的人
C. 被聘为全职工人的人员
D. 失业的、受雇的和被劝阻的工人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
46. 问题：下面哪个是说服性演讲的例子？ (miscellaneous)
A. 竞选经理对市长候选人的介绍
B. 教授关于心脏结构的讲座
C. 公司总裁的年度销售报告
D. 导游对艺术博物馆装置的讨论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
47. 问题：关押“霍根英雄”的战俘营叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 战俘营 13
B. 恶魔岛 17
C. 魔鬼岛
D. 莱文沃斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
48. 问题：哪个值是对一个成年人一天呼吸的空气量最合理的估计？ (miscellaneous)
A. 100 升
B. 1,000 升
C. 10,000 升
D. 100,000 升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
49. 问题：荷兰式烤箱是什么？ (miscellaneous)
A. 烤面包机
B. 微波炉
C. 水壶
D. 桑拿房
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
50. 问题：“probono”工作是什么意思？ (miscellaneous)
A. 加班
B. 无薪工作
C. 做自己的老板
D. 完全不工作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
51. 问题：地球上最大的动物是什么？ (miscellaneous)
A. 蓝鲸
B. 巨型乌贼
C. 长毛象
D. 暴龙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
52. 问题：下面哪一个不是印度教的神？ (miscellaneous)
A. 湿婆
B. 毗瑟奴
C. 醒神姜
D. 梵天
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
53. 问题：两条垂线相交形成什么样的角？ (miscellaneous)
A. 钝角
B. 锐角
C. 直角
D. 隐形角
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
54. 问题：19 世纪用于制作达盖尔银版照相法的照相方法以其_____而闻名 (miscellaneous)
A. 快速曝光时间
B. 能够捕捉到清晰的细节
C. 可多次复制的容量
D. 使用纸质底片
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
55. 问题：一位商业老师让学生们分析这样一个场景：天然气行业的几家公司生产一种同质产品，并主导了市场。这种情况主要会产生一种具有代表性的_____市场结构 (miscellaneous)
A. 寡头垄断
B. 纯粹垄断
C. 垄断性竞争
D. 纯粹竞争
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
56. 问题：在传统的英国木偶戏中，谁嫁给了角色潘趣？ (miscellaneous)
A. 黛比
B. 维多利亚
C. 朱迪
D. 芭芭拉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
57. 问题：沃克杯的比赛项目是什么？ (miscellaneous)
A. 板球
B. 网球
C. 壁球
D. 高尔夫球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
58. 问题：皮塔饼是一种什么？ (miscellaneous)
A. 新鲜水果
B. 平面包
C. 法国蛋挞
D. 豆瓣酱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
59. 问题：美国最古老的欧洲永久定居点是什么？ (miscellaneous)
A. 佛罗里达州圣奥古斯丁
B. 马萨诸塞州普利茅斯
C. 弗吉尼亚州纽波特纽斯
D. 北卡罗来纳州夏洛特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
60. 问题：从地球上看，月球经历了一系列的阶段，由于以下哪一方面的变化？ (miscellaneous)
A. 在地球阴影下的月球表面的面积
B. 从地球上可以看到的月球被照亮的一面的面积
C. 月球在其轴上旋转时面向地球的部分
D. 月球在其轴上的倾斜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
61. 问题：在十字军东征时期，伊斯兰文明在以下哪个领域对欧洲人影响最大？ (miscellaneous)
A. 音乐
B. 神学
C. 数学
D. 法律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
62. 问题：下列哪一种不是本杰里冰淇淋的口味？ (miscellaneous)
A. Wavy Gravy
B. Bovinity Divinity
C. Cutie Patootie
D. Chubby Hubby
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
63. 问题：下列哪个术语是指使用扭曲来创造物体延伸到空间的错觉？ (miscellaneous)
A. 悬挑
B. 立式平衡
C. 晕涂法
D. 投影缩减
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
64. 问题：美国人每年扔掉饮料里未使用过的冰块浪费了多少能源？ (miscellaneous)
A. 6*10^8 J
B. 6*10^11 J
C. 6*10^14 J
D. 6*10^17 J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
65. 问题：《双城记》是谁写的？ (miscellaneous)
A. 查尔斯·狄更斯
B. 纳撒尼尔·霍桑
C. 华盛顿·欧文
D. 马克·吐温
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
66. 问题：如果你出生在万圣节，你的星座是什么? (miscellaneous)
A. 天蝎座
B. 摩羯座
C. 天秤座
D. 巨蟹座
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
67. 问题：成年人的大肠有多长？ (miscellaneous)
A. 1 英尺
B. 5 英尺
C. 12 英尺
D. 20 英尺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
68. 问题：法庭之友简报的目的是 (miscellaneous)
A. 影响最高法院案件的结果
B. 解释最高法院判决的理由
C. 向最高法院申请人身保护令
D. 命令一方遵守最高法院的判决
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
69. 问题：两个主要的 M&M's 代言人糖果的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 花生和原味
B. 红色和黄色
C. 莫特和马蒂
D. 它们没有名字
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
70. 问题：沿着岩石圈板块边界的应力积累导致下列哪一种情况？ (miscellaneous)
A. 地震
B. 磁场逆转
C. 飓风
D. 深海沉积物沉积增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
71. 问题：在保龄球比赛中，你必须击倒多少个瓶才算全中？ (miscellaneous)
A. 0
B. 8
C. 10
D. 12
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
72. 问题：下面哪一种几何形状最常用于给桁架桥的结构增加强度？ (miscellaneous)
A. 圆形
B. 三角形
C. 六角形
D. 矩形
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
73. 问题：ginsu 是一种什么样的东西？ (miscellaneous)
A. 广播
B. 刀
C. 牙刷
D. 武术武器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
74. 问题：下面哪个单词是 perambulate（巡回）的同义词？ (miscellaneous)
A. 吻
B. 喊
C. 漫步
D. 治愈
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
75. 问题：在参观了救援队后，Espinosa 女士让她三岁的学生们帮她写一封感谢信给救援队的员工。当学生们分享他们的想法时，她把学生们的回答记录在一张大的图表纸上。在写作时，Espinosa 女士将学生的注意力集中在几项早期读写技能上。以下哪一项最适合 3 岁的学生？ (miscellaneous)
A. 改写想法
B. 正确拼写单词
C. 用印刷品表达言语
D. 专有名词大写
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
76. 问题：希腊字母表的第三个字母是什么？ (miscellaneous)
A. δ
B. γ
C. φ
D. θ
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
77. 问题：山坡上的一口井在海平面以上海拔 550 英尺处穿透地下水位。如果有人计划在山顶钻孔，哪里最有可能找到地下水位？ (miscellaneous)
A. 将在海平面找到地下水位。
B. 地下水位将在海拔低于 550 英尺但高于海平面的地方被发现。
C. 地下水位将在海拔 550 英尺以上的地方被发现，但在地表以下许多英尺。
D. 地下水位将在山顶与地表相交，形成一个泉水。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
78. 问题：在成为教练之前，菲尔·杰克逊效力于以下哪支 NBA 球队？ (miscellaneous)
A. 波士顿凯尔特人队
B. 洛杉矶湖人队
C. 纽约尼克斯队
D. 费城 76 人队
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
79. 问题：老式蒸汽机的动力来自于煤，煤是由人工用铲子从煤水车转移到发动机上的。这种发动机能达到的最大功率是多少？ (miscellaneous)
A. 6*10^3 W
B. 6*10^5 W
C. 6*10^7 W
D. 6*10^11 W
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
80. 问题：在哪个国家，人们应该靠道路左手边开车？ (miscellaneous)
A. 法国
B. 意大利
C. 英格兰
D. 德国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
81. 问题：在著名的芭蕾舞剧《胡桃夹子》中，男主角打败了谁？ (miscellaneous)
A. 糖梅仙女
B. 鼠王
C. 白雪女王
D. Marzipan
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
82. 问题：飞机的黑匣子通常是什么颜色？ (miscellaneous)
A. 黑色
B. 白色
C. 橙色
D. 紫色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
83. 问题：下面哪个句子是用虚拟语气写的？ (miscellaneous)
A. 我不是你的人
B. 我希望我是你的人
C. 为什么是你的人？
D. 你的人在哪？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
84. 问题：以下哪个术语是指使用厚涂涂料的过程？ (miscellaneous)
A. 薄涂
B. 直接画法
C. 厚涂
D. 擦印画
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
85. 问题：理查德·尼克松的中间名是什么？ (miscellaneous)
A. 迈克尔
B. 米尔豪斯
C. 莫蒂默
D. 马修
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
86. 问题：口袋妖怪起源于哪个国家？ (miscellaneous)
A. 法国
B. 匈牙利
C. 日本
D. 加拿大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
87. 问题：什么重要的粮食作物是在稻田里种植的？ (miscellaneous)
A. 小麦
B. 黑麦
C. 玉米
D. 大米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
88. 问题：色轮上的三和弦可被描述为 (miscellaneous)
A. 三种相似色
B. 间隔相等的三种颜色
C. 三种相等的颜色
D. 互补集
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
89. 问题：以下哪位著名棒球运动员曾因不服从命令而在军事法庭上被判无罪？ (miscellaneous)
A. 阿布纳·道布尔迪
B. 泰·柯布
C. 杰基·罗宾森
D. 比利·马丁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
90. 问题：以下哪项最能描述 20 世纪 60 年代绿色革命的影响？ (miscellaneous)
A. 种植的每种作物的品种增加
B. 肥料使用增加
C. 机械化使用减少
D. 农药使用减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
91. 问题：罗宾汉住在哪个森林里？ (miscellaneous)
A. 黑森林
B. 石化林
C. 诺丁汉森林
D. 舍伍德森林
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
92. 问题：如果一段音乐属于“四四拍子”，每小节有多少个四分音符？ (miscellaneous)
A. 1
B. 4
C. 5
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
93. 问题：下列哪个国家没有参加北美自由贸易协定？ (miscellaneous)
A. 美国
B. 加拿大
C. 墨西哥
D. 危地马拉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
94. 问题：亚伯拉罕·林肯总统的《解放奴隶宣言》宣布，只有以下奴隶才能获得自由 (miscellaneous)
A. 那些生活在仍在叛乱地区的奴隶
B. 在联邦军队服役的奴隶
C. 住在边境州奴隶
D. 逃到北方各州的奴隶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
95. 问题：以下哪项是指古希腊雕像的姿势，Äîrigidly 正面握紧拳头、Äîrecall 古埃及雕像的姿势？ (miscellaneous)
A. 女像柱
B. 男像柱
C. 铁饼投掷者
D. 青年雕像
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
96. 问题：1978 年，谁成为赢得赛马三冠王的最年轻的骑师？ (miscellaneous)
A. 杰瑞·贝利
B. 史蒂夫·考森
C. 威利·休梅克
D. 帕斯夸里·德维托
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
97. 问题：拉丁短语“合众为一”是什么意思？ (miscellaneous)
A. 多么疯狂的生活
B. 我们信仰上帝
C. 来自许多人
D. 为了更大的利益
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
98. 问题：在美国，春天的第一天是哪一天？ (miscellaneous)
A. 2 月 21 日
B. 3 月 21 日
C. 4 月 21 日
D. 5 月 21 日
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
99. 问题：下面哪个是并存权力的例子？ (miscellaneous)
A. 印刷和铸造货币
B. 宣战的权力
C. 归化的过程
D. 征税
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
100. 问题：下面哪一种动物和豪车同名？ (miscellaneous)
A. 牦牛
B. 瞪羚
C. 树懒
D. 捷豹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
101. 问题：谁是“一无所知者”？ (miscellaneous)
A. 一个 60 年代的喜剧剧团
B. 电脑设计师
C. 一个政党
D. 一个间谍网
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
102. 问题：在学校实验室里加热时，以下哪一项会带来最大的安全风险？ (miscellaneous)
A. 铁和硫的混合物
B. 汞氧化(II)
C. 氯化钠
D. 水合硫酸铜(II)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
103. 问题：谁是电视节目《人人都爱雷蒙德》的主演？ (miscellaneous)
A. 雷·利奥塔
B. 雷·罗马诺
C. 小雷·帕克
D. 苏格·雷·伦纳德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
104. 问题：你会在什么运动中发现“铁笼”比赛？ (miscellaneous)
A. 拳击
B. 击剑
C. 职业摔跤
D. 大学篮球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
105. 问题：下面哪一项最有助于解释为什么火山倾向于沿着俯冲带形成？ (miscellaneous)
A. 岩石物质被带到地表以下深处，导致物质融化并上升到地表。
B. 两个板块相互分离，岩浆渗出。
C. 两块大陆碰撞产生的摩擦使岩石融化。
D. 在这些边界上有一排热点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
106. 问题：菱形有多少条边？ (miscellaneous)
A. 4
B. 6
C. 8
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
107. 问题：以下哪一种学位可以由当地的 FFA 分会授予？I. 新手 FFA 学位 II. 分会 FFA 学位 III. 州 FFA 学位 IV. 美国 FFA 学位 (miscellaneous)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 I 和 II
D. I、II、III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
108. 问题：路德教会因谁而得名？ (miscellaneous)
A. 小马丁·路德·金
B. 马丁·路德
C. 路德·范德鲁斯
D. 莱克斯·卢梭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
109. 问题：什么金属在正常大气压和温度下是液态的？ (miscellaneous)
A. 铅
B. 锑
C. 铀
D. 汞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
110. 问题：以下哪一项提供了关于地核、地幔和下地壳结构的最多信息？ (miscellaneous)
A. 测量地球磁场的强度和波动
B. 检查流动熔岩
C. 从地球深处的钻孔中采集样本
D. 地震学研究地震波穿过地球的速度和传播路径
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
111. 问题：当一种商品的生产产生负外部性时，私人市场就会 (miscellaneous)
A. 相对于社会最优产出水平，商品生产过剩
B. 相对于社会最优产出水平，商品生产不足
C. 补偿受负外部性损害的第三方
D. 收取低于市场均衡价格的费用以补偿外部性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
112. 问题：一些观察人士认为，官方失业率的一个局限性在于，它低估了真实的失业率水平，因为它没有包括以下哪一项？ (miscellaneous)
A. 新进入劳动力市场的人
B. 被解雇的人正在找新工作
C. 那些已经放弃找工作的沮丧泄气人
D. 找兼职工作的全日制学生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
113. 问题：哪家快餐连锁店的广告语是“牛肉在哪里？” (miscellaneous)
A. 温蒂汉堡
B. 肯德基
C. 汉堡王
D. 麦当劳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
114. 问题：哪个城市被称为“世界橡胶之都”？ (miscellaneous)
A. 内布拉斯加州奥马哈
B. 伊利诺伊州罗克福德
C. 密歇根州大急流城
D. 俄亥俄州阿克伦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
115. 问题：美国第一所男女同校的大学是哪一所？ (miscellaneous)
A. 欧柏林大学
B. 达特茅斯学院
C. 格林奈尔学院
D. 安提阿学院
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
116. 问题：山姆大叔的山羊胡是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 棕色
B. 黑色
C. 白色
D. 洗碗水金色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
117. 问题：根据存在主义戏剧《无出口》中的一句名言，地狱是什么？ (miscellaneous)
A. 自己
B. 其他人
C. 小制作
D. 大色调的绿色和蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
118. 问题：以下是佐拉·尼尔·赫斯顿的《他们眼望上苍》中的一段话。“人们都看见她来了，因为这是日落时分。太阳已经走了，但把脚印留在了天上。这正是坐在路边门廊上的时候。这正是谈天说地的时候。这些坐着的人白天是没嘴、没眼、没耳朵的工具，骡子和别的畜生占据了他们的皮囊，但这时候，太阳和工头都消失了，皮囊又强健起来，像个人了。他们变成了闲话和鸡毛蒜皮的主子。他们用嘴巴周游列国。他们坐下来评断是非。”佐拉·尼尔·赫斯顿与以下哪个文学运动有关？ (miscellaneous)
A. 新英格兰清教主义
B. 先验论
C. 自然主义
D. 哈莱姆文艺复兴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
119. 问题：7-11 公司的超大苏打水的商标名是什么？ (miscellaneous)
A. Big Slurp
B. Big Gulp
C. Big Drink
D. Big Sip
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
120. 问题：柔道运动起源于哪个亚洲国家？ (miscellaneous)
A. 日本
B. 越南
C. 老挝
D. 菲律宾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
121. 问题：以下哪一种产品的需求最有弹性？ (miscellaneous)
A. 水
B. 面包
C. 盐
D. 猪肉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
122. 问题：摇滚乐队 U2 来自哪个国家？ (miscellaneous)
A. 英格兰
B. 爱尔兰
C. 比利时
D. 德国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
123. 问题：象的长牙是由什么材料制成的？ (miscellaneous)
A. 珊瑚
B. 象牙
C. 骨头
D. 钙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
124. 问题：披头士最初把哪个城市称为家？ (miscellaneous)
A. 伦敦
B. 利兹
C. 利物浦
D. 曼彻斯特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
125. 问题：以下哪个不是美国政府的三个分支之一？ (miscellaneous)
A. 司法
B. 行政
C. 议会
D. 议会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
126. 问题：在英国货币中，一英镑等于多少便士？ (miscellaneous)
A. 10
B. 100
C. 500
D. 1000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
127. 问题：演员查理·辛和埃米利奥·埃斯特维兹是什么关系？ (miscellaneous)
A. 他们是表亲
B. 他们是兄弟
C. 他们是父子
D. 他们是叔叔和侄子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
128. 问题：以下哪项需要使用至少两根针？ (miscellaneous)
A. 流苏花边
B. 编织
C. 钩编
D. 手工编织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
129. 问题：1909 年，弗雷德里克·库克声称自己是第一个到达什么地方的探险家？ (miscellaneous)
A. 珠穆朗玛峰
B. 百慕大三角
C. 亚特兰提斯
D. 北极
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
130. 问题：设置为运行 30 分钟的干衣机是下列哪个控制系统的例子？ (miscellaneous)
A. 开环
B. 闭环
C. 负反馈
D. 正反馈
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
131. 问题：美国国旗上有多少颗星星？ (miscellaneous)
A. 13
B. 48
C. 50
D. 51
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
132. 问题：谁是美国独立战争时期的英国国王？ (miscellaneous)
A. 查理一世
B. 詹姆斯一世
C. 爱德华三世
D. 乔治三世
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
133. 问题：这些动物中哪一种会下蛋？ (miscellaneous)
A. 牛
B. 沙鼠
C. 青蛙
D. 大象
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
134. 问题：一项企业分析显示，去年每 100 美元的饲料平均回报为 151 美元，今年每 100 美元的饲料回报为 130 美元。假设饲料成本稳定且没有重大死亡损失，以下哪一项最可能解释回报差异？ (miscellaneous)
A. 饲料效率降低
B. 记录保存不良
C. 市场价格降低
D. 购买价格降低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
135. 问题：如果一场棒球比赛的门票通常在 10 美元到 30 美元之间，一个赛季大约有 150 场比赛，每场比赛有 50,000-75,000 人观看，下面哪一项是对这 150 场比赛的门票销售收入的一个不错的估计？ (miscellaneous)
A. 20,000,000 美元
B. 200,000,000 美元
C. 2,000,000,000 美元
D. 20,000,000,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
136. 问题：下面哪个不是猫的品种？ (miscellaneous)
A. 波斯猫
B. 土耳其安哥拉猫
C. 比熊犬
D. 缅因猫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
137. 问题：在美国，一年大约有多少部电影在家庭中被观看？ (miscellaneous)
A. 200,000,000
B. 2,000,000,000
C. 20,000,000,000
D. 200,000,000,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
138. 问题：士力架巧克力棒中没有哪一种？ (miscellaneous)
A. 杏仁
B. 巧克力
C. 牛轧糖
D. 焦糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
139. 问题：在孩子们的游戏中，“流浪者”是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 绿色
B. 黑色
C. 红色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
140. 问题：下面哪一种早餐麦片的形状像字母 O？ (miscellaneous)
A. Life Corn
B. Chex
C. Cheerios
D. Raisin Bran
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
141. 问题：通常情况下，至少需要多少个地震台站的 S-P 到达间隔才能唯一地定位地震的震中？ (miscellaneous)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
142. 问题：《老友记》电视剧中哪个角色是厨师？ (miscellaneous)
A. 乔伊
B. 莫妮卡
C. 罗斯
D. 瑞秋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
143. 问题：如果一个有 25,000 美元应税收入的人的税率是 24%，一个有 20,000 美元应税收入的人的税率是 20%，那么这个收入范围内的税率是 (miscellaneous)
A. 累退税
B. 累进税
C. 比例税
D. 收入中性税
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
144. 问题：声称艺术作品的价值是由博物馆和画廊决定的美学哲学被称为 (miscellaneous)
A. 资本主义
B. 概念主义
C. 结构主义
D. 制度主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
145. 问题：拇趾是什么？ (miscellaneous)
A. 耳垂
B. 舌头
C. 眼睑
D. 大脚趾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
146. 问题：警察用什么金属装置来固定屡次违章停车的车辆的车轮？ (miscellaneous)
A. 布鲁克林夹
B. 丹佛锁扣
C. LoJack
D. The Club
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
147. 问题：什么病有时被称为“皇家病”？ (miscellaneous)
A. 佝偻病
B. 麻疹
C. 血友病
D. 肺结核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
148. 问题：下列哪个表述准确地描述了 JPEG 压缩的数字照片？ (miscellaneous)
A. JPEG 格式仅用于彩色照片。
B. JPEG 压缩通过重新排列数据来改变原始图像的比例。
C. JPEG 压缩可以锐化图像中的细节。
D. JPEG 格式通过选择性地丢弃数据来压缩文件大小。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
149. 问题：爬虫学家研究什么？ (miscellaneous)
A. 疱疹
B. 血
C. 昆虫
D. 爬行动物和两栖动物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
150. 问题：下面哪个是病毒？ (miscellaneous)
A. 葡萄球菌
B. 白血病
C. 脊柱侧凸
D. 水痘
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
151. 问题：大富翁棋盘游戏最近增加了什么新代币？ (miscellaneous)
A. 储蓄罐
B. 一袋钱
C. 球体
D. 电话
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
152. 问题：怎样称呼公爵才合适？ (miscellaneous)
A. 陛下
B. 阁下大人
C. 足下
D. 阁下
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
153. 问题：下列哪项是关于水门事件的？ (miscellaneous)
A. 《国王的仆人》
B. 《All the Pretty Horses》
C. 《总统班底》
D. 《步步登天》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
154. 问题：是什么导致了弓形虫病？ (miscellaneous)
A. 一种细菌
B. 一种原生动物
C. 一种病毒
D. 一种朊病毒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
155. 问题：以下哪位摇滚吉他手设计了男士领带的彩色线条？ (miscellaneous)
A. 埃里克·克拉普顿
B. 杰瑞·加西亚
C. 杰夫·贝克
D. 基思·理查兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
156. 问题：用黑帮的行话来说，如果你“像金丝雀一样唱歌”，你在干什么？ (miscellaneous)
A. 冒充辛纳特拉
B. 和警察谈话
C. 杀死敌人
D. 赌马
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
157. 问题：刘易斯和克拉克于 1804 年在哪里开始了他们著名的探险？ (miscellaneous)
A. 西雅图
B. 圣路易斯
C. 新奥尔良
D. 华盛顿特区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
158. 问题：根据一个流行的口号，人们不应该“惹”哪个州？ (miscellaneous)
A. 纽约州
B. 得克萨斯州
C. 蒙大拿州
D. 罗德岛州
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
159. 问题：在职业棒球比赛中，每年被选为最佳外野手的球员会赢得什么？ (miscellaneous)
A. 一辆崭新的汽车
B. 金手套
C. 银蝙蝠
D. 黄铜棒球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
160. 问题：以下目标，哪一个是最适合的技术教育计划，其目标是使学生开发创造性的技术解决方案，以解决当前和未来的社会问题？ (miscellaneous)
A. 设计并建造一个低收入多户住宅单元的三维模型
B. 描述几个与住宅建筑相关的建筑职业
C. 对技术系统的组件进行分类
D. 确定公路建设中使用的主要工具和设备
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
161. 问题：谁是第一个辞去总统职务的美国总统？ (miscellaneous)
A. 马丁·范布伦
B. 安德鲁·杰克逊
C. 安德鲁·约翰逊
D. 理查德•尼克松
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
162. 问题：需要多少羽衣甘蓝才能提供一个人一整年所需的卡路里？ (miscellaneous)
A. 2*10^3 公斤/年
B. 2*10^4 公斤/年
C. 2*10^5 公斤/年
D. 2*10^6 公斤/年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
163. 问题：普通美国公民担任总统的时间有多长？ (miscellaneous)
A. 1 秒
B. 10 秒
C. 1 分钟
D. 10 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
164. 问题：无产阶级是什么？ (miscellaneous)
A. 无家可归者
B. 皇室
C. 上层阶级
D. 工人阶级
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
165. 问题：根据谚语，必要性是什么之母？ (miscellaneous)
A. 发明
B. 运气
C. 问题
D. 拖延症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
166. 问题：什么军衔可以使美国陆军的将军佩戴三星勋章？ (miscellaneous)
A. 准将
B. 下士
C. 中将
D. 少将
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
167. 问题：六英尺的另一种写法是什么？ (miscellaneous)
A. 6'
B. 6
C. 6''
D. 6#
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
168. 问题：在建筑中，板材是墙的顶部和底部的水平结构。以下哪些是垂直结构？ (miscellaneous)
A. 椽
B. 墙骨
C. 头
D. 托梁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
169. 问题：世界上哪个地方曾经被称为华夏？ (miscellaneous)
A. 中国
B. 印度
C. 伊朗
D. 印尼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
170. 问题：文旦是什么？ (miscellaneous)
A. 一种鱼，是雄性鲱鱼和雌性黑线鳕的后代
B. 一种从矿脉中突出的晶体，如石英
C. 龙葵属植物龙葵科的一种植物
D. 一种柚子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
171. 问题：美国职业棒球大联盟的常规赛有多少局？ (miscellaneous)
A. 7
B. 8
C. 9
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
172. 问题：关于吃叶子的蚱蜢被青蛙吃掉，青蛙又被蛇吃掉的营养结构，下列哪个说法是正确的？ (miscellaneous)
A. 青蛙是食草动物。
B. 蛇是二级消费者。
C. 蚱蜢是初级消费者。
D. 社区里蛇的数量超过了蚱蜢。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
173. 问题：那些相信自己的政治观点很重要，政府会尊重这些观点，并且他们的观点可以影响政治事务的人被称为具有强烈的_____意识 (miscellaneous)
A. 政治党派
B. 政治异化
C. 政治忠诚
D. 政治效能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
174. 问题：内战前出生在美国的白人男性的平均预期寿命是多少？ (miscellaneous)
A. 40 岁
B. 50 岁
C. 60 岁
D. 70 岁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
175. 问题：意第绪语“meshuga”是什么意思？ (miscellaneous)
A. 疯狂的
B. 神圣的
C. 小气的
D. 甜蜜的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
176. 问题：希腊字母表的最后一个字母是什么？ (miscellaneous)
A. ο
B. ω
C. υ
D. ζ
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
177. 问题：小学生能够通过在鼓上演奏适当的节奏模式来跟随快慢歌曲。学生能理解音乐的下列哪些属性？ (miscellaneous)
A. 力度变化
B. 音高
C. 节奏
D. 和声
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
178. 问题：当富兰克林·德兰诺·罗斯福 (FDR) 在 1932 年的总统选举中赢得了几个州的支持时，他没有赢得多少个州的支持？ (miscellaneous)
A. 6
B. 7
C. 8
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
179. 问题：下面哪个是黄瓜家族的成员？ (miscellaneous)
A. 青椒
B. 西瓜
C. 土豆
D. 绿豆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
180. 问题：我成为今天的我，是在 1975 年某个阴云密布的寒冷冬日，那年我十二岁。我清楚地记得当时自己趴在一堵坍塌的泥墙后面，窥视着那条小巷，旁边是结冰的小溪。许多年过去了，人们说陈年旧事可以被埋葬，然而我终于明白这是错的，因为往事会自行爬上来。回首前尘，我意识到在过去二十六年里，自己始终在窥视着那荒芜的小径。这段节选是下列哪一类写作的例子？ (miscellaneous)
A. 信息类
B. 说服类
C. 描述类
D. 叙述类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
181. 问题：下列哪一种抗辩不能用于合法地逃避可转让票据上的付款？ (miscellaneous)
A. 违反合同
B. 经济资源减少
C. 欺诈的诱因
D. 心理缺陷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
182. 问题：简单的伴奏、轻盈的神韵和流畅的旋律是_____的特质 (miscellaneous)
A. 高雅风格
B. 变奏曲
C. 狂飙运动
D. 小夜曲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
183. 问题：关于垄断企业，下列哪项是正确的？ (miscellaneous)
A. 它在市场上与许多销售相同产品的公司竞争。
B. 为了卖出更多的产品，它不得不降低所有单位的价格。
C. 它的边际收入随着销售产量的增加而增加。
D. 它设定一个低于平均可变成本的价格，以将竞争对手赶出市场。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
184. 问题：以下哪个名字从来没有属于过教皇？ (miscellaneous)
A. 利奥
B. 兰多
C. 莱纳斯
D. 劳伦斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
185. 问题：下列哪一项最有助于解释为什么有些地方通常有很大的潮差（高达 60 英尺），而另一些地方只有一到两英尺的潮差？ (miscellaneous)
A. 太阳在不同地方的位置是不同的。
B. 科里奥利效应和地球自转倾向于增强高纬度地区的潮汐流。
C. 海底地形和海岸线的形状有助于放大特定地区的潮汐流。
D. 信风将海水推向岩石海岸线附近的巨大潮汐隆起。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
186. 问题：以下哪一种通常不“用作香料”？ (miscellaneous)
A. 莳萝
B. 百里香
C. 铁杉
D. 马郁兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
187. 问题：谁是动物的守护神？ (miscellaneous)
A. 塞维利亚的圣伊西多尔
B. 帕多瓦的圣安东尼
C. 圣方济各
D. 圣女贞德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
188. 问题：地球海洋中溶解的盐主要来自于 (miscellaneous)
A. 海洋生物活动
B. 大气沉积
C. 大陆岩石的风化作用
D. 海底热点火山的喷发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
189. 问题：一个击球手代替另一个击球手的棒球术语是什么？ (miscellaneous)
A. 全面选手
B. 影子击球手
C. Clip 击球手
D. 代打
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
190. 问题：1960 年，纳粹官员阿道夫·艾希曼最终在哪个国家被捕？ (miscellaneous)
A. 巴西
B. 东德
C. 阿根廷
D. 巴拉圭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
191. 问题：81 的平方的平方根是多少？ (miscellaneous)
A. 9
B. 27
C. 81
D. 729
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
192. 问题：下列哪项提供了太阳大气中含有钠原子的证据？ (miscellaneous)
A. 太阳光谱中的吸收线与钠的存在是一致的。
B. 拥有与太阳相同光谱等级的恒星主要由钠构成。
C. 由旅行者号宇宙飞船返回地球的太阳样本含有钠。
D. 太阳发出的能量是由其核心的钠的核聚变产生的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
193. 问题：按键式电话机的“3”键上有哪些字母？ (miscellaneous)
A. ABC
B. DEF
C. GHI
D. WXY
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
194. 问题：为了最好地鼓励学生在课堂上的参与，教师应该根据以下哪项选择文本？ (miscellaneous)
A. 教学目标
B. 当地社区的文化
C. 课堂教学阅读水平
D. 学生感兴趣的话题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
195. 问题：当一只达尔马提亚小狗出生时，它总是什么颜色？ (miscellaneous)
A. 黑色
B. 黑色带白点
C. 白色
D. 白色带黑点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
196. 问题：以下哪个国家不在欧洲？ (miscellaneous)
A. 意大利
B. 西班牙
C. 希腊
D. 以色列
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
197. 问题：在动画片《史酷比》中为毛毛配音的电台名人是哪位？ (miscellaneous)
A. 拉什•林堡
B. 凯西·格森
C. 拉里·金
D. 霍华德·斯特恩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
198. 问题：许多科学家认为，有些恐龙并没有灭绝，而是进化成了什么样的生物？ (miscellaneous)
A. 两栖动物
B. 爬行动物
C. 鸟
D. 哺乳动物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
199. 问题：电视节目《神秘科学剧场 3000》的粉丝被称为什么？ (miscellaneous)
A. Mysterians
B. MiSTies
C. Bot Brigade
D. Gizmonics
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
200. 问题：哪个汽车公司生产索纳塔？ (miscellaneous)
A. 丰田
B. 本田
C. 斯巴鲁
D. 现代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
201. 问题：力等于质量乘以什么？ (miscellaneous)
A. 速度
B. 距离
C. 加速度
D. 重量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
202. 问题：要制作挂毯，传统上人必须从事什么活动？ (miscellaneous)
A. 编织
B. 雕刻
C. 烘焙
D. 唱歌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
203. 问题：有机化合物含有什么元素？ (miscellaneous)
A. 碳
B. 氧
C. 氢
D. 氮
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
204. 问题：研究鱼类的人在专业术语中被称为什么？ (miscellaneous)
A. 昆虫学家
B. 鱼类学家
C. marinologist
D. 爬虫学者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
205. 问题：一个人用遥控器来改变电视的音量。从遥控器传送到电视机的信号很可能被编码成 (miscellaneous)
A. 可见光脉冲
B. 无线电波信号
C. 红外脉冲系列
D. 强烈的红外光束系列
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
206. 问题：说到测量马的长度，一只“手”有多长？ (miscellaneous)
A. 4 英寸
B. 7 英寸
C. 10 英寸
D. 2 英尺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
207. 问题：柠檬汁在 pH 刻度上的（近似）值是多少？ (miscellaneous)
A. 14
B. 2
C. 7
D. 0
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
208. 问题：下列哪一项最好地描述了对一种具有非弹性需求的产品提价后的情况？ (miscellaneous)
A. 需求量不变。
B. 需求量将增加。
C. 总收入将减少。
D. 总收入将不变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
209. 问题：下列哪一种说法反映了在中国古典文化中占有重要地位的儒家世界观？ (miscellaneous)
A. 信上帝会在来世得到回报。
B. 生命的终极目标是逃避死亡和轮回的无尽循环所固有的痛苦。
C. 一种安静的沉思和远离世俗诱惑的生活将带来自我完善。
D. 遵守对他人的适当行为规则将确保社会和政治的和谐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
210. 问题：以下哪位民主党人在 1984 年的总统选举中输给了罗纳德·里根？ (miscellaneous)
A. 迈克尔•杜卡基斯
B. 沃尔特·蒙代尔
C. 加里·哈特
D. 吉米•卡特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
211. 问题：实际国内生产总值 (GDP) 被定义为名义国内生产总值与_____的比率 (miscellaneous)
A. 货币供应量
B. 失业率
C. 政府预算赤字
D. GDP 平减指数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
212. 问题：下面哪个是高尔夫球场的另一个名字？ (miscellaneous)
A. 场地
B. 林克斯
C. 台阶
D. 套件
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
213. 问题：当公司 X 支付 300,000 美元的工资时，下列哪项是对资产和负债的影响？ (miscellaneous)
A. 工资费用增加 300,000 美元；现金增加 300,000 美元
B. 工资费用增加 300,000 美元；现金减少 300,000 美元
C. 工资费用减少 300,000 美元；现金增加 300,000 美元
D. 工资费用减少 300,000 美元；现金减少 300,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
214. 问题：谁不是电视剧《伯南扎的牛仔》中卡特赖特的儿子？ (miscellaneous)
A. 亚当
B. 小乔
C. 霍斯
D. 本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
215. 问题：美国参议院的一届任期有多长？ (miscellaneous)
A. 两年
B. 四年
C. 六年
D. 八年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
216. 问题：应该在身体的哪个部位戴头巾？ (miscellaneous)
A. 头
B. 手
C. 脚
D. 腿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
217. 问题：一位幼儿园老师让学生们决定以下事项。， Ä¢ 当天有多少学生缺勤，Ä¢ 是否有足够的零食杯供每个学生在零食时间吃一个，Ä¢ 课间休息时带出去多少个球，课间休息后带回来多少个球。下面哪个概念与老师让学生做的决定最接近？ (miscellaneous)
A. 分类
B. 计数
C. 画图
D. 排序
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
218. 问题：语法教学主要有两种方式，Äî 通过对包含各种词形和句子结构的话语的经验，或通过分析虚拟句子和画出各个部分的图表。丰富的话语经验才是真正教会语法的方法，因为它锻炼了判断，提供了语言的吸收，而形式语法研究已被证明是无关紧要的。政治比教育学更能阻碍课程的变化以适应这一真理。上述文章的作者认为 (miscellaneous)
A. 在各种不同的场合使用语言可以提高语法
B. 通过学习形式语法规则可以提高良好的判断能力
C. 分析和绘图可以锻炼逻辑思维
D. 语法的形式学习可以提高写作能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
219. 问题：谁是希腊神宙斯的母亲？ (miscellaneous)
A. 盖亚
B. 菲比
C. 瑞亚
D. 赫拉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
220. 问题：以下哪位福音传道者是摇滚歌手杰瑞·李·刘易斯的堂兄？ (miscellaneous)
A. 比利·格雷厄姆
B. 奥罗尔·罗伯茨
C. 杰瑞·法威尔
D. 吉米·斯沃加特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
221. 问题：下列哪项规定了工资和加班费的标准，影响了大多数私营和公共部门的就业？ (miscellaneous)
A. 《雇员退休收入保障法案》
B. 《美国复苏与再投资法案》
C. 《公平劳动标准法案》
D. 《联邦雇员补偿法案》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
222. 问题：什么细胞器官主要负责光合作用？ (miscellaneous)
A. 细胞核
B. 叶绿体
C. 线粒体
D. 高尔基体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
223. 问题：电视节目《玛丽·泰勒·摩尔秀》的取景地在哪个城市？ (miscellaneous)
A. 达拉斯
B. 芝加哥
C. 纽约
D. 明尼阿波里斯市
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
224. 问题：哪位希腊诗人写了《伊利亚特》和《奥德赛》？ (miscellaneous)
A. 索福克勒斯
B. 柏拉图
C. 荷马
D. 苏格拉底
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
225. 问题：德尔塔·伯克在情景喜剧《设计女王》中的角色是做什么工作的？ (miscellaneous)
A. 时装设计师
B. 平面设计师
C. 室内设计师
D. 网站设计师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
226. 问题：以下哪项活动最能帮助教师收集数据，为教学提供信息，以满足学生的个性化需求？ (miscellaneous)
A. 同心圆
B. K-W-L 图表
C. 存折
D. 互惠教学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
227. 问题：每次涨潮平均间隔多长时间？ (miscellaneous)
A. 3 小时 25 分钟
B. 6 小时 25 分钟
C. 12 小时 25 分钟
D. 24 小时 25 分钟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
228. 问题：美国相对于其贸易伙伴的实际利率上升最有可能导致以下哪一种情况？ (miscellaneous)
A. 美国进口增加
B. 美国出口增加
C. 对美元需求的减少
D. 美国贸易逆差减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
229. 问题：美国介入越南战争升级的法律依据是 (miscellaneous)
A. 国会宣战
B. 国会通过了《北部湾决议》
C. 联合国决议谴责北越入侵南越
D. 北大西洋公约组织 (NATO) 共同防御条款
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
230. 问题：哪个职业运动队的主场比赛在阿拉莫多美球场举行？ (miscellaneous)
A. 纽约喷气机队
B. 底特律老虎队
C. 波士顿棕熊队
D. 圣安东尼奥马刺队
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
231. 问题：霍华德·斯特恩的女搭档叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 艾利森·诺里斯
B. 杰基·里斯
C. 杰基·马特灵
D. 罗宾·奎维斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
232. 问题：以色列是在哪个年代成为独立国家的？ (miscellaneous)
A. 1920 年代
B. 1940 年代
C. 1950 年代
D. 1960 年代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
233. 问题：在烹饪中，“au gratin”这个词有时用来描述一道菜的什么配料？ (miscellaneous)
A. 奶酪
B. 水果
C. 肉汁
D. 鲜奶油
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
234. 问题：以下哪一项是评估学生在整个学年中绘图技能发展的最有效方法？ (miscellaneous)
A. 基线评估
B. 作品集评估
C. 简答单元评估
D. 教师创建的评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
235. 问题：在科幻电影《神奇旅程》中，旅行者们去了哪里？ (miscellaneous)
A. 通过外层空间
B. 通过人体
C. 到海底
D. 到地心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
236. 问题：人们用 MgSO4 7H2O 化合物最有可能做的事情是什么？ (miscellaneous)
A. 给汽车提供动力
B. 炸毁大楼
C. 泡脚
D. 给草坪施肥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
237. 问题：谁最初提出了夏令时的想法？ (miscellaneous)
A. 本杰明•富兰克林
B. 亨利·大卫·梭罗
C. 伽利略
D. 阿尔伯特·爱因斯坦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
238. 问题：如果你在泰国餐馆说“gai”，你会得到什么？ (miscellaneous)
A. 虾
B. 鸡
C. 牛肉
D. 猪肉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
239. 问题：在一组跨接电缆上，什么颜色表示负极连接器？ (miscellaneous)
A. 黑色
B. 红色
C. 橙色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
240. 问题：下面哪个是众所周知的投资账户？ (miscellaneous)
A. CNN
B. EMC
C. IRA
D. IRS
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
241. 问题：如果你在“半管道”里“riding fakie”，你可能在做什么？ (miscellaneous)
A. 滑冰
B. 骑自行车
C. 单板滑雪
D. 冲浪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
242. 问题：下面哪位不是 20 世纪的人？ (miscellaneous)
A. 马克·吐温
B. 托马斯·爱迪生
C. 西格蒙德•弗洛伊德
D. 尤利西斯·格兰特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
243. 问题：卡通人物玛吉·辛普森的头发是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 黄色
B. 紫色
C. 蓝色
D. 棕色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
244. 问题：下面哪个不是织物？ (miscellaneous)
A. 平绒
B. 隔音板
C. 泡泡纱
D. 天丝棉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
245. 问题：下午 4:00 用军事时间怎么表示？ (miscellaneous)
A. 1600
B. 4
C. 400
D. 4:00
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
246. 问题：以下哪一项最有可能导致未来地球大气平均温度的上升？ (miscellaneous)
A. 核战
B. 化石燃料产生的二氧化碳
C. 火山产生的尘埃云
D. 地球臭氧层的损耗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
247. 问题：以下哪项活动可能对生物多样性产生最大的影响？ (miscellaneous)
A. 智利的铜矿开采
B. 落基山脉斜坡上的土壤侵蚀
C. 大规模砍伐亚马逊或刚果盆地热带森林
D. 美国乙醇燃料使用增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
248. 问题：比莉·简·金在著名的“两性之战”网球比赛中击败了谁？ (miscellaneous)
A. 吉米·康纳斯
B. 皮特·森柏斯
C. 约翰·麦肯罗
D. 约翰·麦肯罗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
249. 问题：下列哪一种结构最容易受到酸雨的损害？ (miscellaneous)
A. 用花岗岩做成的纪念碑
B. 用石板做成的屋顶
C. 用大理石做成的墓碑
D. 用辉长岩做成的雕像
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
250. 问题：谁是卡通超级英雄“超狗 Underdog”的死敌？ (miscellaneous)
A. OverCat
B. Muttley
C. Mr Whoopie
D. Dick Dastardly
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
251. 问题：马海毛是由什么动物的羊毛制成的？ (miscellaneous)
A. 骆驼
B. 美洲驼
C. 山羊
D. 鼹鼠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
252. 问题：布尔吉斯页岩是加拿大的一个岩层，这里拥有大量的寒武纪化石，保存得非常详细。在这一地区出土的化石中，可以发现许多现代类群的原始成员，包括节肢动物、软体动物和脊索动物。根据这些化石，可以得出这样的结论：大多数现代动物类群最初大致出现 (miscellaneous)
A. 30 亿年前
B. 5.4 亿年前
C. 6500 万年前
D. 200,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
253. 问题：施特劳斯家族的作曲家普及了什么舞蹈？ (miscellaneous)
A. 华尔兹
B. 探戈
C. 狐步舞
D. 方块舞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
254. 问题：路德维希·凡·贝多芬的最后一部交响曲是什么？ (miscellaneous)
A. 《第九交响曲》
B. 《第十交响曲》
C. 《第十一交响曲》
D. 《第十二交响曲》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
255. 问题：滑稽地夸大一个人的身体特征的肖像叫做什么？ (miscellaneous)
A. 景观
B. 漫画
C. 静物画
D. 印象派
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
256. 问题：政府在市场上为一种商品设定一个价格下限，以便 (miscellaneous)
A. 消除市场上的过剩
B. 消除市场上的短缺
C. 帮助商品的买家
D. 帮助商品的卖家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
257. 问题：一个学生站在全班同学面前做演讲。教室后面的一些学生注意到他们听不清演讲者在说什么。以下哪项建议能最好地解决这个问题？ (miscellaneous)
A. 通过与教室后面的人进行眼神交流来吸引听众
B. 用夸张的肢体语言取悦听众
C. 通过直接阅读文章来强调主要观点
D. 通过放松胸腔和保持良好的姿势来放大声音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
258. 问题：以下是佐拉·尼尔·赫斯顿的《他们眼望上苍》中的一段话。“人们都看见她来了，因为这是日落时分。太阳已经走了，但把脚印留在了天上。这正是坐在路边门廊上的时候。这正是谈天说地的时候。这些坐着的人白天是没嘴、没眼、没耳朵的工具，骡子和别的畜生占据了他们的皮囊，但这时候，太阳和工头都消失了，皮囊又强健起来，像个人了。他们变成了闲话和鸡毛蒜皮的主子。他们用嘴巴周游列国。他们坐下来评断是非。”第二句中对太阳的描述包含下列哪一种文学手法？ (miscellaneous)
A. 伏笔
B. 反讽
C. 倒叙
D. 拟人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
259. 问题：以下哪一种不是三种传热方法之一？ (miscellaneous)
A. 传导
B. 传导
C. 对流
D. 感应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
260. 问题：以下哪一种不是约克郡布丁的原料？ (miscellaneous)
A. 鸡蛋
B. 牛奶
C. 巧克力
D. 肉汁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
261. 问题：Anna 觉得她在叙述中混淆了“who”和“whom”。她想纠正自己的错误。以下哪一种参考资料最能帮助 Anna 完成这样的任务？ (miscellaneous)
A. 一本字典
B. 一本同义词典
C. 一个术语表
D. 一份语法指南
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
262. 问题：鸡最早是在哪里被驯化的？ (miscellaneous)
A. 法国
B. 印度
C. 秘鲁
D. 扎伊尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
263. 问题：以下哪一个不在内华达州？ (miscellaneous)
A. 列勃拉斯博物馆
B. 派克峰
C. 米德湖
D. 胡佛水坝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
264. 问题：哪位著名的民谣歌手在 1965 年创立了 Study of Non-Violence？ (miscellaneous)
A. 鲍勃·迪伦
B. 伍迪·盖瑟瑞
C. 琼·贝兹
D. 彼得·雅罗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
265. 问题：土卫九和土卫四是哪个行星的卫星？ (miscellaneous)
A. 木星
B. 土星
C. 海王星
D. 冥王星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
266. 问题：以下哪家公司不是一家在线股票经纪公司？ (miscellaneous)
A. E*Trade
B. EDigital
C. Datek Online
D. DLJ Direct
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
267. 问题：下面哪一个不是摇滚音乐家弗兰克·扎帕孩子的名字？ (miscellaneous)
A. Dweezil
B. Ahmet
C. Moon Unit
D. Lumpy Gravy
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
268. 问题：《花生漫画》里露西这个角色的心理咨询收费是多少？ (miscellaneous)
A. 5 美分
B. 10 美分
C. 75 美分
D. 125 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
269. 问题：对于需要使用特定危险产品的艺术家来说，以下哪项是最合理的行动？ (miscellaneous)
A. 寻找一种无毒的产品来使用，并根据需要调整艺术制作过程
B. 阅读产品标签并按照标签说明进行操作
C. 使本产品时确保没有儿童在场
D. 在使用材料之前咨询合格的毒理学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
270. 问题：哪个儿童故事书人物相信天要塌下来？ (miscellaneous)
A. 《小鸡小不点儿》
B. 《好奇的乔治》
C. 《Jack Sprat》
D. 《大拇指汤姆》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
271. 问题：流行偶像小提姆以演奏什么乐器而闻名？ (miscellaneous)
A. 尤克里里琴
B. 卡祖笛
C. 手风琴
D. 小提琴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
272. 问题：下列哪一个是最高的分类学等级？ (miscellaneous)
A. 域
B. 类
C. 门
D. 界
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
273. 问题：当夏令时在春天到来时，大多数美国人是怎么调时钟的？ (miscellaneous)
A. 向前一小时
B. 向后一小时
C. 向前两小时
D. 向后两小时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
274. 问题：以下哪位时装设计师是在美国出生的？ (miscellaneous)
A. 劳拉·阿什利
B. 赫尔穆特•朗
C. 唐娜•凯伦
D. 克里斯汀•迪奥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
275. 问题：谁在 500 美元的钞票上？ (miscellaneous)
A. 卡尔文·柯立芝
B. 安德鲁·杰克逊
C. 阿龙·伯尔
D. 威廉·麦金利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
276. 问题：对于约会的男女来说，“各付己账”是什么意思？ (miscellaneous)
A. 男人付钱
B. 女人付钱
C. 荷兰人付钱
D. 各付各的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
277. 问题：哪个城市的居民被称为“尼克斯”？ (miscellaneous)
A. 波士顿
B. 费城
C. 纽约市
D. 伦敦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
278. 问题：以下哪个大学橄榄球项目产生了最多的海斯曼奖杯得主？ (miscellaneous)
A. 巴黎圣母院
B. 南加州大学
C. 俄克拉何马
D. 密歇根
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
279. 问题：pH 值用于测量什么？ (miscellaneous)
A. 酸度
B. 密度
C. 波长
D. 湿度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
280. 问题：如果 1 赫兹等于每秒 1 个周期，那么 1 兆赫等于每秒多少个周期？ (miscellaneous)
A. -328716
B. 1000
C. 1000000
D. 1000000000.0
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
281. 问题：每天都是快乐的一天，每个夜晚都是宁静的夜晚。上面的句子可以最好地归类为 (miscellaneous)
A. 简单
B. 复合
C. 复杂
D. 并列复合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
282. 问题：下列哪个节日没有固定的日期？ (miscellaneous)
A. 独立日
B. 元旦
C. 感恩节
D. 圣诞节
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
283. 问题：卢浮宫在哪里？ (miscellaneous)
A. 巴黎
B. 里昂
C. 日内瓦
D. 维希
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
284. 问题：下列哪一种导引系统主要是物料搬运装置？ (miscellaneous)
A. 自动扶梯
B. 输送机
C. 高速公路
D. 铁路
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
285. 问题：一位幼儿园老师正在教学生关于颜色轮盘的知识，颜色轮盘是一种围绕圆圈的色彩组织。颜色轮盘上的红、黄、蓝是以下哪一种颜色的例子？ (miscellaneous)
A. 互补
B. 原色
C. 合成色
D. 三级颜色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
286. 问题：一名二年级的老师让每个学生随机选择一张标一个有三位数的卡片。然后，学生们在一个数位垫子上用以 10 为基数的积木来模拟他们的数字。本课程最能强化下面哪一个整数概念？ (miscellaneous)
A. 比较数量
B. 描述数量
C. 排序数量
D. 分解数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
287. 问题：哪个品牌的猫粮声称它非常美味，以至于“猫会叫它的名字”？ (miscellaneous)
A. Fancy Feast
B. Cat Chow
C. Meow Mix
D. 9-Lives
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
288. 问题：在“Y2K”这个短语中，“K”代表什么？ (miscellaneous)
A. 千禧年
B. 计算机代码
C. 灾难
D. 千
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
289. 问题：光速的近似速度是多少？ (miscellaneous)
A. 每小时 165 英里
B. 每小时 122000 英里
C. 每秒 186000 英里
D. 每秒 293000 英里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
290. 问题：这些人中谁被埋葬在帝王谷？ (miscellaneous)
A. 路易十四
B. 埃尔维斯·普雷斯利
C. 尤利乌斯•凯撒
D. 图坦卡蒙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
291. 问题：继查尔斯王子之后，谁是英格兰国王的下一任继承人？ (miscellaneous)
A. 威廉王子
B. 安德鲁王子
C. 爱德华王子
D. 新鲜王子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
292. 问题：迪斯科乐队 ABBA 来自哪个国家？ (miscellaneous)
A. 挪威
B. 瑞典
C. 瑞士
D. 荷兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
293. 问题：当纽约是夏令时的中午时，檀香山是什么时间？ (miscellaneous)
A. 早上 6:00
B. 早上 6:30
C. 早上 7:00
D. 早上 8:00
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
294. 问题：一个国家生产的所有商品和服务的总零售市场价值（通常以年为单位）是 (miscellaneous)
A. 利润与销售额的比率
B. 流动比率
C. 国内生产总值
D. 贸易顺差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
295. 问题：世界上最毒的鱼什么是鱼？ (miscellaneous)
A. 蝎子鱼
B. 狮子鱼
C. 石鱼
D. 蟾鱼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
296. 问题：是什么力量使冰淇淋蛋筒从旋转的旋转木马上飞出去？ (miscellaneous)
A. 离心力
B. 媒介力
C. 引力
D. Torsal
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
297. 问题：以下哪个单词拼写正确？ (miscellaneous)
A. decieve
B. foriegn
C. hygiene
D. wierd
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
298. 问题：“辣肉酱”这个词指的是用什么做的辣椒酱？ (miscellaneous)
A. 豆子
B. 肉
C. 奶酪
D. 辣椒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
299. 问题：什么年龄的人可以在没有成人陪同的情况下第一次看限制级电影？ (miscellaneous)
A. 15
B. 17
C. 18
D. 21
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
300. 问题：在电视剧《宋飞正传》中，当科斯坦萨坐在“通心粉杰瑞”上时，他去看了哪种医生？ (miscellaneous)
A. 眼科医生
B. 心脏科医生
C. 神经科医生
D. 直肠科医生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
301. 问题：在连环漫画《花生漫画》中，施罗德以什么而闻名？ (miscellaneous)
A. 跳舞
B. 踢足球
C. 弹钢琴
D. 驾驶一架想象中的飞机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
302. 问题：阿拉伯数字“二”是怎么写的？ (miscellaneous)
A. 2
B. II
C. I
D. ii
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
303. 问题：哪个国家给了我们一种叫贝雷帽的时髦头饰？ (miscellaneous)
A. 瑞士
B. 中国
C. 墨西哥
D. 法国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
304. 问题：自由女神像的王冠上有多少尖刺？ (miscellaneous)
A. 5
B. 7
C. 9
D. 十三
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
305. 问题：在没有万能牌的游戏中，最大的一手牌是多少？ (miscellaneous)
A. 同花顺
B. 皇家同花顺
C. 葫芦牌
D. 四条
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
306. 问题：适度和频繁的灌溉通常最适合生长在_____的玉米作物 (miscellaneous)
A. 分散的冲积扇土
B. 重质土（如粉质粘土）
C. 轻质土（如壤砂土）
D. 低湿度地区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
307. 问题：北达科他州的首府是什么？ (miscellaneous)
A. 俾斯麦
B. 法戈
C. 苏福尔斯
D. 皮埃尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
308. 问题：应对经济衰退的财政政策需要 (miscellaneous)
A. 增加税收
B. 增加政府开支
C. 降低存款准备金率
D. 降低贴现率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
309. 问题：为饲养成熟的牛羊而安装的电动围栏应在下列哪个高度安装电线？I. 6 英寸 II. 18 英寸 III. 40英寸 IV. 60英寸 (miscellaneous)
A. 仅 I
B. 仅 II
C. 仅 II 和 III
D. 仅 III 和 IV
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
310. 问题：美国每年生产多少鸡屎？ (miscellaneous)
A. 4*10^10 千克
B. 4*10^12 千克
C. 4*10^14 千克
D. 4*10^16 千克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
311. 问题：根据美国养犬俱乐部的调查，1999 年美国最受欢迎的狗种是什么？ (miscellaneous)
A. 贵宾犬
B. 小猎犬
C. 德国牧羊犬
D. 拉布拉多寻回犬
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
312. 问题：哪位歌手出现在 1992 年的棒球电影《红粉联盟》中？ (miscellaneous)
A. 布兰迪
B. 麦当娜
C. 加思·布鲁克斯
D. 惠特尼·休斯顿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
313. 问题：“ambulance”这个词通常如何写在美国救护车的前面？ (miscellaneous)
A. 用法语
B. 相反
C. 用盲文
D. 用乱语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
314. 问题：眼睛的有色部分叫什么？ (miscellaneous)
A. 虹膜
B. 瞳孔
C. 视网膜
D. 耳蜗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
315. 问题：如果你的工作是“轮架场务”，你是做什么的？ (miscellaneous)
A. 养羊
B. 电影制作
C. 建筑
D. 搬家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
316. 问题：谁是法国历史上在位时间最长的君主？ (miscellaneous)
A. 路易十三
B. 路易十四
C. 路易十五
D. 路易十六
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
317. 问题：节水型园艺原则的最好例子是房主 (miscellaneous)
A. 安装一个地面洒水系统，并通过一个定时器运行
B. 降低割草机上的切割高度，减少与切割刀片接触的表面积
C. 增加对草坪草的肥料用量以促进生长
D. 用不需要灌溉的本地灌木代替非本地观赏植物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
318. 问题：过去 12 个月（截至 2013 年），澳大利亚平板电视的销售收入是多少？ (miscellaneous)
A. 年收入 1.2 亿美元
B. 年收入 12 亿美元
C. 年收入 120 亿美元
D. 年收入 1200 亿美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
319. 问题：19 世纪哪个本土帝国控制了南非的大片领土？ (miscellaneous)
A. 胡图
B. 祖鲁
C. 阿兹特克
D. 马赛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
320. 问题：一架标准钢琴有多少个键？ (miscellaneous)
A. 20
B. 54
C. 88
D. 100
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
321. 问题：在设计通过图形传播的成功信息时，最重要的考虑因素是知道和理解 (miscellaneous)
A. 当前的技术
B. 设计师的能力
C. 打印机的局限性
D. 受众的性质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
322. 问题：以下哪位世界领导人是被暗杀的？ (miscellaneous)
A. 英迪拉·甘地
B. 费迪南德•马科斯
C. 果尔达·梅厄
D. 内维尔·张伯伦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
323. 问题：下列糖果中哪一种是以棒球运动员的名字命名的？ (miscellaneous)
A. Baby Ruth
B. Clark Bar
C. Reggie Bar
D. Butterfinger
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
324. 问题：对于看不见远处物体的人来说，常见的说法是什么？ (miscellaneous)
A. 远见
B. 近视
C. 后见之明
D. 远视
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
325. 问题：伟大的爵士乐大师桑·拉声称他出生在哪里？ (miscellaneous)
A. 亚特兰提斯
B. 奥林匹斯山
C. 土星
D. 一个萨克斯管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
326. 问题：鲍勃·基山的哪个名字更出名？ (miscellaneous)
A. 小丑博佐
B. 皮威·赫尔曼
C. 袋鼠船长
D. 水牛鲍勃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
327. 问题：你通常在哪里会找到法警？ (miscellaneous)
A. 杂货店
B. 法庭
C. 足球场
D. 医生的诊室
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
328. 问题：哪个宗教团体的女孩传统上戴无边帽？ (miscellaneous)
A. 阿曼门诺派
B. 锡克教
C. 罗马天主教
D. 基督教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
329. 问题：哪位新时代音乐家在 1998 年发行了一张名为《King of the Pan3Flute》的专辑？ (miscellaneous)
A. 扎姆菲尔
B. 雅尼
C. 范吉利斯
D. 肯尼·基
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
330. 问题：下面哪个是鱼？ (miscellaneous)
A. 海马
B. 海牛
C. 海蛇
D. 海狮
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
331. 问题：目前（截至 2014 年）全世界有多少架飞机在飞行？ (miscellaneous)
A. 5,000
B. 20,000
C. 80,000
D. 320,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
332. 问题：放牧驯鹿作为挪威萨米人的一项经济活动，是下列哪一种扩散类型的一个例子？ (miscellaneous)
A. 刺激
B. 分层
C. 搬迁
D. 传染
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
333. 问题：当冷空气从高山地区流到海拔较低的地区时，空气将会 (miscellaneous)
A. 水分含量增加
B. 凝结，形成大量的露水
C. 经历绝热升温
D. 经历绝热降温
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
334. 问题：在希腊神话中，宙斯的父亲叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 阿波罗
B. 克罗诺斯
C. 普罗米修斯
D. 赫拉克勒斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
335. 问题：致癌物会引起什么疾病？ (miscellaneous)
A. 癌症
B. 流感
C. 肺气肿
D. 心脏病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
336. 问题：谁是 Big Brother 和 the Holding Company 乐队的主唱？ (miscellaneous)
A. 格瑞斯·丝史利克
B. 詹尼斯·乔普林
C. 卡斯妈妈
D. 卡伦·卡朋特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
337. 问题：约翰·保罗二世之前是哪位教皇？ (miscellaneous)
A. 约翰二十二世
B. 保罗六世
C. 约翰·保罗一世
D. 汉克二世
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
338. 问题：下面哪个不是香料？ (miscellaneous)
A. 莳萝
B. 茴香
C. 黄瓜
D. 辣椒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
339. 问题：以下哪一种协议用于将 HTML 页面从 Web 服务器传输到 Web 浏览器？ (miscellaneous)
A. BOOTP
B. HTTP
C. SNMP
D. SMTP
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
340. 问题：新墨西哥州最大城市的正确拼写是什么？ (miscellaneous)
A. Albuqerque
B. Albuquerque
C. Albequerque
D. Santa Fe
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
341. 问题：下列哪项最好地定义了联邦制？ (miscellaneous)
A. 一个政治领袖也是宗教领袖的政府
B. 政府权力集中在一小群人手中
C. 将国家权力划入不同的政府部门
D. 将一个国家的权力划入国家和地方单位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
342. 问题：什么运动被称为“国王的运动”？ (miscellaneous)
A. 马球
B. 射箭
C. 游艇
D. 赛马
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
343. 问题：以下哪项与其正确的功能相匹配？ (miscellaneous)
A. 胚珠……产生花粉
B. 维管形成层……形成顶端分生组织
C. 木质部……运输糖
D. 保卫细胞……调节蒸腾速率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
344. 问题：以下哪一种方案通常与恶性通货膨胀有关？ (miscellaneous)
A. 总支出的迅速减少
B. 货币供应量的迅速增加
C. 出口缓慢增长
D. 劳动生产率增长缓慢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
345. 问题：哪个世纪发现的化学元素最多？ (miscellaneous)
A. 17
B. 18
C. 19
D. 20
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
346. 问题：“冷战”一词指的是 (miscellaneous)
A. 美国和苏联之间争夺南极洲所有权的竞赛
B. 美国和欧盟争夺西方经济主导地位的斗争
C. 美国和苏联为在世界事务中获得政治霸权而进行的斗争
D. 苏联和中国为环太平洋资源进行的竞争
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
347. 问题：下列哪一件衣服有兜帽？ (miscellaneous)
A. 大衣
B. 苏格兰裙
C. 皮短裤
D. 布裙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
348. 问题：这些测量值中哪一个等于一平方英尺？ (miscellaneous)
A. 50 平方英寸
B. 77 平方英寸
C. 100 平方英寸
D. 144 平方英寸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
349. 问题：下列哪一项是反刍动物的一种疾病，其特征是瘤胃内气体过多积聚？ (miscellaneous)
A. 无乳
B. 胃气胀
C. 牛胸膜肺炎
D. 牧草性痉挛病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
350. 问题：_每当心情好起来的时候_，安吉拉就绕着街区走一小会儿。在上面的句子中，划线部分最好被描述为 (miscellaneous)
A. 形容词从句
B. 关系从句
C. 从句
D. 独立从句
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
351. 问题：用什么词来形容“一群鹅”？ (miscellaneous)
A. 群
B. 帮
C. 雄鹅
D. 谷物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
352. 问题：如果在电话上拨“411”，这是要打给谁？ (miscellaneous)
A. 警察
B. 白宫
C. 查号服务台
D. Moviefone
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
353. 问题：下面哪些不是豆类？ (miscellaneous)
A. 豆子
B. 豌豆
C. 萝卜
D. 花生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
354. 问题：1989 年，来自挪威的科学家发现，海洋、湖泊和溪流中的病毒比以前认为的要多得多。他们发现一毫升天然水可能含有多少病毒？ (miscellaneous)
A. 高达 250
B. 高达 25000
C. 高达 2500000
D. 高达 250000000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
355. 问题：哪家公司每年都会举办以自己的名字命名的“烘焙大赛”？ (miscellaneous)
A. Betty Crocker
B. Duncan Hines
C. Pillsbury
D. 奇宝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
356. 问题：以下哪项财政政策行动最具扩张性？ (miscellaneous)
A. 增加政府开支和税收
B. 增加政府开支，减少税收
C. 减少政府开支，增加税收
D. 减少政府开支和税收
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
357. 问题：要想有效地向同事展示新信息，首先应该采取以下哪一个步骤？ (miscellaneous)
A. 分析受众
B. 确定目标
C. 创建三到五个关键信息
D. 选择沟通工具
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
358. 问题：伍迪·艾伦在 1967 年 007 电影《皇家赌场》中扮演的角色叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 邪恶博士
B. Q
C. 小吉米·邦德
D. M
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
359. 问题：以下哪一项通常是在大型商业建筑项目中采取的第一步？ (miscellaneous)
A. 提交建筑许可和变更申请
B. 订购建筑地基所需的材料
C. 起草一份详细说明建筑计划的合同
D. 开发商与设计人/承包商就施工范围进行讨论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
360. 问题：长颈鹿有几只眼睛？ (miscellaneous)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
361. 问题：哪个职业摔跤手在电影《洛奇 3》中与西尔维斯特·史泰龙搏斗？ (miscellaneous)
A. 道夫·龙格尔
B. 霍克·霍肯
C. 巨人安德雷
D. 艾龙·西耶克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
362. 问题：以下哪项活动能最有效地向幼儿园小朋友介绍关于植物如何输送水分的概念？ (miscellaneous)
A. 展示芹菜茎可以纵向去皮，但不能横向去皮
B. 将芹菜杆置于用染料染色的水中，观察结果
C. 用雨量计收集雨水，并将降雨量与植物的生长速度进行比较
D. 把豆子种在纸杯里，把杯子放在窗台上，每天浇水
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
363. 问题：线粒体在细胞中的功能是什么？ (miscellaneous)
A. 产生能量
B. 处理废物
C. 杀死病毒或其它抗原
D. 修复损伤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
364. 问题：下面哪一种不是自然界的四种基本力？ (miscellaneous)
A. 电磁力
B. 引力
C. 核力
D. 离心力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
365. 问题：下面哪个是“警察”的俚语？ (miscellaneous)
A. fuzz
B. shrinks
C. bean counters
D. aardvarks
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
366. 问题：一半是橘子一半是葡萄柚的水果叫什么名字？ (miscellaneous)
A. graperine
B. tangefruit
C. 橘柚
D. 金橘
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
367. 问题：斯莫瑟斯兄弟的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 弗兰克和比尔
B. 汤姆和迪克
C. 戴夫和乔治
D. 埃德和皮特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
368. 问题：以下哪一种类人猿（人科）不是原产于非洲？ (miscellaneous)
A. 大猩猩
B. 人类
C. 黑猩猩
D. 猩猩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
369. 问题：在电影《星球大战》中，楚巴卡是什么样的生物？ (miscellaneous)
A. Woolie
B. Woobie
C. 伍基
D. 克林贡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
370. 问题：在电影《逍遥骑士》中，彼得·方达的皮夹克背面是什么标志？ (miscellaneous)
A. 和平标志
B. 美国国旗
C. 两只白鸽
D. 哈雷-戴维森标志
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
371. 问题：地球上最高的树是什么？ (miscellaneous)
A. 海岸红杉
B. 海岸花旗松
C. 巨杉
D. 西加云杉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
372. 问题：下面的绘画工具中哪一个上面有刷毛？ (miscellaneous)
A. 画架
B. 画刀
C. 画刷
D. 调色板
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
373. 问题：宇航员约翰·格伦曾是哪个军种的飞行员？ (miscellaneous)
A. 陆军
B. 空军
C. 海军陆战队
D. 海军
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
374. 问题：在电视节目“CHiPs”中，Frank Poncherello 警官的昵称是什么？ (miscellaneous)
A. Franky
B. Ponch
C. Chipper
D. Hot Dog
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
375. 问题：在评估阅读理解能力时，下列哪个标准是最重要的？ (miscellaneous)
A. 创造性拼写的能力
B. 理解新单词的能力
C. 识别主旨的能力
D. 识别押韵模式的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
376. 问题：以下哪个游戏不是用纸牌玩的？ (miscellaneous)
A. 百家乐
B. 拉米纸牌游戏
C. 掷骰子赌博
D. 单人纸牌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
377. 问题：在美式足球中，一次触地得分值多少分？ (miscellaneous)
A. 2
B. 3
C. 6
D. 7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
378. 问题：加息最有可能产生的影响是什么？ (miscellaneous)
A. 投资水平下降
B. 就业增加
C. 美元升值
D. 抵押贷款利率下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
379. 问题：在目前流通的硬币正面能看到谁的侧面？ (miscellaneous)
A. 乔治•华盛顿
B. 托马斯·杰斐逊
C. 本杰明•富兰克林
D. 富兰克林·罗斯福
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
380. 问题：谁是“公众持有”公司的所有者？ (miscellaneous)
A. 首席执行官
B. 股东
C. 总裁
D. 政府
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
381. 问题：以下哪一种糖果传统上是水果味的？ (miscellaneous)
A. M&M's
B. Skittles
C. Reese's Pieces
D. Junior Mints
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
382. 问题：1926 年，哈林环球旅行者篮球队在哪个城市成立？ (miscellaneous)
A. 波士顿
B. 费城
C. 芝加哥
D. 纽约市
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
383. 问题：在狗屋的设计中，下列哪一个步骤是最早的？ (miscellaneous)
A. 购买建筑所需的所有工具
B. 采购所有建筑材料
C. 识别外表面的颜色、形状和样式
D. 获取狗的尺寸和所有内部材料
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
384. 问题：1999 年那场引发了一场关于审查制度的全国性辩论的艺术展叫什么名字？ (miscellaneous)
A. Sticks & Stones'
B. Pulsation'
C. Black & White'
D. Sensation'
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
385. 问题：贝多芬唯一一部完成的歌剧的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 《浮士德》
B. 《死寂》
C. 《永远的爱人》
D. 《费德里奥》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
386. 问题：StarKist 金枪鱼吉祥物的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 查理
B. 山姆
C. 艾尔
D. 莫里斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
387. 问题：下列哪个群体在公元 10 世纪被拜占庭帝国的传教士改信基督教？ (miscellaneous)
A. 法兰克人
B. 西哥特人
C. 俄罗斯人
D. 盎格鲁-撒克逊人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
388. 问题：下面哪个词是副词？ (miscellaneous)
A. 匆忙的
B. 快的
C. 快速的
D. 很快地
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
389. 问题：你会在汽车的哪个部位找到“制动钳”？ (miscellaneous)
A. 电池
B. 发动机
C. 冷却器
D. 刹车
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
390. 问题：下面哪一种植物是苏格兰的国徽？ (miscellaneous)
A. 艾薇
B. 蓟花
C. 玫瑰
D. 菩提
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
391. 问题：给所有美国汽车安装空调一年要花多少钱（截至 2018 年）？ (miscellaneous)
A. 1000 万美元
B. 1 亿美元
C. 10 亿美元
D. 100 亿美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
392. 问题：哪个虚构角色声称自己“比一般熊更聪明”？ (miscellaneous)
A. 帕丁顿熊
B. 福滋熊
C. 斯摩基熊
D. 瑜珈熊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
393. 问题：如果你真的怕黑，那你得了什么病？ (miscellaneous)
A. 睡眠恐惧症
B. cryptophobia
C. 地狱恐惧症
D. 黑暗恐惧症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
394. 问题：下列哪一项是国会可以影响联邦官僚机构的一种方式？ (miscellaneous)
A. 增加或减少部门工资
B. 挪用资金
C. 任命机构负责人
D. 罢免内阁长官
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
395. 问题：哪个国家/地区曾经由幕府统治？ (miscellaneous)
A. 中国
B. 日本
C. 朝鲜
D. 中国台湾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
396. 问题：在哪个大洲能找到野生老虎？ (miscellaneous)
A. 非洲
B. 亚洲
C. 欧洲
D. 南美
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
397. 问题：19 世纪初在美国形成的包括道路、运河和汽船在内的交通网络在美国内战之前的几年里产生了以下哪些影响？ (miscellaneous)
A. 它减少了对移民劳动力的需求。
B. 它刺激了市场革命的发展。
C. 它削弱了南方各州的种植园制度。
D. 它把美国变成了一个国际军事强国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
398. 问题：“百日咳”这种疾病更常见的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 百日咳
B. 网球肘
C. 黑肺
D. 德国麻疹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
399. 问题：监督式农业经验 (SAE) 计划的主要目的是 (miscellaneous)
A. 为学生申请和获得能力奖提供依据
B. 为学生提供一笔收入，用于学习理财技巧
C. 让学生有机会赚到足够的钱来获得地方、州和国家的 FFA 学位
D. 允许学生应用在课堂上学到的技能，并在一个专业领域学习新的技能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
400. 问题：19 世纪早期的铁路蒸汽机是下列哪一种动力系统的不错例子？ (miscellaneous)
A. 内燃机
B. 外燃机
C. 旋转式引擎
D. 反应引擎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
401. 问题：托马斯·霍布斯和约翰·洛克最可能同意下列哪一种说法？ (miscellaneous)
A. 政府权威是社会契约的产物。
B. 政府必须执行宗教法律以防止道德败坏。
C. 政府必须执行多数人的意志，不用管少数人的意志。
D. 政府必须屈从于受过教育的少数人的意志。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
402. 问题：在经典歌曲《带我去看棒球赛》中，我们为谁“加油”？ (miscellaneous)
A. 裁判
B. 主队
C. 蝙蝠男孩
D. 强大的凯西
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
403. 问题：查理·麦卡锡是谁？ (miscellaneous)
A. 美国参议员
B. 芝加哥黑帮
C. 著名的棒球投手
D. 木头假人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
404. 问题：美利坚联盟国有多少个州？ (miscellaneous)
A. 11
B. 13
C. 16
D. 22
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
405. 问题：芝加哥七君子是谁？ (miscellaneous)
A. 战争的抗议者
B. 蓝草音乐家
C. 银行劫匪
D. 犯罪集团成员
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
406. 问题：哪颗矮行星离太阳最近？ (miscellaneous)
A. 冥王星
B. 阋神星
C. 谷神星
D. 鸟神星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
407. 问题：哪家公司生产被称为“美丽”和“欢沁”的香水？ (miscellaneous)
A. 雅诗兰黛
B. 拉尔夫•劳伦
C. 伊丽莎白·雅顿
D. 卡尔文·克莱因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
408. 问题：卡尔·马克思的国籍是什么？ (miscellaneous)
A. 俄罗斯
B. 德国
C. 丹麦
D. 英语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
409. 问题：在美国，意大利辣香肠的主要原料是什么？ (miscellaneous)
A. 鱼
B. 胡椒
C. 小麦
D. 肉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
410. 问题：一个学生在制造实验室解决一个制造问题的过程中问老师应该使用什么装配程序。老师的最好回应是 (miscellaneous)
A. 针对特定问题给出关于最佳装配程序的意见
B. 建议两到三种可能的装配程序，让学生选择一种
C. 把做出判断的责任完全放在学生身上
D. 使用引导性问题帮助学生回顾和分析几种装配程序的相对优点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
411. 问题：如果政府对皮革服装设定低于均衡价格的价格上限，皮革服装市场会出现下列哪一种情况？ (miscellaneous)
A. 将会出现短缺。
B. 将会出现剩余。
C. 皮革服装的需求曲线将向左移动。
D. 皮革服装的供给曲线将向右移动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
412. 问题：在 20 世纪 50 年代艾森豪威尔总统执政期间，联邦政府通过_____推动了美国交通运输的重大变革 (miscellaneous)
A. 为城市轨道交通提供慷慨补贴
B. 赞助研究开发低污染汽车
C. 为州际公路系统的建设提供资金
D. 为建立一个全国铁路客运系统提供资金
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
413. 问题：下列哪一类动物可能有脊椎骨和脊髓？ (miscellaneous)
A. 软体动物
B. 脊索动物
C. 无脊椎动物
D. 棘皮动物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
414. 问题：下面哪一个说法最能说明一个二年级老师在帮助学生解决个人问题时的积极倾听？ (miscellaneous)
A. 我已经收集了事实，我知道到底发生了什么。
B. 我理解你，我知道什么对你最好。
C. 我相信你已经明白了课堂规则。
D. 我尊重你，因为你有自己的想法和感受。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
415. 问题：以下哪个阶段是写作周期的第一步？ (miscellaneous)
A. 列提纲
B. 头脑风暴
C. 出版
D. 编辑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
416. 问题：以下哪一个是为保护投资者而设立的政府机构？ (miscellaneous)
A. AAA
B. NBA
C. SEC
D. MADD
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
417. 问题：胡迪在电视节目《干杯》中取代了什么角色？ (miscellaneous)
A. 教练
B. 黛安娜
C. 诺姆
D. 弗雷泽
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
418. 问题：下面哪一种岩石最有可能是由页岩变质作用形成的？ (miscellaneous)
A. 花岗岩
B. 石英岩
C. 片岩
D. 大理石
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
419. 问题：下列哪一种物质状态的特征是粒子排列紧密，从而形成一个稳定、确定的形状和确定的体积？ (miscellaneous)
A. 固体
B. 液体
C. 气体
D. 等离子体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
420. 问题：地球大约有多少岁？ (miscellaneous)
A. 50,000 岁
B. 3 亿岁
C. 45 亿岁
D. 没人知道
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
421. 问题：作为人员配置策略的一部分，一名人力资源经理通过一个隐藏的市场招聘新员工。以下哪一项最能代表隐性市场的使用？ (miscellaneous)
A. 在社交媒体网站上发布招聘信息
B. 在招聘网站上登招聘广告
C. 接收当前员工的推荐
D. 参加一所当地社区大学的招聘会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
422. 问题：什么利口酒可以使粉红女士鸡尾酒变成粉红色？ (miscellaneous)
A. 石榴汁红
B. 杜松子酒
C. 三重干邑
D. 法国绿茴香酒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
423. 问题：锚在航海中的正确用法是什么？ (miscellaneous)
A. 钓大鱼
B. 计算水深
C. 把船固定在原地
D. 破坏其他船只
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
424. 问题：在冰上曲棍球比赛中，下列哪一项不算处罚？ (miscellaneous)
A. 钩住
B. 进攻冲撞犯规
C. carving
D. 用杆柄杵人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
425. 问题：Ethan 是一名新的学前班学生，在中心的时间里他不和其他学生说话或玩耍。以下哪一种策略最能帮助他发展人际关系？ (miscellaneous)
A. 在中心时间发生冲突时对 Ethan 表示同情
B. 示范如何在课堂上恰当地表达情感
C. 鼓励学生说出并讨论他们一整天的感受
D. 确定一个学生作为 Ethan 的搭档，和他一起参加中心活动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
426. 问题：如果一个企业根据第 11 章提出申请，它在做什么？ (miscellaneous)
A. 宣布破产
B. 出售股票
C. 买小一点的公司
D. 公司起诉政府
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
427. 问题：多少张 100 美元的钞票等于 100 万美元？ (miscellaneous)
A. 1,000
B. 5,000
C. 10,000
D. 100,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
428. 问题：一位幼儿园教师正在规划一节课，其教学目标是根据形状类型对几何物体进行分类。在老师教这节课之前，孩子们必须能够成功地完成以下哪一项动作？ (miscellaneous)
A. 识别物体的属性
B. 识别整数的位置
C. 使用计数器创建物品集
D. 将值与其数字表示相匹配
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
429. 问题：哪位前《今日秀》明星在情景喜剧《霍根家族》中扮演邻居？ (miscellaneous)
A. 简·波利
B. 威拉德·斯科特
C. 黛博拉·诺维尔
D. Joe Garagiola
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
430. 问题：如果合同的一方是被迫签字的，则合同被定义为 (miscellaneous)
A. 可强制执行的
B. 未生效的
C. 单方面的
D. 可撤销的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
431. 问题：第一艘环球航行的船叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 崔顿
B. 维多利亚
C. 麦哲伦
D. 伊丽莎白二世
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
432. 问题：以下哪项是 1839-1842 年第一次鸦片战争的直接结果？ (miscellaneous)
A. 广州的中国贸易专员禁止该市的鸦片贸易。
B. 中国被迫向国际贸易开放了一些港口。
C. 中国革命者推翻了清朝。
D. 中国领导人开始沿着西方路线重塑其经济。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
433. 问题：在印度什么动物被认为是神圣的？ (miscellaneous)
A. 羊
B. 牛
C. 鸡
D. 狗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
434. 问题：在计算机术语中，“FTP”的缩写是什么意思？ (miscellaneous)
A. 文件传输协议
B. 全职门户
C. 全文处理器
D. 免费打印
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
435. 问题：优雅的书写艺术叫什么？ (miscellaneous)
A. 书法
B. 雕刻
C. 剪纸
D. 平版印刷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
436. 问题：基督徒用什么统称来称呼圣父、圣子和圣灵？ (miscellaneous)
A. 三人
B. 三驾马车
C. 三巨头
D. 三位一体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
437. 问题：美国上一次获得男子冰球奥运金牌是哪一年？ (miscellaneous)
A. 1976
B. 1980
C. 1984
D. 1988
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
438. 问题：什么术语描述遗传特征从一代传到下一代？ (miscellaneous)
A. 遗传
B. 异端
C. 同质性
D. 血红蛋白
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
439. 问题：现代计算机微芯片主要由什么元素组成？ (miscellaneous)
A. 钠
B. 硅
C. 铝
D. 银
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
440. 问题：电影《伴我同行》是根据哪位作者的小说改编的？ (miscellaneous)
A. 安妮•普鲁
B. 史蒂芬·金
C. 丁·昆士
D. 弗兰克•麦考特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
441. 问题：在电影《警察与卡车强盗》中，伯特·雷诺兹开的是哪种车？ (miscellaneous)
A. 兰博基尼
B. 科迈罗
C. 克尔维特
D. Transam
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
442. 问题：以下哪一项是对传统语音教学的最好描述？ (miscellaneous)
A. 学生学习高频词汇表是为了提高阅读速度和理解力。
B. 学生们首先学习单个字母的发音，然后是字母组合的发音以及将这些组合在一起组成单词的规则。
C. 学生们沉浸在书面语言中，并鼓励他们使用上下文线索来解码整个单词。
D. 学生分析组织模式和语法，作为学习识别常见结构的一种方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
443. 问题：《月光奏鸣曲》是谁创作的？ (miscellaneous)
A. 莫扎特
B. 汉德尔
C. 巴赫
D. 贝多芬
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
444. 问题：第一家商业广播电台位于哪个城市？ (miscellaneous)
A. 芝加哥
B. 奥斯汀
C. 匹兹堡
D. 克利夫兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
445. 问题：下面哪个不是美式足球队里的位置？ (miscellaneous)
A. 四分卫
B. 近端锋
C. 前锋
D. 自由卫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
446. 问题：下面哪个不是灵长类动物？ (miscellaneous)
A. 狒狒
B. 土拨鼠
C. 猩猩
D. 黑猩猩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
447. 问题：1986 年，利比亚领导人穆阿迈尔·卡扎菲在什么水域上画了一条所谓的“死亡线”？ (miscellaneous)
A. 锡德拉湾
B. 阿曼湾
C. 红海
D. 波斯湾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
448. 问题：佛罗里达州备受争议的死刑犯电椅的绰号是什么？ (miscellaneous)
A. Old Yeller
B. Old Geezer
C. Old Smoky
D. Old Sparky
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
449. 问题：被称为“fandango”的舞蹈起源于哪里？ (miscellaneous)
A. 澳大利亚
B. 非洲
C. 美洲原住民
D. 西班牙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
450. 问题：在哪家餐厅可以点一份大满贯早餐？ (miscellaneous)
A. 丹尼斯餐厅
B. 麦当劳
C. 汉堡王
D. Hardee's
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
451. 问题：这些矿物中哪一种是莫氏硬度最高的？ (miscellaneous)
A. 刚玉
B. 石英
C. 磷灰石
D. 方解石
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
452. 问题：下面哪一种饮料是用植物的叶子冲泡的？ (miscellaneous)
A. 茶
B. 咖啡
C. 生姜啤酒
D. 酒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
453. 问题：艾瑞克·埃里克森认为，青春期面临的主要困境是 (miscellaneous)
A. 勤奋与自卑
B. 身份与身份混淆
C. 繁殖与停滞
D. 正直与绝望
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
454. 问题：“入此门者，放弃一切希望”这句话出自哪部文学作品？ (miscellaneous)
A. 《失乐园》
B. 《绿野仙踪》
C. 《神曲》
D. 《贝奥武夫》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
455. 问题：把香肠裹在煎饼里的早餐叫什么？ (miscellaneous)
A. ducks in a pond
B. 猪包毯
C. cows in a pasture
D. dogs in the oven
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
456. 问题：以下哪一个不是电视卡通二人组？ (miscellaneous)
A. 奇普和戴尔
B. 瘪四与大头蛋
C. 西蒙和加芬克尔
D. 汤姆和杰瑞
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
457. 问题：以下哪个不是标准台式电脑键盘上的“锁定”功能？ (miscellaneous)
A. 打印锁定
B. 数字锁定
C. 滚动锁定
D. 大写锁定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
458. 问题：美国爱国者保罗·里维尔是以他父亲的名字命名的，他父亲的原名是什么？ (miscellaneous)
A. 约翰·保罗·里维尔
B. 保罗·西尔弗
C. 阿波罗·里瓦尔
D. Paolo Reverini
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
459. 问题：下面哪部电影不是金·凯瑞主演的？ (miscellaneous)
A. 《心灵点滴》
B. 《楚门的世界》
C. 《阿呆与阿瓜》
D. 《变相怪杰》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
460. 问题：在《超级马里奥》视频游戏中马里奥的兄弟叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 路易斯
B. 路易吉
C. 卢西亚诺
D. 塞尔达
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
461. 问题：弗兰克·辛纳屈的歌曲《My Way》的歌词是谁写的？ (miscellaneous)
A. 弗兰克·西纳特拉
B. 克里斯·克里斯特·奥佛森
C. 卡罗尔·金
D. 保罗·安卡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
462. 问题：在电影《王牌大贱谍》中，邪恶博士的小克隆体叫什么名字？ (miscellaneous)
A. Little Buddy
B. Mini Me
C. Small Fry
D. 小邪恶博士
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
463. 问题：固体通过加热变成液体的化学过程是什么？ (miscellaneous)
A. 蒸馏
B. 光合作用
C. 冻结
D. 熔化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
464. 问题：1999 年的电影《木兰花》是在哪个州拍摄的？ (miscellaneous)
A. 加利福尼亚州
B. 南卡罗来纳州
C. 乔治亚州
D. 得克萨斯州
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
465. 问题：NBA 的投篮时间是多长？ (miscellaneous)
A. 18 秒
B. 24 秒
C. 30 秒
D. 35 秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
466. 问题：乔治·修拉的点彩派绘画最值得注意的是包含以下哪个特征？ (miscellaneous)
A. 一种表现主义手法，运用粗线条和触感的表面纹理
B. 通过使用有力的线条来创造出生动的人物
C. 静态图形和一种光学表面运动感
D. 强烈色彩的情绪化运用和高度简化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
467. 问题：西洋双陆棋是一款多少人参与的游戏？ (miscellaneous)
A. 2
B. 3
C. 4
D. 6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
468. 问题：根据孩子们的童谣，哥伦布在 1492 年航行的是哪种海洋？ (miscellaneous)
A. 平静
B. 蓝色
C. 多风
D. 真正的很大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
469. 问题：哪个是指一种掺有致幻药的酒精饮料？ (miscellaneous)
A. 僵尸
B. 神风特攻队
C. 混有麻醉药的酒
D. 莫洛托夫鸡尾酒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
470. 问题：学生们正在阅读以下摘自国家公园管理局网站的文章。麦克唐纳湖长 10 英里，深近 500 英尺（152.4 米），是公园里最大的湖，是冰川雕刻的直接结果。湖周围的山峰都显示出冰川雕刻最坚硬岩石的力量。强大的冰川雕刻了麦克唐纳湖所在的宽阔的 U 形山谷，也雕刻了更小的悬挂山谷，其中有许多徒步小径可以到达的奇妙瀑布。下列哪一项最能识别这篇文章的目标读者？ (miscellaneous)
A. 研究冰川发展的科学家
B. 有兴趣创建虚拟公园实地考察的教师
C. 研究国家公园历史背景的学者
D. 有兴趣参观麦克唐纳湖的家庭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
471. 问题：如何将 3/4 表示成小数？ (miscellaneous)
A. 0.25
B. 0.5
C. 0.75
D. 0.9
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
472. 问题：什么茶以其独特的佛手柑味而闻名？ (miscellaneous)
A. 伯爵茶
B. 灰色大吉岭茶
C. 英式红茶
D. 威尔士亲王茶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
473. 问题：科幻小说：读者要么喜欢它，要么讨厌它；他们要么像躲避毒药一样躲避它，要么像巧克力瘾君子一样狼吞虎咽自己喜欢的作品和作者。这篇文章的作者将某些读者比作“巧克力成瘾者”，主要是为了 (miscellaneous)
A. 说明科幻小说不是一种严肃的文学体裁
B. 指出某些读者对科幻小说的感情深度
C. 解释为什么有些读者认为科幻小说是危险的
D. 解释为什么有些读者认为科幻小说是危险的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
474. 问题：下面的食物中有哪些可能含有少量的天然鸦片？ (miscellaneous)
A. 巧克力松露
B. 罂粟籽百吉饼
C. 碳酸苏打水
D. 芝麻鸡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
475. 问题：根据萨菲尔-辛普森标准，飓风的最慢风速是多少？ (miscellaneous)
A. 50 英里/小时
B. 74 英里/小时
C. 96 英里/小时
D. 110 英里/小时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
476. 问题：在下列哪个乐队中吉米·佩奇不弹吉他？ (miscellaneous)
A. Bad Company
B. The Firm
C. Led Zeppelin
D. The Yardbirds
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
477. 问题：下面的杂志中哪一本不关注自然科学？ (miscellaneous)
A. 《虎韵》
B. 《Outside》
C. 《国家地理》
D. 《Smithsonian》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
478. 问题：以下哪位艺术家是一位英国风景画家，他通过稍微应用当地色彩，创造了一种诗意的变化的大气效果？ (miscellaneous)
A. 约翰·康斯特布尔
B. 威廉·莫里斯
C. 威廉·霍加斯
D. 约书亚·雷诺兹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
479. 问题：红灯闪烁意味着司机应该做什么？ (miscellaneous)
A. 停车
B. 加速
C. 小心通过
D. 按喇叭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
480. 问题：哪位作曲家以写了大约 600 首歌曲而闻名？ (miscellaneous)
A. 舒伯特
B. 贝多芬
C. 李斯特
D. 莫扎特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
481. 问题：四年级科学课上的学生们正在学习改变地球表面的过程。下列哪一项是通过将岩石、土壤和其他物质从原来的位置带走并沉积到其他位置来逐渐塑造地球表面的最佳例子？ (miscellaneous)
A. 火
B. 闪电
C. 水
D. 阳光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
482. 问题：波尔多葡萄酒产自哪个国家？ (miscellaneous)
A. 法国
B. 西班牙
C. 澳大利亚
D. 美国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
483. 问题：世界上声音最大的动物是什么？ (miscellaneous)
A. 非洲象
B. 抹香鲸
C. 蓝鲸
D. 印度象
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
484. 问题：以下哪些家养宠物应该接种细小病毒疫苗？ (miscellaneous)
A. 仓鼠
B. 猫
C. 狗
D. 鸟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
485. 问题：什么颜色不被认为是光的原色之一？ (miscellaneous)
A. 红色
B. 黄色
C. 绿色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
486. 问题：如果有人患有白内障，他们身体的哪个部位可能需要手术？ (miscellaneous)
A. 耳朵
B. 手
C. 眼睛
D. 膝盖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
487. 问题：“我数了一下，有七个牧师同时讲道……有些人在唱歌，有些人在祈祷，有些人用最可怜的口音哭喊着求饶。”上面的引文描述了团体参与一个事件，该事件最具下列哪项特征？ (miscellaneous)
A. 革命时期宾夕法尼亚教友会的一次会议
B. 19 世纪早期第二次大觉醒时期的一次边境营地集会
C. 19 世纪后期在肖托夸议会上的一次演讲
D. 19 世纪后期基督教女性禁酒联盟的一次会议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
488. 问题：在棒球比赛中，一次自由上垒进多少个球？ (miscellaneous)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
489. 问题：哪个词描述一个没有固定家园，到处流浪的部落？ (miscellaneous)
A. 游牧民族
B. 卖弄学问
C. 示意图
D. 通便
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
490. 问题：荷兰的官方语言是什么语？ (miscellaneous)
A. 丹麦
B. 瑞典
C. 德国
D. 荷兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
491. 问题：以下哪些食物不是传统意义上的犹太食物？ (miscellaneous)
A. 柑橘类水果
B. 大麦
C. 鸡
D. 贝类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
492. 问题：总部设在美国和欧洲的鞋类公司使用亚洲国家的廉价劳动力是下列哪一项的一个例子？ (miscellaneous)
A. 初级经济活动
B. 全球分工
C. 干预机会
D. 全球本地连续统一体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
493. 问题：以下哪一种仪器是用来测量湿度的？ (miscellaneous)
A. 风速计
B. 安培表
C. 湿度计
D. 气压计
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
494. 问题：Jacques、Hedwig 和 Reyes 想要成立一个商业实体，通过这个实体，他们可以通过向公众出售股权来筹集资金。他们应该采用以下哪一种企业结构？ (miscellaneous)
A. 有限责任公司
B. 个人电脑
C. 法人团体
D. 有限责任合伙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
495. 问题：在亚瑟王的传说中谁娶了桂尼维尔？ (miscellaneous)
A. 梅林
B. 亚瑟王
C. 兰斯洛特
D. 卡米洛特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
496. 问题：CD-ROM 中的 ROM 是什么意思？ (miscellaneous)
A. 非常模糊的记忆
B. 运行其他内存
C. 随机对象存储器
D. 只读存储器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
497. 问题：在纸牌游戏二十一点中，一张皇后和国王合起来值多少？ (miscellaneous)
A. 11
B. 15
C. 20
D. 21
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
498. 问题：以下哪位演员在斯派克·李的电影《为所应为》中首次亮相？ (miscellaneous)
A. 詹妮弗•洛佩兹
B. 罗西·培瑞兹
C. 宝拉·阿巴杜
D. 蒂莎·坎贝尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
499. 问题：一个农民花 40,000 美元买了一辆新拖拉机，预计使用 20 年，之后拖拉机的残值将为 10,000 美元。所有权第一年的直线折旧是多少？ (miscellaneous)
A. 1500
B. 1667
C. 2000
D. 2250
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
500. 问题：在哪种几何中三角形内角的和正好等于 180 度？ (miscellaneous)
A. 椭圆
B. 欧几里得几何
C. 双曲
D. 线性几何
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
501. 问题：下列哪一项短期成本总是随着产量的增加而增加？ (miscellaneous)
A. 平均总成本
B. 边际成本
C. 总固定成本
D. 总可变成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
502. 问题：这本书通过恐怖宣布了一个疯狂的非人化世界，在这个世界里，个人被全能的精英有系统地消灭。它的关键词，Äî老大哥，双重思想，新话，和平部（致力于战争），真理部（致力于谎言），友爱部（致力于酷刑），Äî他们的方式立刻进入了现代人的意识。上面的文章讨论了 (miscellaneous)
A. E.M.福斯特的《印度之旅》
B. 托马斯·品钦的《V.》
C. 乔治·奥威尔的《1984》
D. 弗兰纳里·奥康纳的《暴力夺取》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
503. 问题：新西兰的首都是哪里？ (miscellaneous)
A. 悉尼
B. 惠灵顿
C. 奥克兰
D. 墨尔本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
504. 问题：在电影《影子大亨》中出现了什么流行的玩具？ (miscellaneous)
A. 豆宝宝
B. 呼啦圈
C. 林肯积木
D. 幻彩灯箱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
505. 问题：在美国哪一个月结婚最流行？ (miscellaneous)
A. 1 月
B. 5 月
C. 8 月
D. 11 月
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
506. 问题：《活宝三人组》中哪一个和其他的没有血缘关系？ (miscellaneous)
A. 萌
B. 拉里
C. 科里
D. 谢姆普
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
507. 问题：绘画时用来调色的薄板叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 杵
B. 画架
C. 鞋
D. 调色板
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
508. 问题：下面的食物中哪一种可以在海上捕获？ (miscellaneous)
A. 葱
B. 果子甜面包
C. 扇贝
D. 司康饼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
509. 问题：如果一个戒指上印着数字 925，那么它最有可能是由什么材料制成的？ (miscellaneous)
A. 铂金
B. 黄金
C. 钢
D. 银
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
510. 问题：学生可以问以下哪个问题来最好地判断作者是否在一篇文章中使用了哀婉动人的说服技巧？ (miscellaneous)
A. 作者是否使用语气和风格向读者传达权威？
B. 作者是否使用可信和可靠的来源来说服观众相信论点？
C. 作者是否使用事实和合理的推理来证实向读者提出的主张？
D. 作者是否使用个人关系和故事来吸引观众的情感？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
511. 问题：美国军队在哪一场战争中打了新奥尔良战役？ (miscellaneous)
A. 美国革命
B. 美国内战
C. 墨西哥战争
D. 1812 年战争
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
512. 问题：什么动物用来做猪油？ (miscellaneous)
A. 猪
B. 牛
C. 蛇
D. 鸡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
513. 问题：如果底土的渗透性很快，底土的质地很可能被分类为 (miscellaneous)
A. 粗
B. 中等
C. 细
D. 粉土质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
514. 问题：下面是《简·爱》里的一段话。“这就是我从费尔法克斯太太那儿听来，关于我们两人的雇主的全部情况。有些人似乎不知道如何刻划一个人，不知道观察和描绘人和事的特点，这位善良的太太就属于这类人。我的问话使她大惑不解，却并没有掏出她的话来。在她眼里，罗切斯特先生就是罗切斯特先生。一个绅士，一位土地拥有者——别无其他。她不作进一步询问和探求，显然对我希望进一步确切了解他的个性感到难以理解。”费尔法克斯太太与说话人的不同之处在于费尔法克斯太太 (miscellaneous)
A. 对人们性格的复杂性更感兴趣
B. 根据一个人的社会地位来判断他
C. 更愿意以貌取人
D. 对罗切斯特先生有更积极的看法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
515. 问题：地球的季节是由下列哪一项引起的？ (miscellaneous)
A. 地球绕太阳公转时，地球自转轴相对黄道的倾斜
B. 太阳黑子活动的变化量
C. 地球绕太阳运行的轨道是椭圆形而不是圆形
D. 地球在24小时内的自转
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
516. 问题：根据圣经，摩西和亚伦有一个妹妹叫什么？ (miscellaneous)
A. 约基别
B. 露丝
C. 利亚
D. 米里亚姆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
517. 问题：弗兰克·劳埃德·赖特设计的被称为“流水别墅”的房子在哪里？ (miscellaneous)
A. 康涅狄格州
B. 宾西法尼亚州
C. 伊利诺伊州
D. 纽约州
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
518. 问题：在《杰克与豆茎》这个故事中，杰克用什么换来了魔豆？ (miscellaneous)
A. 一头牛
B. 一顶帽子
C. 一个竖琴
D. 一只鹅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
519. 问题：以下哪一种维生素是最先被命名的？ (miscellaneous)
A. 维生素 A
B. 维生素 12
C. 维生素 E
D. Vitameat avegimen
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
520. 问题：一个人的脑袋里有多少水分子？ (miscellaneous)
A. 8*10^21
B. 8*10^23
C. 8*10^25
D. 8*10^27
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
521. 问题：谁和奥斯卡·汉默斯坦二世一起写音乐剧？ (miscellaneous)
A. 理查德•罗杰斯
B. 罗杰·霍斯比
C. 吉尔伯特·奥沙利文
D. 乔治·罗杰斯·克拉克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
522. 问题：如果圣诞节是周六，那么随后的元旦是周几？ (miscellaneous)
A. 周日
B. 周一
C. 周五
D. 周六
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
523. 问题：5 月 5 日是墨西哥的什么节日？ (miscellaneous)
A. 墨西哥独立日
B. 圣安娜的生日
C. 五月五日节
D. 圣诞节
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
524. 问题：以下哪一种细菌在厌氧条件下会在食物中产生毒素？ (miscellaneous)
A. 肉毒梭状芽胞杆菌
B. 破伤风梭菌
C. 牛结核分枝杆菌
D. 金黄色葡萄球菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
525. 问题：下列哪一项列出了最有可能是地球早期大气最大组成部分的气体？ (miscellaneous)
A. N_2 和 O_3
B. C_2H_4 和 O_2
C. Ne、Ar、Kr 和 Rn
D. N_2、H_2O、CO_2、CH_4 和 NH_3
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
526. 问题：什么疾病的特征是身体不能正常代谢葡萄糖？ (miscellaneous)
A. 流感
B. 败血症
C. 糖尿病
D. 关节炎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
527. 问题：谁和比尔·盖茨共同创立了微软？ (miscellaneous)
A. 史蒂夫•乔布斯
B. 史蒂夫·沃兹尼亚克
C. 保罗•威廉姆斯
D. 保罗•艾伦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
528. 问题：谁是第一个竞选政治职位的第一夫人？ (miscellaneous)
A. 希拉里•克林顿
B. 罗莎琳•卡特
C. 贝丝·杜鲁门
D. 埃莉诺·罗斯福
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
529. 问题：“贝尔莎大炮”是什么人或东西？ (miscellaneous)
A. 一颗彗星
B. 一种第一次世界大战的枪
C. 一个职业摔跤冠军
D. 一个巨大的布偶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
530. 问题：为了驱除厄运，许多人会对木头做什么？ (miscellaneous)
A. 敲它
B. 吻它
C. 感谢它
D. 抓它
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
531. 问题：电影《飞天万能车》中出现了什么飞行装置？ (miscellaneous)
A. 船
B. 车
C. 卡车
D. 自行车
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
532. 问题：被称为“国王病”的疾病叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 血友病
B. 黄疸
C. 风疹
D. 梅毒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
533. 问题：在下面的元素中，哪一种元素的原子质量最大？ (miscellaneous)
A. 氦
B. 钠
C. 铀
D. 铜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
534. 问题：哪个汽车公司曾经生产和销售“大产”系列汽车？ (miscellaneous)
A. 日产
B. 马自达
C. 丰田
D. 大发
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
535. 问题：电磁波谱的哪一部分波长最短？ (miscellaneous)
A. 伽马射线
B. X 射线
C. 无线电波
D. 微波
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
536. 问题：以下哪项是可再生能源？ (miscellaneous)
A. 木
B. 石油
C. 天然气
D. 煤炭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
537. 问题：_____是一种植物细胞，帮助控制物质进出气孔。 (miscellaneous)
A. 细胞膜
B. 细胞质
C. 保卫细胞
D. 纤维素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
538. 问题：下列哪项削弱了政党的权力？ (miscellaneous)
A. 增加直接初选的次数
B. 软钱竞选捐款激增
C. 更严格的选民登记要求
D. 政治行动委员会的数量减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
539. 问题：美国政府定义的贫困最可以理解为 (miscellaneous)
A. 政府服务的指标值，如医疗补助和公共住房
B. 相对剥夺的概念，它是基于收入分配的变化
C. 20 世纪 60 年代设定的一个绝对水平，此后经过调整以反映消费者层面的通货膨胀
D. 一个基于生活方式的概念，并根据个人需求进行衡量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
540. 问题：哪家互联网公司的缩写是 AOL？ (miscellaneous)
A. America Over Lines
B. America Online
C. Americans On Links
D. Americans On LOR
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
541. 问题：苹果 Macintosh XL 电脑最初的名字是什么？ (miscellaneous)
A. Lisa 2
B. Mac Daddy
C. Granny Smith
D. Orange XL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
542. 问题：哪个国家以制作木鞋而闻名？ (miscellaneous)
A. 俄罗斯
B. 泰国
C. 荷兰
D. 澳大利亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
543. 问题：传统上，英国烤饼是用什么馅料填充的？ (miscellaneous)
A. 土豆
B. 奶油玉米
C. 柠檬奶油
D. 覆盆子果冻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
544. 问题：包括底部，方形金字塔有多少条边？ (miscellaneous)
A. 3
B. 4
C. 5
D. 6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
545. 问题：以下哪一道不是传统的希腊菜？ (miscellaneous)
A. 寿喜烧
B. 烤肉串
C. 穆萨卡
D. 腓尼基亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
546. 问题：Pepto-Bismol 液体是什么颜色？ (miscellaneous)
A. 粉色
B. 蓝色
C. 透明
D. 绿色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
547. 问题：下列哪个群体在公元 10 世纪被拜占庭帝国的传教士改信基督教？ (miscellaneous)
A. 法兰克人
B. 西哥特人
C. 俄罗斯人
D. 盎格鲁-撒克逊人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
548. 问题：以下是佐拉·尼尔·赫斯顿的《他们眼望上苍》中的一段话。“人们都看见她来了，因为这是日落时分。太阳已经走了，但把脚印留在了天上。这正是坐在路边门廊上的时候。这正是谈天说地的时候。这些坐着的人白天是没嘴、没眼、没耳朵的工具，骡子和别的畜生占据了他们的皮囊，但这时候，太阳和工头都消失了，皮囊又强健起来，像个人了。他们变成了闲话和鸡毛蒜皮的主子。他们用嘴巴周游列国。他们坐下来评断是非。”下面哪个选项是描述文章最后三句话（“他们变成了……评断是非。”）的最好方法？ (miscellaneous)
A. 这些句子强调了坐着的人在漫长的一天工作后感到的疲惫。
B. 这些句子用来描绘一幅画，展示坐着的人希望自己如何度过夜晚。
C. 这些句子生动地描述了晚上坐着的人所感受到的轻松和权威。
D. 这些句子突出了主人公和老板感情的对比。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
549. 问题：疯马酋长领导过哪个印第安部落？ (miscellaneous)
A. 阿帕切族
B. 科曼奇族
C. 苏族
D. 易洛魁族
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
550. 问题：如果美元相对于日元升值，下列哪一种人将受益最大？ (miscellaneous)
A. 一个进口日本汽车的美国汽车经销商
B. 一个在美国度假的日本游客
C. 一个美国啤酒行业的工人
D. 一位购买美国小麦的日本面包师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
551. 问题：在产品差异化不明显的市场中，竞争的根本基础是什么？ (miscellaneous)
A. 促销
B. 植入式广告
C. 价格
D. 价值主张
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
552. 问题：“医院角落”这个短语指的是什么？ (miscellaneous)
A. 床单
B. 床单
C. 景观
D. 剪刀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
553. 问题：每年阵亡将士纪念日周末举行什么体育赛事？ (miscellaneous)
A. 艾迪塔罗德
B. 肯塔基赛马
C. 印第安纳波利斯 500
D. 超级碗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
554. 问题：一名学生在阅读中遇到了不熟悉的单词“intercontinental”、“interglacial”、“interface”和“intercept”。学生可以用他的词缀知识来理解所有的单词都有什么意思？ (miscellaneous)
A. 之间；在……当中
B. 不；相反的
C. 地球；环境
D. 下；太少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
555. 问题：歌谣歌剧、轻歌剧和歌剧喜剧共有哪些特点？ (miscellaneous)
A. 它们包含了咏叹调
B. 它们以一首法国前奏曲开始。
C. 它们专注于日常问题。
D. 它们包含了伴奏宣叙调。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
556. 问题：澳大利亚的国兽是什么？ (miscellaneous)
A. 考拉
B. 袋鼠
C. 鸭嘴兽
D. 鳄鱼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
557. 问题：在编织中，织机上的垂直线和水平线被称为 (miscellaneous)
A. 波宾和羽毛笔
B. 梭子和桨
C. 褶和合股线
D. 经纱和纬纱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
558. 问题：人体内的大部分钙是在哪里发现的？ (miscellaneous)
A. 头发
B. 血
C. 骨头
D. 消化道
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
559. 问题：下面哪一种是用可可籽做的？ (miscellaneous)
A. 杏仁蛋白软糖
B. 酱油
C. 巧克力
D. 凤尾鱼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
560. 问题：下列哪个图表用于在先进制造中记录预生产过程的结果数据？ (miscellaneous)
A. 全距管制图
B. 运行图
C. 平均值控制图
D. 帕累托图
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
561. 问题：一位一年级的老师正在策划向学生介绍非标准计量单位的活动。以下哪项活动最符合老师的目标？ (miscellaneous)
A. 让学生们从矮到高站成一行
B. 让学生们用铅笔测量桌子的长度
C. 让学生们确定一个一加仑的容器可以装多少瓶一升的水
D. 让学生们用卷尺测量教室门的长度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
562. 问题：在扫描驱动器以查找病毒时，检查具有以下哪个扩展名的文件通常很重要？ (miscellaneous)
A. .jpg
B. .pdf
C. .wav
D. .exe
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
563. 问题：哪个术语描述了通过重新排列另一个单词的字母而创造的单词？ (miscellaneous)
A. 拟声词
B. 文字误用
C. 回文构词法
D. 反义词
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
564. 问题：什么生物过程复制 DNA？ (miscellaneous)
A. 蜕皮
B. 有丝分裂
C. 扩散
D. 蠕动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
565. 问题：路易斯·巴斯德发明了哪种疫苗？ (miscellaneous)
A. 小儿麻痹症
B. 狂犬病
C. 天花
D. 炭疽热
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
566. 问题：下面哪个行星没有已知的卫星？ (miscellaneous)
A. 海王星
B. 水星
C. 火星
D. 土星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
567. 问题：根据耶鲁大学的一项研究，美国成年人最容易识别的气味是什么？ (miscellaneous)
A. 金枪鱼
B. 洗衣
C. 爆米花
D. 咖啡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
568. 问题：根据美国农业部的说法，你每天应该吃最多的食物是哪一类？ (miscellaneous)
A. 蔬菜
B. 乳制品
C. 肉
D. 面包
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
569. 问题：下面哪个器官是成对的？ (miscellaneous)
A. 肝
B. 肾
C. 胃
D. 胆囊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
570. 问题：Carmen 将她所有的周收入都用于购买两种商品：X 和 Y。在她当前的两种商品消费水平下，花在商品 X 上的最后一美元的边际效用是 5，花在商品 Y 上的最后一美元的边际效用是 10。为了使她的效用最大化，Carmen 应该 (miscellaneous)
A. 保持她目前这两种商品的消费水平
B. 买更少单位的 X，买更多单位的 Y
C. 买更少单位的 Y，买更多单位的 X
D. 买更少单位的 X 和 Y
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
571. 问题：英国菜“香肠和土豆泥”是由香肠和什么组成的？ (miscellaneous)
A. 鸡蛋
B. 培根
C. 肝
D. 土豆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
572. 问题：烟花已知最早是在哪里发明的？ (miscellaneous)
A. 意大利
B. 中国
C. 英国
D. 希腊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
573. 问题：瑞典一家专门生产平价家具的公司叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 金宝
B. 伊莱克斯
C. 萨博
D. 宜家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
574. 问题：一个由中学教师组成的委员会正在开会，开始寻找一种软件程序来提高学生的绘图技能。在这个过程中，委员会应该首先采取下列哪一个步骤？ (miscellaneous)
A. 下载最流行软件的试用版进行评估
B. 进行一项调查，以确定绘图技能在课堂上的重要性
C. 定义他们希望软件达到的学习目标
D. 决定哪种类型的用户界面最合适
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
575. 问题：以下哪个单词不能通过字母-声音关系的知识来解码？ (miscellaneous)
A. Flight
B. Said
C. Things
D. Lamp
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
576. 问题：在哪个国家，警察被称为“博比”？ (miscellaneous)
A. 以色列
B. 希腊
C. 英格兰
D. 法国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
577. 问题：做下列哪一项的能力是所有生物的特征？ (miscellaneous)
A. 从一个地方移动到另一个地方
B. 检测和响应环境的变化
C. 通过光合作用产生糖
D. 产生热量以保持内部温度恒定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
578. 问题：1924 年，美国国会通过了一项法案，通过_____大大改变了移民模式 (miscellaneous)
A. 暂停来自拉丁美洲的移民
B. 规定雇主雇用或招募无证工人为非法行为
C. 促进家庭团聚，允许已经居住在美国的人的近亲入境
D. 大幅减少移民配额，导致移民数量急剧下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
579. 问题：天文学家提出，太阳系是由巨大的旋转气体和尘埃云形成的。这种解释被称为下列哪一种？ (miscellaneous)
A. 开普勒定律
B. 大爆炸理论
C. 宇宙弦理论
D. 星云假说
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
580. 问题：最能描述一件包含戏剧元素（例如肢体动作、观众参与、音乐和投影图像）的艺术品的术语是 (miscellaneous)
A. 模仿
B. 装置艺术
C. 表演艺术
D. 数字拼贴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
581. 问题：在电影《惊魂记》中著名的淋浴场景中，血液是用什么物质制成的？ (miscellaneous)
A. 番茄汁
B. 红酒
C. 巧克力糖浆
D. 番茄酱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
582. 问题：演员安东尼奥·班德拉斯的母语是什么语言？ (miscellaneous)
A. 西班牙
B. 俄罗斯
C. 德语
D. 法语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
583. 问题：一位幼儿园老师正在教学生们向前滚。以下哪一项是幼儿园儿童向前滚时出现的最典型的问题？ (miscellaneous)
A. 收起下巴
B. 保持膝盖和臀部弯曲
C. 失去卷曲
D. 用手来缓冲头部接触
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
584. 问题：约翰·洛克菲勒在哪个行业赚取了财富？ (miscellaneous)
A. 汽车
B. 石油
C. 钢
D. 铁路
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
585. 问题：纳尔逊·曼德拉领导的南非政党的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 非洲国民大会
B. 南非民主党人
C. 因卡塔自由党
D. 雅利安人国民议会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
586. 问题：一位幼儿园老师注意到一个新来的外国学生在玩耍时被大多数其他学生排斥在外。以下哪项活动最能帮助全班同学了解他们与新同学的共同兴趣？ (miscellaneous)
A. 邀请新学生的一名家庭成员与全班讨论家庭文化
B. 与班级一起创建一个图表，显示班级中学生的许多相似之处
C. 用地球仪向全班展示新学生的家庭来自哪个国家
D. 让全班同学通过角色扮演的方式帮助新学生了解课堂规则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
587. 问题：一场冰球比赛有几个回合？ (miscellaneous)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
588. 问题：以下哪部分只有在日全食时才容易看到？ (miscellaneous)
A. 核心
B. 光球层
C. 太阳黑子
D. 日冕
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
589. 问题：呼啦圈是哪个年代发明的？ (miscellaneous)
A. 1890 年代
B. 1920 年代
C. 1950 年代
D. 1970 年代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
590. 问题：下面哪一个事件序列与在页岩层之上的基岩中出现一层砂岩是一致的？ (miscellaneous)
A. 一座火山喷发，熔岩从页岩层喷出。熔岩冷却硬化成砂岩。
B. 一个大湖的水位下降。于是，在原来的湖底形成了一个沙滩。
C. 单细胞生物在海底形成了一个群落。由这些生物形成的贝壳堆积并石化，形成了砂岩。
D. 泥浆沉积并岩化。随后的接触变质作用导致页岩局部再结晶成砂岩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
591. 问题：在美国哪个城市能找到篮球名人堂？ (miscellaneous)
A. 俄亥俄州坎顿
B. 纽约州库珀斯敦
C. 马萨诸塞州斯普林菲尔德
D. 堪萨斯州劳伦斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
592. 问题：罗伯特议事规则中下列哪个概念要求按重要性处理动议？ (miscellaneous)
A. 议事顺序
B. 当天的顺序
C. 优先顺序
D. 议事程序问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
593. 问题：当它第一次出现在互联网上时，亚马逊只卖了什么？ (miscellaneous)
A. 书
B. 光盘
C. 汽车
D. 衣服
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
594. 问题：一个标准 Visa 信用卡号码有多少位数字？ (miscellaneous)
A. 12
B. 15
C. 16
D. 20
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
595. 问题：下面是《简·爱》里的一段话。“这就是我从费尔法克斯太太那儿听来，关于我们两人的雇主的全部情况。有些人似乎不知道如何刻划一个人，不知道观察和描绘人和事的特点，这位善良的太太就属于这类人。我的问话使她大惑不解，却并没有掏出她的话来。在她眼里，罗切斯特先生就是罗切斯特先生。一个绅士，一位土地拥有者——别无其他。她不作进一步询问和探求，显然对我希望进一步确切了解他的个性感到难以理解。”文章暗示，说话者将把第一句中提到的“情况”描述为 (miscellaneous)
A. 有启发性的
B. 神秘的
C. 有缺陷的
D. 错误的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
596. 问题：一月的生辰石是什么？ (miscellaneous)
A. 黄玉
B. 石榴石
C. 蛋白石
D. 钻石
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
597. 问题：谁在电影《西区故事》的结尾杀死了托尼？ (miscellaneous)
A. 里夫
B. 奇诺
C. 伯纳多
D. 他自杀了
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
598. 问题：1999 赛季，魔术师约翰逊在哪个国家打职业篮球？ (miscellaneous)
A. 美国
B. 瑞典
C. 以色列
D. 土耳其
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
599. 问题：根据《鹅妈妈》童谣，哪个孩子充满了悲伤？ (miscellaneous)
A. 周一的孩子
B. 周三的孩子
C. 周四的孩子
D. 周六的孩子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
600. 问题：在英国，什么被称为“lorry”？ (miscellaneous)
A. 烤面包机
B. 卡车
C. 保姆
D. 电梯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
601. 问题：露易丝·莱恩和克拉克·肯特在哪家报纸工作？ (miscellaneous)
A. 《The Bugle》
B. 《星球日报》
C. 《大都会论坛报》
D. 《纽约时报》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
602. 问题：电脑用户应该做以下哪一项来防止屏幕引起的眼睛疲劳？ (miscellaneous)
A. 定期使用眼药水
B. 更改软件程序的选择
C. 限制显示器的分辨率
D. 定期休息一下，看看自然光线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
603. 问题：可观测的宇宙中有百分之多少接收到了来自地球的无线电传输？ (miscellaneous)
A. 10^-24 %
B. 10^-29 %
C. 10^-34 %
D. 10^-39 %
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
604. 问题：吉尔德利广场在哪里？ (miscellaneous)
A. 米兰
B. 罗马
C. 华盛顿特区
D. 旧金山
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
605. 问题：一份研究报告指出，对 3-5 岁的学习儿童实施特殊教育计划可以增加他们未来学业取得成功的机会。因此，为所有儿童实施类似的教育计划将提高他们未来在学校教育中取得成功的机会。下面哪一个最能说明上面总结的逻辑漏洞？ (miscellaneous)
A. 3-5 岁儿童的认知能力是不断变化的
B. 在全国范围内建立这样的教育和培训计划需要一笔特殊的公共支出
C. 许多家长错误地认为，早期正规教育将占用孩子能够更好地独立探索世界的时间
D. 调查人员没有意识到，他们包括了一大批此前接受过其他教育的儿童
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
606. 问题：卖国贼是卖国贼，所以你是卖国贼，所以我是爱国者。爱国者的话是最有价值的，所以我的话是好的。既然我说的是好话，你无疑是叛徒！下列哪项犯了与上述相同的逻辑错误？ (miscellaneous)
A. 文艺不值得重视。现代化必须依靠科学技术，所以科学技术是值得我们重视的。但是文艺不是科学技术。
B. 不上大学也能成为优秀人才。高尔基、爱迪生、法拉第、富兰克林等都没有上过大学，但他们都成为了杰出的人才。
C. 地球是一个球体，这一点可以从以下事实得到证明：当我们站在高处看海上的帆船时，我们总是先看到桅杆，然后看到船体。这是因为地球是一个球体。
D. 我好几次看到他们从这个化工厂出来，我这才意识到这个渴望帮助患者的年轻人原来是这个化工厂的一名工人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
607. 问题：烟草业有很多钱，而且预计还会继续这样。去年，美国烟农销售的烟草总量大幅增加，但该国吸烟者的数量继续下降。如果以下情况是正确的，那么它们可能是上述现象的原因，除了： (miscellaneous)
A. 今年开始吸烟的女性比戒烟的男性多。
B. 继续吸烟的人比前几年消费更多的烟草。
C. 今年开始吸大麻或吸鼻烟的人数超过了戒烟的人数。
D. 今年美国生产的香烟出口到其他国家的数量比去年多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
608. 问题：以下哪一项是最具特色的动态素描？ (miscellaneous)
A. 一个大纲
B. 动作和运动
C. 渐进的阴影
D. 仔细观察的细节
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
609. 问题：传统的鲁本三明治是用什么肉做的？ (miscellaneous)
A. 火鸡
B. 博洛尼亚大红肠
C. 咸牛肉
D. 意大利辣香肠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
610. 问题：以下哪一项是关于一个公开上市的未来雇主的客观信息的最佳来源？ (miscellaneous)
A. 年度报告
B. 新闻稿
C. 报纸上的文章
D. 向 SEC 提交的 10-K 文件
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
611. 问题：在中国哪个儿童电视角色被称为“大鸟”？ (miscellaneous)
A. 巴尼
B. 大黄鸟
C. 米老鼠
D. 天线宝宝
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
612. 问题：在 2000 年的情人节，NASA 的 NEAR 宇宙飞船围绕哪个小行星开始了一个为期一年绕轨道飞行？ (miscellaneous)
A. 厄洛斯
B. 丘比特
C. 阿佛洛狄忒
D. 金星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
613. 问题：汽车油箱满时能装 15 加仑汽油。如果油箱里有 7 加仑的汽油，需要多少加仑的汽油才能装满油箱？下面哪个选项最适合用来正确回答所示的问题？ (miscellaneous)
A. 乘法
B. 减法
C. 估计
D. 除法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
614. 问题：哪个卡通人物和皮博迪先生一起乘坐时光机旅行？ (miscellaneous)
A. 洛基
B. 乔尼·奎斯特
C. 超人狗
D. 谢尔曼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
615. 问题：以下哪一种是由在几何图案中嵌入的木片组成的艺术品？ (miscellaneous)
A. 镶嵌
B. 拼花地板
C. harquetry
D. sharquetry
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
616. 问题：哪个词用来形容不相信上帝存在的人？ (miscellaneous)
A. 享乐主义者
B. 自然神论者
C. 不可知论者
D. 无神论者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
617. 问题：哪个动画人物喜欢上了红发小女孩？ (miscellaneous)
A. 里奇·里奇
B. 查理·布朗
C. 兔八哥
D. 乔尼·奎斯特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
618. 问题：下面哪一道菜是用猪大肠做的？ (miscellaneous)
A. 肉馅羊肚
B. 猪肠
C. 粗燕麦粉
D. 杂碎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
619. 问题：水的高热容量使它能够 (miscellaneous)
A. 随温度变化而显著改变密度
B. 在不显著改变水的温度的情况下获得和失去大量的热量
C. 当声波长距离传播时，有效地传导声音而没有明显的速度损失
D. 导致海洋表面温度随着季节变化而迅速波动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
620. 问题：下列哪一项是针对所有在美国经营的证券公司的政府监管机构？ (miscellaneous)
A. 联邦贸易委员会
B. 联邦存款保险公司
C. 联邦储备委员会
D. 金融行业监管局
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
621. 问题：下列哪一种元素是金属？ (miscellaneous)
A. S
B. Se
C. I
D. Ga
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
622. 问题：人体有多少根肋骨？ (miscellaneous)
A. 18
B. 24
C. 30
D. 42
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
623. 问题：下面的蛇中哪一种是有毒的？ (miscellaneous)
A. 水蟒
B. 蟒蛇
C. 铜斑蛇
D. 巨蟒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
624. 问题：万能钥匙有什么独特之处？ (miscellaneous)
A. 它能打开许多锁
B. 它是骨头做的
C. 它非常古老
D. 它挂在壁橱里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
625. 问题：红宝石是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 红色
B. 黑色
C. 黄色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
626. 问题：在 20 世纪 60 年代的电视剧《蝙蝠侠》中，谁不是客串的反派？ (miscellaneous)
A. 奏乐者
B. 弓箭手
C. 书呆子
D. 耍赖擦车工
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
627. 问题：以下哪一种通常用于治疗过敏？ (miscellaneous)
A. 反物质
B. 抗凝血剂
C. 防腐剂
D. 抗组胺药
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
628. 问题：哥伦布第一次航行到“新世界”时起航了多少艘船？ (miscellaneous)
A. 2
B. 3
C. 5
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
629. 问题：缩写“REM”是代表什么？ (miscellaneous)
A. 随机能量模块
B. 快速眼动
C. 红色娱乐机
D. 真正充满活力的音乐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
630. 问题：1989 年 3 月，埃克森·瓦尔迪兹号在哪里搁浅？ (miscellaneous)
A. 蒙特雷湾
B. 威廉王子湾
C. 科德角
D. 墨西哥湾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
631. 问题：和水手大力水手一起出现在动画片和连环画中的婴儿叫什么名字？ (miscellaneous)
A. Pun'kin
B. Lamikins
C. Suga'baby
D. Swee'pea
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
632. 问题：开始研究一个特定地区内的文化景观的地理学家最有可能从以下哪项活动中受益？ (miscellaneous)
A. 在平面地图上描述和绘制建筑类型
B. 确定沿高速公路系统行驶的汽车数量
C. 确定受过大学教育的成年人的百分比
D. 绘制和分析过去一个世纪的经济数据
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
633. 问题：易碎的雕塑作品最安全的展示方式是把它们放在 (miscellaneous)
A. 玻璃柜里
B. 一系列的基座上
C. 墙上的架子上，周围是更坚固的作品
D. 暗箱里，上面写着“禁止触摸”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
634. 问题：在吉米·巴菲特的歌曲《玛格丽塔维尔》中，歌手在寻找什么？ (miscellaneous)
A. 一个酸橙
B. 盐瓶
C. 他的车钥匙
D. 酒保
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
635. 问题：下列哪一项联邦储备系统的行动最有可能增加消费者支出？ (miscellaneous)
A. 提高对成员银行的贴现率
B. 降低对成员银行的贴现率
C. 出售大量政府证券
D. 保持成员银行的准备金要求不变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
636. 问题：下面哪一个不是矿物质？ (miscellaneous)
A. 石英
B. 锂
C. 钻石
D. 方解石
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
637. 问题：根据一个流行的儿童电视节目的标题，熊的大房子是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 红色
B. 绿色
C. 紫色
D. 蓝色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
638. 问题：下面的岩石中哪一种会浮在水中？ (miscellaneous)
A. 花岗岩
B. 石灰岩
C. 页岩
D. 浮石
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
639. 问题：谁是《Dear Abby》专栏作家阿比盖尔·范布伦的双胞胎妹妹？ (miscellaneous)
A. 玛莎·斯图尔特
B. 露丝·韦斯特海默博士
C. 安·兰德斯
D. 曼纳斯小姐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
640. 问题：在商业计划的营销部分，应该提供下列哪一项？ (miscellaneous)
A. 产品和服务将如何定价
B. 企业的组织结构
C. 任何可能影响员工留任的因素
D. 预算计划的细节
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
641. 问题：从一开始，我写信就是为了向自己解释自己的生活，而且我邀请任何选择和我一起踏上这段旅程的读者加入我的高空绳索。我要在没有网络，没有人群的噪音来打扰我的情况下工作。从高处俯瞰，景色令人眼花缭乱，也发人深省。我不是要把世界准确地记录下来，而是通过我在旅途中收集的神话故事的棱镜来改变它。我收集故事的方式，就像鳞翅目学家收集稀有飞蛾或哥斯达黎加甲虫的含氯仿标本一样。故事就像容器，我用它们来向自己解释这个世界。----------派特·康洛伊 下列哪个最恰当地描述了这篇文章的组织？ (miscellaneous)
A. 作者对采取某种行动提供了几种解释。
B. 作者用类比来解释他对某一特定行为的体验。
C. 作者将自己的经历与同行的经历作了比较。
D. 作者按时间顺序记录了他在某一学科工作的各个阶段。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
642. 问题：一张 12 英寸长唱片的正常播放速度是多少？ (miscellaneous)
A. 12 1/2 转/分
B. 33 1/3 转/分
C. 45 转/分
D. 100 转/分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
643. 问题：在哪一场战争中，弗朗西斯·斯科特·基写了《星条旗永不落》的歌词？ (miscellaneous)
A. 美国革命
B. 1812 年战争
C. 美国内战
D. 第一次世界大战
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
644. 问题：唐老鸭的三个侄子叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 奎克 夸克 寇克
B. 阿尔文 西蒙 西奥多
C. 罗比 奇普 厄尼
D. 休伊 杜威 路易
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
645. 问题：哪家公司生产奥利奥饼干？ (miscellaneous)
A. 通用磨坊
B. 纳贝斯克
C. 奇宝
D. 卡夫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
646. 问题：一个学生正在进行一个研究项目，并了解到一个网站上可能包含有用的信息。该站点的域名扩展名为 .org。以下关于网站的哪些假设是正确的？ (miscellaneous)
A. 网站上的所有信息都是最新的。
B. 该网站已被评估是否存在偏见。
C. 该网站可能属于非营利机构。
D. 该网站的作者在他或她的领域备受尊敬。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
647. 问题：从美国境内打国际电话，应该先拨什么号码？ (miscellaneous)
A. 11
B. 101
C. 888
D. 911
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
648. 问题：“阿肯色牙签”更广为人知的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 斯科蒂皮蓬
B. 排骨
C. 小指
D. 鲍伊刀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
649. 问题：万事达卡标志上的两个圆圈是什么颜色的？ (miscellaneous)
A. 粉色和橙色
B. 蓝色和绿色
C. 黑色和白色
D. 红色和黄色
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
650. 问题：以下哪项是 20 世纪 30 年代富兰克林·罗斯福新政联盟在选举中取得成功的重要原因？ (miscellaneous)
A. 非洲裔美国选民从共和党转向民主党
B. 北方各州的城市选民从共和党转向民主党
C. 注重两党合作处理重大的社会和经济立法
D. 注重动员年轻选民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
651. 问题：希腊神话中众神居住的那座山叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 木星
B. 奥林匹斯山
C. 维苏威火山
D. 瓦尔哈拉殿堂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
652. 问题：制作和复制的第一个录音是背诵什么童谣？ (miscellaneous)
A. 《汉普蒂邓普蒂》
B. 《玛丽有只小羊羔》
C. 《杰克要灵活》
D. 《甜蜜之家》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
653. 问题：哪位女演员在电影《星际迷航 2：可汗之怒》中扮演尖耳朵的火神？ (miscellaneous)
A. 乌比·戈德堡
B. 詹妮弗·格雷
C. 柯斯迪·艾黎
D. 海伦·亨特
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
654. 问题：下列哪一种最有可能是大陆岩石圈板块和海洋岩石圈板块碰撞的结果？ (miscellaneous)
A. 沿海火山山脉链
B. 磁极反转
C. 大洋中脊
D. 转换断层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
655. 问题：在颅骨上钻孔的过程叫什么？ (miscellaneous)
A. 分岔
B. 环钻术
C. 高层大气物理学
D. 欺骗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
656. 问题：谁是连环漫画《远端》的创作者？ (miscellaneous)
A. 吉姆·戴维斯
B. 盖瑞·拉尔森
C. 加里·特鲁多
D. 查尔斯·舒尔茨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
657. 问题：下面哪个不是辣椒的一种？ (miscellaneous)
A. 哈瓦那
B. 夏安
C. jalapero
D. guajillo
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
658. 问题：在公共产品的定义中，“非竞争性”一词的意思是 (miscellaneous)
A. 一个人使用公共产品并不会减少其他人使用公共产品的数量
B. 公共产品是由政府在没有任何竞争的情况下生产的
C. 公共产品的边际成本为零
D. 公共产品大多被搭便车者消耗掉了
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
659. 问题：以下哪些食物对狗有毒？ (miscellaneous)
A. 花生酱
B. 香蕉
C. 巧克力
D. 橄榄
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
660. 问题：“兵马俑”是什么类型的物质？ (miscellaneous)
A. 金属
B. 陶瓷
C. 木质
D. 玻璃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
661. 问题：什么疾病会引起眼球内积液压力并损害眼球后部的视神经？ (miscellaneous)
A. 散光
B. 白内障
C. 青光眼
D. 视网膜炎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
662. 问题：哪一件衣服最能描述“羊绒披肩”？ (miscellaneous)
A. 鞋子
B. 裤子
C. 围巾
D. 内衣
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
663. 问题：谁是第一个进入太空的美国人？ (miscellaneous)
A. 约翰·格伦
B. 巴兹·奥尔德林
C. 艾伦·谢泼德
D. 尼尔·阿姆斯特朗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
664. 问题：史蒂夫·汪达和迈克尔·杰克逊都与哪位前披头士成员录制过二重唱？ (miscellaneous)
A. 保罗·麦卡特尼
B. 约翰·列侬
C. 乔治·哈里森
D. 林戈·斯塔尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
665. 问题：地磁场产生于地球的哪一层？ (miscellaneous)
A. 外核
B. 地壳
C. 地幔
D. 内核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
666. 问题：下面哪一个不是伊索寓言？ (miscellaneous)
A. 《狗和松鼠》
B. 《兔子和乌龟》
C. 《老鹰和甲虫》
D. 《牛和青蛙》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
667. 问题：应付账款分录出现在 (miscellaneous)
A. 资产负债表中的资产部分
B. 资产负债表的负债部分
C. 损益表的销货成本部分
D. 损益表的营业费用部分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
668. 问题：巴拉莱卡是什么？ (miscellaneous)
A. 乐器
B. 俄罗斯农民
C. 帽子类型
D. 鲨鱼的品种
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
669. 问题：“RSVP”这个词起源于什么语言？ (miscellaneous)
A. 俄罗斯
B. 意大利
C. 葡萄牙
D. 法语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
670. 问题：关于生态系统中的能量流动，下列哪一项是正确的说法？ (miscellaneous)
A. 较小的生物体每克体重所需的能量比较大的生物体要少。
B. 生物体之间的能量传递通常涉及热能守恒。
C. 营养层之间的能量流动是低效的。
D. 化学能转化为辐射能，后者再在下一个营养级转化为化学能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
671. 问题：美联储通过以下哪一种方式实施扩张性政策？ (miscellaneous)
A. 在公开市场购买美国国债
B. 提高联邦基金利率
C. 提高贴现率
D. 提高存款准备金率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
672. 问题：确定产品如何有用、确定目标价格、找到销售产品的地方以及决定如何推广它，这些例子展示了使用 (miscellaneous)
A. 市场研究
B. 定位
C. 营销组合
D. 市场细分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
673. 问题：在高尔夫球中，超过标准杆一杆叫什么？ (miscellaneous)
A. 老鹰球
B. 柏忌球
C. 领先分数与所剩洞数相等
D. 小鸟球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
674. 问题：哪位女演员在《霹雳娇娃》全剧中担任主演？ (miscellaneous)
A. 谢丽尔·拉德
B. 法拉·福赛特
C. 贾桂琳·史密斯
D. 凯特•杰克逊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
675. 问题：如果你在看萧伯纳的戏剧，谁是作者？ (miscellaneous)
A. 莎士比亚
B. 埃斯库罗斯
C. 乔治·萧伯纳
D. 安东·契诃夫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
676. 问题：在以下哪个运动中选手使用的是“搞笑车”？ (miscellaneous)
A. 越野摩托车赛
B. 狗拉雪橇
C. 体操
D. 直线竞速赛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
677. 问题：电视节目《House of Style》在哪个网络播出？ (miscellaneous)
A. E
B. WB
C. MTV
D. 家庭购物网
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
678. 问题：联邦国家抵押贷款协会以什么别名而闻名？ (miscellaneous)
A. Morty
B. FEMA
C. 房地美
D. 房利美
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
679. 问题：在计算机术语中，缩写“ISP”代表什么？ (miscellaneous)
A. 个人网站隐私
B. 投资稳定性计划
C. 内部安全职位
D. 互联网服务提供商
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
680. 问题：以下哪些电视剧不是以美国为背景的？ (miscellaneous)
A. 《警戒围栏》
B. 《M*A*S*H'》
C. 《北国风云》
D. 《力争上游》
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
681. 问题：一周中的哪一天有时被称为“驼峰日”？ (miscellaneous)
A. 周三
B. 周四
C. 周五
D. 周六
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
682. 问题：以下哪位是使用影像投影和录像的当代装置艺术家？ (miscellaneous)
A. 比尔·维奥拉
B. 比特·萨尔
C. 达米恩·赫斯特
D. 瑞秋·怀特里德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
683. 问题：科学家们认为，白垩纪晚期发生了一场世界性的灾难性事件，这次事件可能导致了以下哪一种情况？ (miscellaneous)
A. 水生动物向陆地上移动
B. 恐龙突然灭绝
C. 智人在非洲草原的出现
D. 哺乳动物的首次出现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
684. 问题：根据美国宪法第三条第一款，法官“应在行为良好期间任职……”这一条款的一个后果是： (miscellaneous)
A. 国会不能罢免联邦法官
B. 联邦法官在履行职责方面具有政治独立性
C. 总统对最高法院的组成没有影响力
D. 联邦法官缺乏晋升的机会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
685. 问题：过去一周（截至 2013 年），美国人喝了多少杯咖啡？ (miscellaneous)
A. 每周 3 亿杯
B. 每周 10 亿杯
C. 每周 30 亿杯
D. 每周 90 亿杯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
686. 问题：在哪个城市，你会发现有人在时装技术学院学习艺术和设计？ (miscellaneous)
A. 巴黎
B. 纽约
C. 洛杉矶
D. 墨尔本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
687. 问题：传统的 20 周年结婚纪念礼物是什么？ (miscellaneous)
A. 纸
B. 皮革
C. 瓷器
D. 银
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
688. 问题：许多雇主依靠临时工在需求波动时提供灵活性。然而，雇用临时工的一个重要考虑因素是 (miscellaneous)
A. 他们与全职员工相比往往缺乏经验，而且对工作的专注投入也较少
B. 他们在工作上的时间限制为 30 天，随后必须向他们提供永久职位
C. 必须像正式全职员工一样向其提供医疗保健和其他福利
D. 他们需要获得与做同样工作的正式全职员工相同的薪酬
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
689. 问题：食用下列哪一种食物最有可能感染沙门氏菌中毒？ (miscellaneous)
A. 胡萝卜
B. 鸡
C. 豆腐
D. 大米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
690. 问题：安培是测量什么的单位？ (miscellaneous)
A. 电荷
B. 电流
C. 电场强度
D. 电势
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
691. 问题：植物根系在不遇到限制性土层的情况下能够轻易穿透的最大深度被称为 (miscellaneous)
A. 有效深度
B. 到底土的深度
C. 到母质的深度
D. O 地平线
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
692. 问题：如果人人都开电动汽车，美国需要多生产多少电能？ (miscellaneous)
A. 2*10^19 J
B. 2*10^21 J
C. 2*10^23 J
D. 2*10^25 J
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
693. 问题：希望在美国永久居留的外国人必须获得下列哪一项？ (miscellaneous)
A. 签证
B. 提单
C. 驾照
D. 全权委托
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
694. 问题：太阳系中最大的卫星是什么？ (miscellaneous)
A. 木卫三
B. 地球的月球
C. 冥王星
D. 木卫二
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
695. 问题：伊斯兰教第一次传到印度尼西亚是通过 (miscellaneous)
A. 莫卧儿帝国的军事征服
B. 非洲穆斯林跨越印度洋的大规模移民
C. 18 世纪的荷兰殖民
D. 与印度和阿拉伯商人的商业往来增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
696. 问题：下面哪个不是纽约州的一个城市？ (miscellaneous)
A. Perskippity
B. 克洪克森
C. 斯克内克塔迪
D. 拉克万纳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
697. 问题：在最初的《糊涂侦探》电视剧中，特工麦克斯韦·斯玛特的代号是什么？ (miscellaneous)
A. 86 号特工
B. 99 号特工
C. 拉拉比
D. 酋长
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
698. 问题：在赛马比赛中，对某一特定比赛的第一名、第二名和第三名下注的术语是什么？ (miscellaneous)
A. 三连击
B. 三连胜
C. 正序连赢
D. 三重冠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
699. 问题：什么原理可以解释为什么冷的食物在室温下会变热而热的食物会变冷？ (miscellaneous)
A. 熵
B. 化学平衡
C. 动量
D. 相对论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
700. 问题：下大雨时高速公路油耗会减少多少？ (miscellaneous)
A. 约 0.1%
B. 约 2%
C. 约 10%
D. 约 50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
701. 问题：多少的氧气 O_2 和 36.0 克水 H_2O 所含的分子数几乎相同？ (miscellaneous)
A. 64.0 克
B. 32.0 克
C. 16.0 克
D. 8.0 克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
702. 问题：以蒸汽形式从植物中流失水分被称为 (miscellaneous)
A. 蒸腾作用
B. 呼吸
C. 氧化
D. 凝结
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
703. 问题：在对学生作文的整体评价中，做出评价的依据是 (miscellaneous)
A. 每个学生所犯错误的数量和种类
B. 每篇文章的平均句子长度和复杂程度
C. 每个学生运用多种话语模式进行交流的能力
D. 每个学生所写文章与主题相关的整体质量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
704. 问题：以下哪个场景不包含生产者？ (miscellaneous)
A. 直销
B. 反向渠道
C. 间接渠道
D. 双重分销
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
705. 问题：在足球比赛中，哪个运动员可以在场上使用他或她的手？ (miscellaneous)
A. 中场
B. 中锋
C. 拖后中卫
D. 守门员
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
706. 问题：1999 年哪个州有最多的女童子军？ (miscellaneous)
A. 加利福尼亚州
B. 伊利诺伊州
C. 纽约州
D. 宾西法尼亚州
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
707. 问题：在 1992 年的动画电影《阿拉丁》中，男主角使用什么设备从一个地方旅行到另一个地方？ (miscellaneous)
A. 会说话的汽车
B. 长翅膀的马
C. 魔毯
D. 热气球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
708. 问题：以下哪一位二战领导人没有参加雅尔塔会议？ (miscellaneous)
A. 斯大林
B. 墨索里尼
C. 丘吉尔
D. 罗斯福
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
709. 问题：用于称呼母驴和公马的后代的专业术语是什么？ (miscellaneous)
A. 驴子
B. 雨罩
C. 骡子
D. 汽车喇叭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
710. 问题：以下哪一种气体的大气浓度最有可能受到大面积砍伐森林的直接影响？ (miscellaneous)
A. 二氧化碳
B. 臭氧
C. 一氧化二氮
D. 氩
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
711. 问题：下面哪个单词没有出现在刘易斯·卡罗尔的诗《Jabberwocky》中？ (miscellaneous)
A. brillig
B. bandersnatch
C. wabe
D. grelp
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
712. 问题：效忠誓词的最后一个单词是什么？ (miscellaneous)
A. America
B. stands
C. indivisible
D. all
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
713. 问题：以下哪个是体育奖项？ (miscellaneous)
A. 奥斯卡
B. 艾美奖
C. 诺贝尔
D. Espy
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
714. 问题：哪个术语被用来描述一群鱼？ (miscellaneous)
A. 节
B. 褶皱
C. 成群
D. 鹅群
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
715. 问题：假设边际消费倾向从第 1 年的 0.75 增加到第 2 年的 0.80。基于这些信息，以下哪项是正确的结论？ (miscellaneous)
A. 在第 1 年，政府支出每增加 1000 亿美元，实际产出最多增加 750 亿美元。
B. 从第 1 年到第 2 年，支出乘数从 4 增加到 5。
C. 给定的政府支出变化在第 1 年产生的影响会比第 2 年更大。
D. 第 2 年与第 1 年相比，边际储蓄倾向增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
716. 问题：在赤道，地球表面旋转的速度有多快？ (miscellaneous)
A. 大约每小时 100 英里
B. 大约每小时 500 英里
C. 大约每小时 1000 英里
D. 大约每小时 2000 英里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
717. 问题：气动和液压系统中都有下列哪一种组件？ (miscellaneous)
A. 排气管
B. 贮液器
C. 压缩机
D. 控制阀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
718. 问题：反垄断法的主要目的是 (miscellaneous)
A. 帮助有财务困难的企业
B. 鼓励企业投资
C. 防止妨碍竞争的商业行为
D. 在政府和企业之间建立信任
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
719. 问题：一个典型的人的基因组中有多少对染色体？ (miscellaneous)
A. 1
B. 23
C. 88
D. 7921
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
720. 问题：1946 年制造的第一台计算机的首字母缩写是什么？ (miscellaneous)
A. ENIAC
B. CASD
C. CNAC
D. CSREN
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
721. 问题：当气体变成液体时，这个过程被称为 (miscellaneous)
A. 凝结
B. 蒸发
C. 沉积
D. 升华
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
722. 问题：下列哪一种应力在分离板块边缘占主导地位？ (miscellaneous)
A. 压缩应力
B. 左旋剪切应力
C. 右旋剪切应力
D. 张力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
723. 问题：下列哪个术语是指没有经过素烧的陶器？ (miscellaneous)
A. 乐烧
B. 陶坯
C. 陶瓦
D. 瓷器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
724. 问题：大萧条是哪一年开始的？ (miscellaneous)
A. 1884
B. 1929
C. 1953
D. 1975
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
725. 问题：切达奶酪的名字来自哪个国家的一个村庄？ (miscellaneous)
A. 英格兰
B. 法国
C. 瑞士
D. 丹麦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
726. 问题：谁是罗马神话中的花之女神？ (miscellaneous)
A. 戴安娜
B. 埃稠
C. 弗罗拉
D. 尼奥比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
727. 问题：根据传说，如果你给某人“邪恶的眼睛”，你在做什么？ (miscellaneous)
A. 诅咒他们
B. 祝福孩子
C. 数钱
D. 消磨时间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
728. 问题：以下哪条河流流经法国？ (miscellaneous)
A. 伏尔加河
B. 塞纳河
C. 湄公河
D. 阿勒格尼河
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
729. 问题：皮脂腺功能障碍会导致什么情况？ (miscellaneous)
A. 口臭
B. 带状疱疹
C. 痤疮
D. 腕管综合症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
730. 问题：休伊·刘易斯乐队的名字是什么？ (miscellaneous)
A. The News
B. The Attractions
C. The Silver Bullet Band
D. Louie 和 Dewey
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
731. 问题：漫画《阿奇》里的那帮人上的是哪所高中？ (miscellaneous)
A. Ridgemont 高中
B. Riverdale 高中
C. Rumson 高中
D. Riker's Island 高中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
732. 问题：奶酪是哪一道菜的必备食材？ (miscellaneous)
A. 寿司
B. 炸薯条
C. 小牛肉帕尔马奶酪
D. 鸡肉馅饼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
733. 问题：哪个城市的机场使用代码 ORD？ (miscellaneous)
A. 芝加哥
B. 奥兰多
C. 纽约市
D. 波特兰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
734. 问题：以下哪一种数码相机设置可以用于在各种光线条件下保持色彩的准确性？ (miscellaneous)
A. 白平衡
B. 光圈
C. ISO 速度
D. 快门速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
735. 问题：当一辆轿车侧滑到路边时，它的翻车速度是多少？ (miscellaneous)
A. 10 英里/小时
B. 20 英里/小时
C. 40 英里/小时
D. 80 mpg
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
736. 问题：制作传统的、可销售的艺术品的意图被_____抛弃了 (miscellaneous)
A. 印象派画家
B. 流行艺术家
C. 抽象表现主义艺术家
D. 概念艺术家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
737. 问题：这些流行的游戏中哪一个依赖于虚张声势？ (miscellaneous)
A. 爆发
B. 胡言乱语
C. 看图说词
D. Scattergories
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
738. 问题：1996 年的电影《金并》中出现了什么运动？ (miscellaneous)
A. 摔跤
B. 高尔夫球
C. 国际象棋
D. 保龄球
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
739. 问题：下面哪个是化学变化的例子？ (miscellaneous)
A. 撕一张纸
B. 融化的冰
C. 将醋和小苏打混合
D. 给气球充气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
740. 问题：土壤结构指的是下列哪一项？ (miscellaneous)
A. 土壤颗粒的排列
B. 沙子、淤泥和粘土的比例
C. 有机成分
D. 剖面深度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
741. 问题：在两国的边界上有一个渔民工作的港口。渔民们不会说同一种语言，所以他们使用一种他们为贸易目的而发明的语言进行交流。上面的场景最准确地描述了以下哪种类型的语言？ (miscellaneous)
A. 一种方言
B. 一种克里奥尔语
C. 一种洋泾滨语
D. 一种地方主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
742. 问题：可以把“哇哇”踏板用于什么？ (miscellaneous)
A. 自行车
B. 家畜车
C. 电吉他
D. 婴儿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
743. 问题：在从未入选棒球名人堂的球员中，谁是职业生涯击球最多的人？ (miscellaneous)
A. 史蒂夫·加维
B. 吉姆·赖斯
C. 彼得·罗斯
D. 小肯·格里菲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
744. 问题：下列哪一种不是联合国的官方语言？ (miscellaneous)
A. 日语
B. 英语
C. 俄语
D. 西班牙语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
745. 问题：什么人统治安第斯山脉，直到 1532 年被西班牙人征服？ (miscellaneous)
A. 普韦布洛族
B. 阿兹特克
C. 印加
D. 阿帕切族
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
746. 问题：以下哪个组织不是美国政府的一部分？ (miscellaneous)
A. NAACP
B. NASA
C. CIA
D. FBI
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
747. 问题：下面的人中谁从来没有在 NFL 当过主教练？ (miscellaneous)
A. 迪克·费尔迈尔
B. 比尔·帕赛尔斯
C. 查克·诺尔
D. 帕特·莱利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
748. 问题：下面哪个不是一种鞋？ (miscellaneous)
A. 方格纹
B. 布罗根
C. 登山帆布鞋
D. docksider
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
749. 问题：下面哪个单词在法语中是“是”的意思？ (miscellaneous)
A. qui
B. oui
C. ja
D. okey-dokey
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
750. 问题：下面哪一种声音通常与猫头鹰有关？ (miscellaneous)
A. 啁啾
B. 吠
C. 咆哮
D. 鸣响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
751. 问题：诗人 E·E·卡明斯名字中的首字母“E E”代表什么？ (miscellaneous)
A. 爱德华·埃斯特林
B. 埃德蒙伯爵
C. 欧内斯特·埃金斯
D. 尤金·埃文
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
752. 问题：一块木头的真实长度是 1.010 厘米。这块木头的三次测量产生了以下值：1.4 厘米、1.2 厘米和 0.9 厘米。关于这些测量值，下列哪个说法是正确的？ (miscellaneous)
A. 它们是精确和准确的。
B. 它们是精确的，但不准确。
C. 它们是准确的，但不是精确的。
D. 它们既不精确也不准确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
753. 问题：医生识别疾病的医学术语是什么？ (miscellaneous)
A. 催眠
B. 预后
C. 旋毛虫病
D. 诊断
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
754. 问题：格里·亚当斯是哪个组织的主席？ (miscellaneous)
A. 绿色和平组织
B. NASCAR
C. 新芬党
D. PLO
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
755. 问题：民权领袖马尔科姆出生时的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 迈克尔·布朗
B. 马尔科姆·利托
C. 马尔科姆·林肯
D. 迈克尔·劳埃德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
756. 问题：以下哪一项是适合幼儿发育的牙科主题？ (miscellaneous)
A. 恒牙的生长
B. 吃饭时正确使用门齿
C. 正确的刷牙技巧
D. 人类牙齿的进化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
757. 问题：《Spin》杂志主要涵盖什么主题？ (miscellaneous)
A. 政治
B. 洗衣机
C. 书
D. 音乐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
758. 问题：布娃娃安的娃娃弟弟叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 雷德
B. 福莱克斯
C. 兰迪
D. 安迪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
759. 问题：以下哪一种工具在创作木雕的过程中最不可能使用？ (miscellaneous)
A. 挫刀
B. 圆凿
C. 车床
D. 挤压机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
760. 问题：在动感单车课上使用什么运动器材？ (miscellaneous)
A. 固定自行车
B. 跑步机
C. 划船机
D. 杠铃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
761. 问题：在 1976 年翻拍的经典电影《金刚》中，巨猿爬上了纽约的哪座地标？ (miscellaneous)
A. 自由女神像
B. 帝国大厦
C. 世界贸易中心
D. 克莱斯勒大厦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
762. 问题：以下哪一种物品对去除墨渍有用？ (miscellaneous)
A. 小苏打
B. 指甲油
C. 发胶
D. 黄油
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
763. 问题：飓风佛罗伦萨登陆时的角动量是多少？ (miscellaneous)
A. L = 10^16 kg * m^2 / s
B. L = 10^19 kg * m^2 / s
C. L = 10^22 kg * m^2 / s
D. L = 10^25 kg * m^2 / s
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
764. 问题：人力资源经理的以下哪一项职责如果执行不当会对公司产生最负面的影响？ (miscellaneous)
A. 招聘和雇用新员工
B. 为员工提供专业发展机会
C. 确保公司遵守法律法规
D. 存档员工薪酬和福利表格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
765. 问题：一家汽车制造厂正在考虑下一家工厂的新厂址。在允许建设工厂之前，社区规划者最关心的是以下哪一项？ (miscellaneous)
A. 工厂种储存的物料量
B. 新工厂的运行时间
C. 工厂将对环境产生的影响
D. 工厂员工的工作环境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
766. 问题：哪支球队赢得世界职业棒球大赛的次数最多？ (miscellaneous)
A. 芝加哥小熊队
B. 洛杉矶道奇队
C. 纽约洋基队
D. 旧金山巨人队
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
767. 问题：说“运动中的物体倾向于保持运动状态”的牛顿定律叫什么名字？ (miscellaneous)
A. 惯性定律
B. 热力学定律
C. 相对性定律
D. 万有引力定律
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
768. 问题：谁是 1999 年 WNBA 最有价值球员？ (miscellaneous)
A. 丽贝卡·洛沃
B. 谢丽尔·斯伍普斯
C. 丽莎·莱斯利
D. 尤兰达·格里菲斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
769. 问题：阿达·洛夫莱斯被认为是第一个制作什么东西的人？ (miscellaneous)
A. 计算机程序
B. 蛋奶酥
C. 文胸
D. 推理小说
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
770. 问题：对于短期利润最大化的企业，下列哪个说法是正确的？ (miscellaneous)
A. 如果产品价格低于平均总成本，企业将关闭以尽量减少损失。
B. 如果边际收益等于边际成本，但超过平均可变成本，企业将倒闭。
C. 只要总收益超过总可变成本，企业就会继续生产，即使会产生损失。
D. 只要平均可变成本小于平均固定成本，企业就会继续生产。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
771. 问题：从 1971 年到 1997 年，刚果民主共和国被称为什么？ (miscellaneous)
A. 扎伊尔
B. 安哥拉
C. 罗得西亚
D. 比属刚果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
772. 问题：新墨西哥州的别名是什么？ (miscellaneous)
A. 沙漠之州
B. 天堂之门
C. 迷人之地
D. 花园之州
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
773. 问题：一位幼儿园老师建立了一个读写中心，让学生们把物体的图片和字母的图片匹配起来，从而正确地指出声母。老师试图通过这个中心培养学生的哪一方面？ (miscellaneous)
A. 拼读
B. 词汇表
C. 字母识别
D. 音素意识
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
774. 问题：以下哪项是对消费者支票账户的最佳描述？ (miscellaneous)
A. 对消费者来说是资产，对银行来说是负债
B. 对消费者来说是负债，对银行来说是资产
C. 对消费者和银行来说都是资产
D. 对消费者和银行来说都是负债
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
775. 问题：第一艘核动力潜艇的名字是什么？ (miscellaneous)
A. 鹦鹉螺
B. 海王星
C. 诺登非厄特 III
D. 尼古拉斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
776. 问题：仙女座是什么？ (miscellaneous)
A. 离银河系最近的大星系
B. 一种能导致死亡的细菌
C. 一组射电望远镜
D. 元素周期表中的一种元素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
777. 问题：以下哪一项不是超级英雄惊奇队长的能力？ (miscellaneous)
A. 阿波罗的力量
B. 赫拉克勒斯的力量
C. 阿喀琉斯的勇气
D. 所罗门的智慧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
778. 问题：下面的动物中哪一种是啮齿动物？ (miscellaneous)
A. 蝙蝠
B. 狼獾
C. 海狸
D. 考拉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
779. 问题：哪两颗行星在大小直径上最相似？ (miscellaneous)
A. 火星和水星
B. 金星和地球
C. 天王星和海王星
D. 木星和土星
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
780. 问题：下面的商店中哪个不是 Gap 公司所有的？ (miscellaneous)
A. Gap
B. Banana Republic
C. Old Navy
D. J Crew
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
781. 问题：宾夕法尼亚州最大的城市是哪个？ (miscellaneous)
A. 费城
B. 斯图尔茨维尔
C. 哈里斯堡
D. 匹兹堡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：miscellaneous
782. 问题：一位幼儿园老师在数学课上用一篮子红苹果和黄苹果来强化概念。下面哪个任务最适合教学生比较数量？ (miscellaneous)
A. 让学生们数篮子里的所有苹果
B. 让学生们把一个苹果放在桌子上餐垫的中间
C. 让学生们为苹果的颜色画一个维恩图
D. 让学生们判断红苹果和黄苹果的数量是否相等
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------