----------------------------------------
科目：moral_disputes
0. 问题：正义战争理论的军事必要性原则属于 (moral_disputes)
A. 战争中的正义。
B. 开战正义。
C. 道德虚无主义。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
1. 问题：根据密尔的说法，审查_____的言论可能是正确的 (moral_disputes)
A. 侵犯人的尊严。
B. 没有履行诚实的显见责任。
C. 等同于断言你是绝对正确的。
D. 值得冒险的演讲已经够危险了。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
2. 问题：韦斯特认为女权主义的修辞 (moral_disputes)
A. 通过暗示因为被强迫的东西是坏所以没有被强迫的东西是好的来模糊非强迫性行为的危害。
B. 通过将所有性行为等同于非自愿性行为来掩盖强奸的危害。
C. 由于不承认什么是好的和什么是非强迫的区别，导致了承认两厢情愿的性行为的危害。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
3. 问题：密尔认为，一种特定快乐的价值 (moral_disputes)
A. 仅仅取决于它的数量。
B. 仅仅取决于它的质量。
C. 同时取决于它的数量和质量。
D. 不取决于它的数量，也不取决于它的质量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
4. 问题：卡拉瑟斯认为，每当一个人为了动物的利益而被要求以某种方式对动物采取行动时，解释这一事实的是关于_____的事实 (moral_disputes)
A. 动物。
B. 对人类更广泛的影响。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
5. 问题：在关于克隆的讨论中，SCNT 代表什么？ (moral_disputes)
A. 皮肤细胞核移植
B. 干细胞核传递
C. 体细胞核移植
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
6. 问题：威利文担心，通过给患者提供安乐死的选择， (moral_disputes)
A. 我们允许患者伤害自己。
B. 我们强迫医生伤害患者。
C. 我们伤害了患者的家人。
D. 我们伤害了患者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
7. 问题：内特森支持以下哪一种惩罚主义？ (moral_disputes)
A. 预防性的
B. 成比例的
C. 平等的
D. 报复性的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
8. 问题：卡拉瑟斯从以下哪一种道德理论的角度来探讨非人类动物的道德地位问题？ (moral_disputes)
A. 结果论
B. 康德哲学
C. 美德伦理
D. 契约主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
9. 问题：在加德纳的分析中，下列哪一项是气候变化问题的特征？ (moral_disputes)
A. 制度的充分性
B. 原因和结果的分散
C. 能动性分散
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
10. 问题：什么是气候变化的“代际风暴”？ (moral_disputes)
A. 几代人以来世界人口过剩的问题。
B. 当前二氧化碳排放的不良影响将主要落在后代身上的问题。
C. 温室气体排放的复合效应实际上要求当代人与后代合作这一问题。
D. 各国可能偏袒从二氧化碳排放中获益的当代人的利益这一问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
11. 问题：Hourdequin 认为结果主义计算的一个缺陷是 (moral_disputes)
A. 它无法调和表面上的责任。
B. 它可能与一个人在不同层面上整合自己的承诺背道而驰。
C. 它可能与人是原子的、个体理性的行为者的观点背道而驰。
D. 它没有认识到人与人之间的关系是最容易被理解的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
12. 问题：德肖维茨讨论了一个假设的情况，即 9·11 事件中被劫持的飞机必须被击落，以证明像这样的重要决定 (moral_disputes)
A. 通常必须在没有立即授权的情况下迅速做出决定。
B. 应该由最高级别官员在可见性和问责制下做出。
C. 没有客观的答案。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
13. 问题：巴克斯特认为，我们应该把对待环境看作是各种权衡取舍的问题，其目标是 (moral_disputes)
A. 将所有个体生物所造成的损害降到最低。
B. 减轻所有众生的痛苦。
C. 促进生态系统的功能完整性。
D. 促进人类福利。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
14. 问题：以下哪项是基于价值的道德理论的例子？ (moral_disputes)
A. 结果论
B. 美德伦理
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
15. 问题：卡斯担心，克隆个体： (moral_disputes)
A. 将被视为珍品。
B. 将被仔细审查与他们克隆的人的关系。
C. 以上都是
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
16. 问题：根据吉尔的说法，为什么莱昂·卡斯认为“死了更好”的概念是不合逻辑的？ (moral_disputes)
A. 因为死去的人不再存在，因此不能从选择死亡中获益。
B. 因为有些事情（例如，长期折磨）比死亡更可怕。
C. 因为还没有一个令人满意的哲学解释来解释为什么死亡是坏事。
D. 因为根据定义，死亡是不受欢迎的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
17. 问题：有人认为胚胎不是人，因为它们缺乏所有人都拥有的某些权利（如生命权），为了回应这个论点，李和乔治认为 (moral_disputes)
A. 生命权在一个人存在的任何时候都属于他/她。
B. 生命权属于所有生物，无论是否是人类。
C. 不是所有的人都有生命权，例如，一个杀人犯通过他或她的行为放弃了他或她的生命权
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
18. 问题：结果主义的惩罚方法与_____不一致 (moral_disputes)
A. 惩罚的报应理论。
B. 惩罚的完美主义理论。
C. 惩罚的法律理论。
D. 惩罚的预防理论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
19. 问题：对于任何适当的行动指导（即道德）理论必须提供任何聪明人都能遵循的关于什么应该做什么不应该做的明确指导的说法，赫斯特豪斯有什么看法？ (moral_disputes)
A. 她说这种说法很有道理。
B. 她说这种说法是不可信的。
C. 她说这种说法是不言而喻的。
D. 她说这种说法是正确的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
20. 问题：以下哪一项不是卡斯反对克隆的理由？ (moral_disputes)
A. 它构成了不道德的实验。
B. 它威胁到身份和个性。
C. 它会产生有害的生物突变，因为克隆会产生进一步的克隆。
D. 它扭曲了我们关于为人父母和抚养孩子的价值观。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
21. 问题：对于结社自由在婚姻环境中比在政治领域中重要得多的反对意见，威尔曼说 (moral_disputes)
A. 在婚姻环境中没有结社自由。
B. 他的论点并不要求婚姻结社自由和政治结社自由同等重要。
C. 结社自由在这两种情况下同样重要。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
22. 问题：如果知道一项政策会消灭几种动物而不会对人类产生负面影响，巴克斯特很可能会说 (moral_disputes)
A. 这一政策在道德上有问题，因为它损害了环境。
B. 这一政策在道德上是有问题的，因为它破坏了生态系统的完整性。
C. 这一政策在道德上是必须的，因为环境不应该存在。
D. 这一政策在道德上没有问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
23. 问题：雷曼认为，范登海格的论点得出的结论是 (moral_disputes)
A. 我们应该避免实施死刑。
B. 拒绝处决罪犯具有教化作用。
C. 我们应该实行酷刑致死。
D. 谋杀是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
24. 问题：根据辛格的观点，平等原则要求 (moral_disputes)
A. 相同的对待。
B. 有差别的对待。
C. 平等的考虑。
D. 有差别的考虑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
25. 问题：关怀伦理的倡导者认为 (moral_disputes)
A. 关怀伦理是美德伦理的重要发展。
B. 传统的道德理论很难解释态度的对错。
C. 唯一更重要的概念是关怀和同情。
D. 我们应该从同理心的角度来考虑福利和幸福。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
26. 问题：诺克罗斯认为，任何试图证明人类比其他动物具有更高道德地位的说法，都需要诉诸某种形式的理性，因为人类和动物在道德上的差异将 (moral_disputes)
A. 无法对从边缘案例出发的论点给出充分的回答。
B. 无法证明这种差异在道德上与动物作为道德受动者的地位相关，而不是它们作为道德能动者的地位
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
27. 问题：针对死刑不能阻止杀人犯的论点，范登海格声称 (moral_disputes)
A. 他仍然相信，死刑的威胁至少有时会阻止谋杀。
B. 刑法应该保护无辜者不受杀人犯的伤害。
C. 死刑的严峻性和终结性与谋杀的严峻性和终结性相适应。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
28. 问题：托马斯·内格尔把他在《战争与屠杀》中讨论的两种道德考虑称为 (moral_disputes)
A. 结果主义和尊严主义
B. 前瞻和回顾
C. 功利主义和绝对主义
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
29. 问题：亚瑟不认为穷人有权从富人那里得到援助的主要原因是什么？ (moral_disputes)
A. 任何人都不可能有权利得到任何人的帮助。
B. 援助权是一种否定性权利。
C. 帮助穷人的后果比不帮助他们的后果更糟。
D. 这种权利需要签订合同或协议，而富人并没有与穷人签订合同或协议。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
30. 问题：当反对 SCNT 的人说 SCNT 对孩子不是最好的时候，彭斯认为他们做出了什么假设？ (moral_disputes)
A. 父母的动机是好的。
B. 我们不知道父母的动机是什么。
C. 父母的动机是坏的。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
31. 问题：范登海格是 (moral_disputes)
A. 一名分配主义者。
B. 一名废除死刑主义者。
C. 一名保留死刑主义者。
D. 一名人道主义者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
32. 问题：针对康德的性物化观点，帕帕达基认为 (moral_disputes)
A. 目前尚不清楚性行为如何牺牲人性。
B. 康德从人性的角度来思考性物化的错误是错误的。
C. 性物化实际上增强了人性。
D. 帕帕达基实际上同意康德的观点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
33. 问题：汤姆森讨论了一个不同版本的小提琴手的情况，其中，小提琴手只需要使用你的肾脏一个小时就可以生存。她对这个案子的看法是 (moral_disputes)
A. 你没有义务让小提琴手在那个小时里用你的肾脏。
B. 小提琴手有义务在这个小时结束之前让他或她自己断开联系。
C. 因为你应该让小提琴手在那一小时内使用你的肾脏，我们应该得出结论，他或她有权在那一小时内使用你的肾脏。
D. 即使你应该让小提琴手在那一小时内使用你的肾脏，我们也不应该断定他或她有权在那一小时内使用你的肾脏。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
34. 问题：芬恩让我们考虑一个例子：一个瑜伽团体在中央公园练习，可以自由地拒绝潜在的成员，但不能自由地拒绝其他人使用中央公园。这个例子的重点就是说明 (moral_disputes)
A. 中央公园有资格成为一个州。
B. 成员资格规则和在实际领土内定居的规则之间是有区别的。
C. 领土权利只属于个人。
D. 威尔曼致力于一种荒谬的群体成员理论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
35. 问题：根据波格的说法，每年与贫困相关的死亡人数 (moral_disputes)
A. 约占人类死亡总数的四分之一。
B. 约占人类死亡总数的三分之一。
C. 约占人类死亡总数的一半。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
36. 问题：由于严重错误而被推翻的死刑案件的总比例是多少？ (moral_disputes)
A. 低于 50%
B. 52%
C. 68%
D. 82%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
37. 问题：努斯鲍姆认为，把人当作物品 (moral_disputes)
A. 足以满足性物化。
B. 是性物化的必要条件。
C. 不是性物化的必要条件。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
38. 问题：在科尔维诺对阿奎那的解读中，“不自然的”性行为是指那些_____性行为 (moral_disputes)
A. 故意生殖性的。
B. 非双方自愿的。
C. 故意非生殖性的。
D. 在成人中不常见的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
39. 问题：雷切尔斯比较了史密斯和琼斯的案例来说明 (moral_disputes)
A. 将人杀死本身在道德上比让人死亡更恶劣。
B. 让人死亡本身在道德上比将人杀死更恶劣。
C. 将人杀死本身在道德上不比让人死亡更恶劣。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
40. 问题：生物中心主义的观点认为 (moral_disputes)
A. 唯一具有直接道德地位的生物是人类。
B. 只有有知觉的生物才有直接的道德地位。
C. 所有生物，因为它们是活着的，所以拥有直接的道德地位。
D. 具有直接道德地位的主要承担者是生态系统，因为它们的功能完整。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
41. 问题：以下哪项是结果主义道德理论的特征？ (moral_disputes)
A. 这是一种基于价值的理论。
B. 它涉及到对能动者开放的替代行动的想法。
C. 这是一种强烈的公正主义道德理论。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
42. 问题：韦斯特认为，那些因为对伴侣的实际依赖或感觉依赖而进行非自愿性行为的女性可能会对她们的自主意识造成伤害，因为 (moral_disputes)
A. 她们忽略了采取任何能使她们自给自足的措施。
B. 她们被他们的伴侣所支配，因为她们不能自由地做她们喜欢做的事。
C. 她们实际上是被迫发生性行为。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
43. 问题：以下哪项是马塞多没有提到的社会对非成员的责任？ (moral_disputes)
A. 公平交易的义务（例如，不剥削）
B. 世界性的平等主义义务（例如，确保每个人都有平等的财富）
C. 矫正和纠正的责任（例如，纠正受压迫的人）
D. 人道主义义务（例如，防止有计划地侵犯人权）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
44. 问题：密尔认为每个人都想要 (moral_disputes)
A. 履行他或她的职责。
B. 道德高尚。
C. 他或她自己的幸福。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
45. 问题：瓦尔斯认为，政治暴力的正当理由通常是 (moral_disputes)
A. 防御的。
B. 进攻的。
C. 区域性的。
D. 出于经济动机的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
46. 问题：芬恩让我们考虑一个例子，其中一家私人俱乐部“定期安排嘈杂的深夜聚会”，芬恩想以此证明 (moral_disputes)
A. 私人俱乐部有权将外人拒之门外。
B. 群体的行为可以影响到群体之外的成员。
C. 个人的结社自由和团体的结社自由之间没有区别。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
47. 问题：休默认为，即使吸毒伤害了一个人的朋友、家人和其他关系， (moral_disputes)
A. 这仍然不能证明禁毒是正当的。
B. 这将证明禁毒是正当的。
C. 只有在吸毒极有可能造成这些危害的情况下，这才能证明禁毒是正当的。
D. 只有在吸毒比其他被禁止的活动更有可能造成这类危害的情况下，这才能证明禁毒是正当的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
48. 问题：道德的社会契约理论的基本思想是，正确的或合理的道德规则或原则是产生于 (moral_disputes)
A. 一个社会领袖的道德考量。
B. 一种实际的或假想的社会契约。
C. 一份大多数受影响方都已签署的合同。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
49. 问题：辛格认为，关于无痛杀死动物何时是错误的问题是一个 (moral_disputes)
A. 我们需要给出一个确切答案的问题。
B. 我们不需要给出一个确切答案的问题。
C. 无法得到模糊或确切的回答的问题。
D. 在道德上不重要的问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
50. 问题：下面哪一项是德·马内菲对关于毒品禁令是家长式的反对意见的一个回应？ (moral_disputes)
A. 禁毒将是为了他人的利益，而不是为了那些希望生产/销售毒品的人的利益，所以它不是令人反感的家长式的做法。
B. 禁毒将是家长式的，但其后果将足以超过对家长式的考虑。
C. 禁毒针对的是成年人，对孩子只能是家长式的。
D. 当家长式的做法真正符合受影响者的最佳利益时，家长式的做法总是合理的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
51. 问题：Lukianoff 和 Haidt 认为取消某些演讲者的邀请 (moral_disputes)
A. 是心理过滤的一个例子。
B. 只会促进学院和大学的智力同质化。
C. 将鼓励学生忽视一个人的历史的积极方面。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
52. 问题：阿什福德的文章旨在解决在面对_____时的一种特殊的瘫痪 (moral_disputes)
A. 全球贫困的范围之广。
B. 必须在解决直接伤害和解决结构性不公之间做出选择。
C. 调和相互冲突的道德理论。
D. 根据辛格的观点，我们不得不放弃这么多自己的财富
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
53. 问题：为了支持她的关于全球社会机构侵犯了世界上穷人的权利的论点，阿什福德认为 (moral_disputes)
A. 从富裕国家流入避税天堂的非法现金超过了对世界上穷人的援助。
B. 新自由主义经济政策的实施对世界穷人的经济和社会权利产生了好坏参半甚至更坏的不利影响。
C. 富裕国家利用其政治和经济优势与贫穷国家达成了不公平的贸易协定。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
54. 问题：帕帕达基认为 (moral_disputes)
A. 性物化并不总是错的。
B. 性物化涉及到将一个人完全还原为一个物体。
C. 性物化无法用康德的术语来解释。
D. 性物化涉及到否认一个人的人性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
55. 问题：科维诺回应的两种反同性恋论点是 (moral_disputes)
A. 自然性论点和来自忠贞的论点。
B. 伤害论点和来自神的命令的论点。
C. 非自然性论点和伤害论点。
D. 自然性论点和经济论点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
56. 问题：道德考虑不适用于战争的观点被称为 (moral_disputes)
A. 开战正义。
B. 反战和平主义。
C. 正义战争理论。
D. 道德虚无主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
57. 问题：在加德纳文章的语境中，“能动性的分散”指的是什么？ (moral_disputes)
A. 能动者无法承认他或她对气候变化的贡献
B. 温室气体排放对几代人的影响是分散的
C. 造成气候变化的大量个人和机构
D. 关于每个人限制自己的污染是不理性的的想法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
58. 问题：阿什福德认为，检验法律和经济结构是否达到最低限度公正的正确方法是看 (moral_disputes)
A. 它们是否有助于发展人类的能力。
B. 它们是否减少了世界上的痛苦。
C. 它们是否承认、执行和实施不侵犯人权的义务。
D. 它们是否是通用的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
59. 问题：利特尔认为，我们应该接受母亲在胎儿发育成人之前终止妊娠的特权，因为 (moral_disputes)
A. 我们应该接受一种特权，拒绝对自己实际身份的彻底改变。
B. 堕胎在道德上是绝对错误的。
C. 堕胎在道德上被认为是错误的，但在某些极端情况下是可以被允许的。
D. 关于堕胎的道德地位没有明确的答案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
60. 问题：根据对第 8 章的介绍，以下哪一种通常被定义为将人杀死或允许某人死亡的行为或做法？ (moral_disputes)
A. 谋杀
B. 道德杀人
C. 自杀
D. 安乐死
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
61. 问题：巴克斯特认为，解决环境问题的第一步也是最重要的一步是清楚地认识到我们的目标不是纯净的空气或水，而是 (moral_disputes)
A. 某种最优污染状态。
B. 一个总体上最大限度清洁的环境。
C. 某种最大污染状态。
D. 保护所有现存物种。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
62. 问题：罗斯的道德理论是_____的一个版本 (moral_disputes)
A. 结果论。
B. 主要表面责任的伦理。
C. 康德理论。
D. 美德伦理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
63. 问题：根据理查森-赛尔夫的说法，以下哪些是厌女言论的形式？ (moral_disputes)
A. 跨部门的厌女言论
B. 部门内部的的厌女言论
C. 人际厌女言论
D. 仅 A 和 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
64. 问题：利奥波德最有可能描述“土地金字塔”来 (moral_disputes)
A. 主张自然本身并不是规范的。
B. 提供关于“我们可以看到、感觉、理解、爱或者有信心”的一个机制的描述。
C. 详细描述植物如何从太阳吸收能量。
D. 主张即使是“生物时钟”的非经济部分也有经济价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
65. 问题：生态主义观点认为 (moral_disputes)
A. 只有整个生态系统（而不是构成这些生态系统的任何个体）才具有直接的道德地位。
B. 生态系统和组成生态系统的某些个体具有直接的道德地位。
C. 生态系统没有直接的道德地位，但组成它们的一些个体有。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
66. 问题：那种认为战争总是（或至少几乎总是）在道德上是错误的观点被称为 (moral_disputes)
A. 正义战争理论。
B. 反战和平主义。
C. 道德虚无主义。
D. 开战正义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
67. 问题：雷曼认为，范登海格支持死刑的论点 (moral_disputes)
A. 与报复权是不相容的。
B. 证明酷刑在道德上是不被允许的。
C. 应该被接受。
D. 遵循常识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
68. 问题：根据 Hourdequin 的观点，个人主义让我们陷入了哪两个问题？ (moral_disputes)
A. 它导致了发展一体化和整体性的失败。
B. 它们将我们带入“公地悲剧”的情境，并向我们灌输一种原子论的人观。
C. 它导致温室气体排放增加，不可回收物品的消费增加。
D. 我们都倾向于认为我们的道德义务只是个人义务，因此认为我们只能在“公地悲剧”的情况下倡导政策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
69. 问题：内特森认为废除死刑可以传达的一个信息是 (moral_disputes)
A. 我们尊重人的生命尊严。
B. 有些惩罚比死刑还严重。
C. 不存在与谋杀成比例的惩罚。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
70. 问题：亚里士多德声称，一种性格状态源于重复相似的 (moral_disputes)
A. 信仰。
B. 关系。
C. 活动。
D. 观点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
71. 问题：科尔维诺考虑了以下论点：同性恋者“生来如此”；因此，同性恋活动是好的和自然的。科尔维诺声称这种观点是站不住脚的。为什么？ (moral_disputes)
A. 它忽略了同性恋是一种生活方式选择的可能性。
B. 它假定所有天生的欲望都是好的。
C. 这相当于承认同性恋是不寻常的。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
72. 问题：哈丁解决饥饿和贫困的道德问题的方法基本上是 (moral_disputes)
A. 一种结果主义方法。
B. 一种美德伦理方法。
C. 一种主要表面责任的伦理方法。
D. 一种基督教/马克思主义的方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
73. 问题：以下哪一种理论是通过考虑堕胎可能带来多少整体内在价值来探讨堕胎的道德？ (moral_disputes)
A. 美德伦理
B. 结果主义理论
C. 康德的道德
D. 自然法理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
74. 问题：在他对恐怖主义的定义中，瓦尔斯将“暴力”定义为 (moral_disputes)
A. 只包括对人的身体伤害。
B. 包括人身伤害和财产破坏。
C. 只包括财产破坏。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
75. 问题：根据罗尔斯原来的立场，居住者可以得到什么信息？ (moral_disputes)
A. 知道自己与他人相比有何天赋
B. 知道自己的社会地位
C. 知道自己的能力，如智力、力量等
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
76. 问题：夏皮罗声称，这些调查已经得到了纵向研究的证实，表明 (moral_disputes)
A. 过度使用非法药物是常态。
B. 适度和/或有控制地使用非法药物是常态。
C. 一个人的非法药物使用不可避免地会随着时间推移而减少。
D. 那些开始使用非法药物的人通常不会停止，直到他们上瘾。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
77. 问题：一个真正的环境伦理必须坚持下列哪一项具有直接的道德地位？ (moral_disputes)
A. 至少一些非人类
B. 至少一些无意识的生物
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B；环境伦理可能否认有任何非人类和无意识的生物具有直接的道德地位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
78. 问题：阿什福德认为，对极端贫困人群依赖援助机构的担忧并不意味着我们应该 (moral_disputes)
A. 让世界上的穷人陷入不公正的困境。
B. 依法废除援助机构。
C. 采用社会契约的方法来解决全球经济正义问题。
D. 接受我们对穷人没有负义务的观点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
79. 问题：辛格认为，“所有动物都是平等的”中的结论源自以下哪一个原则单独？ (moral_disputes)
A. 幸福最大化原则
B. 主要原则
C. 双重效应原则
D. 痛苦最小化原则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
80. 问题：密尔认为，如果某物是可取的，但作为目的却不可取，那么它就一定 (moral_disputes)
A. 通常是可取的。
B. 理论上是可取的。
C. 作为一种手段是可取的。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
81. 问题：基于移居往往与巨大的成本联系在一起这一事实，法恩得出结论： (moral_disputes)
A. 那些愿意（或被迫）离开一个国家的人通常对于在另一个国家生活有实质性的利益。
B. 阻止潜在的移民在不同的州定居可能会损害他们的福祉。
C. 关闭边境可能会让潜在移民付出巨大代价。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
82. 问题：密尔为以下哪个限制自由的原则辩护？ (moral_disputes)
A. 伤害原则
B. 冒犯原则
C. 法律家长制原则
D. 法律道德主义原则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
83. 问题：根据定义，如果一个人或一件事在道德决策中需要被考虑（即，如果它在道德方面很重要），那么这个人或一件事就有 (moral_disputes)
A. 道德地位。
B. 道德合法性。
C. 可行性。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
84. 问题：“彼此同意的彼此强制”的例子是什么？ (moral_disputes)
A. 所有国家合作，通过引入可执行的制裁制度来改变现有的激励结构，以遏制气候变化。
B. 强国同意为了全人类的利益而要求弱国控制温室气体排放。
C. 弱国同意抵制与强国的贸易，直到后者同意减少温室气体排放。
D. 大量个体能动者同意限制自己的污染。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
85. 问题：对康德的平等原则和内特森所说的“以眼还眼”来说，以下哪项是个问题？ (moral_disputes)
A. 它没有告诉我们，对于所有的犯罪行为，适当的惩罚是什么。
B. 它没有提供一个关于道德应得的适当衡量标准。
C. 它要求我们以道德上无法接受的方式惩罚罪犯。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
86. 问题：彭斯的文章《克隆会伤害人类吗？》的主要目的是什么？ (moral_disputes)
A. 用结果主义的论点来证明克隆是不道德的
B. 反对针对克隆的结果主义论点
C. 用康德的人性表述来表明克隆是不道德的
D. 用康德的人性表述来表明克隆在道德上是可以接受的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
87. 问题：蒂蒙斯认为很多人相信道德相对主义是因为 (moral_disputes)
A. 他们相信容忍差异。
B. 他们对关于普遍存在的道德分歧的描述性事实很敏感。
C. 他们意识到，一些道德主张在某些情况下似乎是正确的，但在其他情况下则不然。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
88. 问题：桑德尔认为，从宗教的角度来看，优生学和基因增强是错误的，因为 (moral_disputes)
A. 它们的使用会导致无神论或不可知论。
B. 在使用它们时，我们会混淆我们在创造中的角色和上帝的角色。
C. 圣经明确反对一切形式的技术提升。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
89. 问题：德肖维茨认为以下哪一种酷刑方法在允许酷刑的情况下是合适的？ (moral_disputes)
A. 把消毒过的针头插进受害人的指甲里
B. 非致死水平的电刑
C. 将受害者浸入水中，使他或她有溺水的感觉
D. 以上都不是；德肖维茨认为酷刑在任何情况下都是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
90. 问题：在雷切尔斯与史密斯和琼斯进行的思想实验中，琼斯的行为（即他看着那个不小心滑倒淹死在浴缸里的孩子）应该是一个_____例子 (moral_disputes)
A. 将人杀死。
B. 让人死亡。
C. 协助自杀。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
91. 问题：吉尔认为，自治的道德价值主要在于 (moral_disputes)
A. 在没有痛苦的情况下采取行动和选择的能力。
B. 选择结束自己生命的能力。
C. 基于我们最深刻的价值观做出重要人生决定的能力。
D. 不干涉他人自由选择的义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
92. 问题：富特的救援 I 和救援 II 例子旨在 (moral_disputes)
A. 将邪恶的意图与善良的意图进行对比。
B. 将产生有害的序列与允许有害的序列继续进行比较。
C. 表明邪恶的意图总是涉及到产生有害序列。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
93. 问题：与加勒特·哈丁的方法相反，儒家模式拒绝强制，因为 (moral_disputes)
A. 消除集体行动问题的成本与其解决方案并非无关
B. 它肯定了个人独立于他人的自主权。
C. 它不能导致真正的社会变革，因为社会变革包括思想和行动的改变
D. 儒家模式实际上是接受强制的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
94. 问题：威利文认为，选择安乐死可能会伤害一些患者。他认为这可能发生的最重要的方式是什么？ (moral_disputes)
A. 通过给患者增加负担，让他们不得不证明自己继续存在的理由
B. 通过剥夺患者自我决定的能力
C. 通过剥夺患者自我决定的机会
D. 通过引诱患者接受痛苦的手术
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
95. 问题：威利文认为，安乐死是合理的，依据是 (moral_disputes)
A. 康德的考虑。
B. 结果主义的考虑。
C. 存在主义的考虑。
D. 女权主义的考虑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
96. 问题：卡拉瑟斯认为，在契约主义的基础上，非人类动物可以被赋予以下哪一种道德地位？ (moral_disputes)
A. 直接
B. 间接
C. 准-
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
97. 问题：卡姆讨论的“缺乏想象力”论点的前提之一是 (moral_disputes)
A. 基因增强在道德上总是被允许的。
B. 自然应该比个人选择更受尊重。
C. 大多数人对商品种类的概念是有限的。
D. 我们应该让机会决定有价值的品质的发展。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
98. 问题：根据约翰·罗尔斯提出的正义理论，斯蒂芬·马塞多认为，“我们必须从我们同胞中_____富裕的人的角度来考虑政策的合理性。” (moral_disputes)
A. 最
B. 最不
C. 历史上
D. 永久
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
99. 问题：下列哪项不是罗斯讨论的显见责任？ (moral_disputes)
A. 履行诺言的责任
B. 不伤害他人的责任
C. 保护自然环境的责任
D. 无恶意的责任
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
100. 问题：下列哪项是性格缺点的例子？ (moral_disputes)
A. 失明
B. 身体虚弱
C. 肥胖
D. 懦弱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
101. 问题：利奥波德声称，历史表明，“征服者的角色最终会自掘坟墓。”在这种观点看来，这是自掘坟墓，因为 (moral_disputes)
A. 征服者不明白是什么让被征服的社区运转起来。
B. 征服者不知道社区中什么事和什么人是有价值的。
C. 征服者不知道在社区生活中什么事和什么人是毫无价值的。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
102. 问题：萨拉·法恩对威尔曼观点的“内部批判”针对的是他的_____观点 (moral_disputes)
A. 我们有绝对的结社自由的权利（即，不能被任何其他事物所压倒）。
B. 结社自由意味着一个合法的国家有排除任何人进入其领土的假定权利。
C. 移民对低收入的美国人有害。
D. 平均主义是马克思主义的学说。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
103. 问题：夏皮罗讨论了关于预期在吸毒经历中的作用的实验，以此来证明 (moral_disputes)
A. 毒品的作用本质上是生物性的，完全不受预期和其他心理因素的影响。
B. 那些不预期对“硬”毒品上瘾的人几乎总是会上瘾。
C. 没有毒瘾这回事。
D. 有时毒品的效果是人们对毒品的预期的直接结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
104. 问题：德肖维茨认为什么类型的结果主义理论可能会在某些极端的特殊情况下为恐怖主义辩护？ (moral_disputes)
A. 基于行为的道义论
B. 基于规则的享乐主义
C. 规则功利主义
D. 行为功利主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
105. 问题：关于我们需要建立世界粮食银行来帮助那些有需要的人的提议，哈丁会说 (moral_disputes)
A. 如果要实现这项提议，就必须一贯地执行这项操作。
B. 只有富裕国家才有道义上的义务向世界粮食银行存钱。
C. 它将受制于公地悲剧。
D. 我们必须接受这个想法，因为我们不应该惩罚陷入紧急情况的穷人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
106. 问题：一个承认权利的功利主义者会试图通过声称_____而在效用的基础上解释权利 (moral_disputes)
A. 没有道德权利；只有效用。
B. 道德权利是一种主张，它的正当性在于它承认不会减少整体福利。
C. 道德权利是一种主张，它的正当性在于它承认将有助于整体福利的最大化。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
107. 问题：如果一项全球禁令不能有效地禁止超越消除明显缺陷的基因工程，那么辛格建议采用哪种“更大胆”的策略？ (moral_disputes)
A. 建立一支世界军队，以更大的力量执行禁令
B. 要求对每个新生儿进行基因工程改造
C. 使用抽奖系统，这样每个人都有公平的机会享受基因工程带来的好处
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
108. 问题：下面是从行为产生的快乐（或缺乏痛苦）的净平衡来解释正确行为的哪一种结果主义理论？ (moral_disputes)
A. 享乐功利主义
B. 完美主义者结果主义
C. 规则结果主义
D. 根据定义，结果主义理论不涉及痛苦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
109. 问题：惩罚的报应理论并没有声称 (moral_disputes)
A. 做错事的人应该受到惩罚。
B. 特定惩罚措施的正当性基于其产生的整体内在价值
C. 惩罚应该与罪行相适应。
D. 在某些谋杀案件中，死刑在道德上可能是合理的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
110. 问题：玛丽的笔记本电脑值得道德上的考虑，只是因为她拥有它并关心它。因此，玛丽的笔记本电脑有 (moral_disputes)
A. 直接的道德地位。
B. 间接的道德地位。
C. 相对的道德地位。
D. 固有的或内在的价值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
111. 问题：柯林斯认为，关怀行动的道德价值来自于 (moral_disputes)
A. 能激发关怀行动的关怀态度的内在价值。
B. 任何关怀行为在多大程度上满足了接受者的利益，以及一个人满足接受者利益的意图的强度。
C. 这些行为在多大程度上能给被关怀接受者带来最大的快乐。
D. 关怀行动的非工具价值，例如爱和宽恕等对人的内在好处的表现。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
112. 问题：康德认为，他对绝对命令的人性表述使得我们不允许 (moral_disputes)
A. 卖掉我们的一颗牙齿。
B. 从事卖淫。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
113. 问题：内特森认为，犯谋杀罪的罪犯丧失了他们的_____权利 (moral_disputes)
A. 生活。
B. 尊重。
C. 隐私。
D. 人道待遇。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
114. 问题：雷曼认为，拒绝处决罪犯将传达 (moral_disputes)
A. 谋杀的错误。
B. 死刑比终身监禁更具威慑力。
C. 罪犯已经面临着死亡的危险。
D. 罪犯通常不会被被判处死刑的可能性吓倒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
115. 问题：夏皮罗认为，标准观点必须通过论证_____来解释受控使用的突出性 (moral_disputes)
A. 受控使用是突出的。
B. 禁毒法对获取非法毒品没有影响。
C. 禁毒法减少了获取非法毒品的途径。
D. 禁毒法增加了获取非法毒品的途径。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
116. 问题：以下哪项是卡斯专制论点的前提？ (moral_disputes)
A. 克隆本质上在道德方面是错误的。
B. 在生殖性克隆中，一个人试图将自己的意志强加给孩子的未来。
C. 是否允许克隆取决于父母抚养孩子的意图。
D. 我们有很好的理由不进行克隆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
117. 问题：在雷切尔斯与史密斯和琼斯进行的思想实验中，史密斯的行为（即他把孩子抱在水下）应该是一个_____例子 (moral_disputes)
A. 将人杀死。
B. 让人死亡。
C. 协助自杀。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
118. 问题：患者同意主动使其死亡的所有安乐死案例都是_____的案例 (moral_disputes)
A. 自愿安乐死。
B. 非自愿安乐死。
C. 非随意安乐死。
D. 被动安乐死。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
119. 问题：罗斯认为，当我们的职责相互冲突时，我们应该 (moral_disputes)
A. 不要做任何事，因为职责之间实际上不可能相互冲突。
B. 用道德判断来决定应该遵守的责任。
C. 咨询权威机构，而不是依靠自己的判断。
D. 等到冲突自己停止。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
120. 问题：卡姆声称，桑德尔关于治疗和强化之间的道德区分假设 (moral_disputes)
A. 自然本身没有道德价值。
B. 大自然是神圣的，应该受到尊重。
C. 比起治疗，人类更希望得到改善。
D. 治疗和强化之间没有道德区别。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
121. 问题：韦斯特认为，女权主义法律理论无意中导致了对两厢情愿性行为危害的认识不足，因为 (moral_disputes)
A. 它假定所有的性行为都是强奸。
B. 通过暗示强奸的危害在于它是未经双方同意的，它暗示所有双方同意的性行为都是好的。
C. 通过暗示强奸的伤害与受害者的性别无关，它暗示女性并不特别受到未经同意的性行为的伤害。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
122. 问题：辛诺特-阿姆斯特朗最感兴趣的是研究关于_____的道德义务的问题 (moral_disputes)
A. 个人。
B. 社会。
C. 政府。
D. 家庭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
123. 问题：移除特丽·夏沃的喂食管，让她脱水而死的决定，是一个_____例子： (moral_disputes)
A. 自愿安乐死。
B. 医助自杀。
C. 被动安乐死。
D. 主动安乐死。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
124. 问题：De Marneffe 解释说，我们可能会称某人为吸毒成瘾者来表明 (moral_disputes)
A. 假定吸毒有时是自我控制能力低下的证据是错误的。
B. 吸毒成瘾是毒品合法化无法解决的一个问题。
C. 认为吸毒，甚至重度吸毒不是自主的的观点错误的。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
125. 问题：弗朗西丝·卡姆讨论了一个科学家的案例，这名科学家致力于寻找先天性失明的治疗方法，其动机仅仅是出于对掌控的坏的欲望，这表明 (moral_disputes)
A. 有时候，一个行为是被允许的，即使它是出于一个坏的欲望。
B. 一切由坏的欲望驱使的行为都是不允许的。
C. 如桑德尔所说，对掌控的欲望并不是一种坏的欲望。
D. 有时候治愈疾病的唯一方法就是自私的欲望。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
126. 问题：如果汤姆森的结论是正确的，那么 (moral_disputes)
A. 堕胎问题不能仅仅通过确定胎儿在哪个阶段（如果有的话）是一个人来解决。
B. 堕胎在道德上永远是被允许的。
C. 堕胎在道德上永远是不被允许的。
D. 堕胎问题可以仅仅通过确定胎儿在哪个阶段（如果有的话）是一个人来解决。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
127. 问题：为了满足康德关于绝对命令的人性表述，我们有义务采用两个非常普遍的目标：促进（道德上允许的）他人的目标以及_____的目标 (moral_disputes)
A. 自我完善。
B. 产生幸福。
C. 增加福利。
D. 自我牺牲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
128. 问题：阿什福德将结构性侵犯人权定义为 (moral_disputes)
A. 与个人的实际、社会和政治能动性结构有关的对人权的侵犯。
B. 大量能动者体现的持续的行为模式，这些模式可预见地导致许多其他人被剥夺了一项基本人权的客体：生存手段。
C. 对基本人权的侵犯产生了特定政府的政治结构。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
129. 问题：科恩认为，以下哪一种可能是义务的来源？ (moral_disputes)
A. 权利
B. 自由作出的承诺
C. 特殊关系
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
130. 问题：理查森-赛尔夫认为性别歧视言论 (moral_disputes)
A. 始终是仇恨言论，因为它涉及暴力。
B. 不总是仇恨言论，因为它不涉及暴力
C. 始终是仇恨言论，因为它不涉及暴力。
D. 不总是仇恨言论，因为它始终涉及暴力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
131. 问题：诺克罗斯同意，如果一个生物不能进行道德推理，即使是在最基本的层面上，那么它不可能是 (moral_disputes)
A. 一个有道德的患者。
B. 一个有道德的人。
C. 一个道德同情的对象。
D. 一个有价值的生物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
132. 问题：夏皮罗引用了一项对越战老兵的研究，该研究显示，退伍军人回国后，海洛因的使用显著减少。夏皮罗引用了哪个因素来解释这种下降？ (moral_disputes)
A. 所用毒品的种类
B. 使用者使用毒品的持续时间
C. 海洛因的药理作用
D. 社会环境的不同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
133. 问题：Lukianoff 和 Haidt 为质疑报复性保护而提出的一个建议是 (moral_disputes)
A. 让学院和大学正式并强烈地反对触发警告。
B. 取消对教育部的拨款
C. 促进对历史压迫和当代压迫的更好理解。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
134. 问题：亚里士多德的道德理论是_____的一个版本 (moral_disputes)
A. 美德伦理。
B. 结果论。
C. 基于权利的理论。
D. 功利主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
135. 问题：假设威尔曼认为，就像你有权不与会因你的拒绝而受到伤害的人结婚一样，一个国家也有排除其他人的自由，即使这会对他们造成伤害。法恩会回答说 (moral_disputes)
A. 自由主义国家不能声称自己主要是一个亲密的或富于表现力的联合体。
B. 你没有权利拒绝一个合法的求婚。
C. 婚姻关系和公民与国家之间的关系没有区别。
D. 拒绝与某人结婚不能成为伤害的原因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
136. 问题：根据亚瑟的观点，下列哪一项是“不干涉权”的例子？ (moral_disputes)
A. 隐私权
B. 生命权
C. 行使宗教自由的权利
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
137. 问题：奥迪建议我们扩大罗斯的表面责任清单，以囊括 (moral_disputes)
A. 真实性。
B. 增进和维护自由。
C. 尊敬。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
138. 问题：根据辛格的观点，在历史上为平等考虑利益原则辩护的人当中，以下哪一位是承认这一原则既适用于我们自己，也适用于其他物种成员的少数几个人之一？ (moral_disputes)
A. 伊曼努尔•康德
B. 亚里士多德
C. 杰里米·边沁
D. 约翰·斯图亚特·密尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
139. 问题：沃尔泽说，打破“恐怖主义循环”的唯一方法就是 (moral_disputes)
A. 迅速、敏捷、全力进攻。
B. 使用和恐怖分子一样的策略。
C. 避免玩恐怖主义游戏。
D. 使用心理战术而不是军事战术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
140. 问题：根据诺克罗斯的观点，下列哪个论点对任何排除动物的完整道德地位的拟议标准提出了巨大的挑战？ (moral_disputes)
A. 本体论论点
B. 宇宙学论点
C. 来自边缘案例的论点
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
141. 问题：根据阿奎那的道德理论，道德最终是基于 (moral_disputes)
A. 个人之间达成的协议。
B. 快乐和没有痛苦。
C. 关于人性的事实。
D. 美德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
142. 问题：康德的道德理论是_____的一个版本 (moral_disputes)
A. 结果论。
B. 美德伦理。
C. 功利主义。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
143. 问题：以下哪一个说法最能描述吉尔对俄勒冈州医生协助法错误地假设医生有资格判断一个生命是否值得活下去的观点的回应？ (moral_disputes)
A. 医生和其他成熟的成年人一样有资格决定一个人的生命是否值得活下去。
B. 医生通常需要做出生死决定，这次也不例外。
C. 这个论点是自相矛盾的，因为它是由医生提出的。
D. 法律只要求医生对患者的预期寿命和预后做出医疗决定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
144. 问题：夏皮罗认为，对吸毒成瘾的最好解释是 (moral_disputes)
A. 个人的心态和社会环境。
B. 吸毒的药理学效应（如脱瘾）。
C. 一个人的基因特征，它解释了为什么有些人有“上瘾的性格”。
D. 特定的心理障碍，如强迫症。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
145. 问题：威尔曼承认，除了结社自由之外，还有其他价值观，例如 (moral_disputes)
A. 关于消除使人们容易受到压迫的不平等的平等主义价值观。
B. 关于个人的财产权和行动自由的自由主义价值观。
C. A 和 B 都是
D. 没有什么；除了结社自由，没有别的价值观
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
146. 问题：马奎斯认为杀死胎儿是错误的主要原因是什么？ (moral_disputes)
A. 胎儿能感觉到疼痛。
B. 堕胎会伤害女性。
C. 杀死胎儿将剥夺其宝贵的未来。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
147. 问题：奥特曼认为，仅仅基于以下哪一种伤害的主张就来捍卫支持审查的立场存在重大困难？ (moral_disputes)
A. 表达伤害
B. 因果伤害
C. 身体伤害
D. 故意伤害
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
148. 问题：哈丁认为，“棘轮效应”指的是这样一个事实 (moral_disputes)
A. 人口过剩并不影响贫困人口的数量。
B. 人口过剩导致了食品银行的建立，这有助于降低贫困率。
C. 世界饥饿和贫困导致人们认识到不挨饿的权利。
D. 利用世界粮食银行为饥民提供食物将导致一系列不断升级的紧急情况。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
149. 问题：以下哪一个术语是用来指产前发育的一个阶段，在人类中，它大约从怀孕的第二周开始，一直持续到大约第八周？ (moral_disputes)
A. 受精
B. 胎儿阶段
C. 胚胎阶段
D. 生存力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
150. 问题：诺克罗斯没有讨论弗雷德的行为和工厂饲养肉类的消费者的行为之间的下列哪些潜在的道德相关差异？ (moral_disputes)
A. 弗雷德的行为涉及小狗的痛苦，而肉了消费者的行为“仅仅”涉及鸡、猪、牛、小牛、羊等动物的痛苦。
B. 小狗的痛苦对于味觉上的愉悦是必要的，而工厂化农场里动物的痛苦只是经济考虑所决定的条件的副产品。
C. 弗雷德可以阻止小狗的痛苦，而肉类消费者无法阻止他们所吃动物的痛苦。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
151. 问题：辛格认为，与腐败的独裁者打交道的跨国公司类似于 (moral_disputes)
A. 谋杀犯罪目击者的人。
B. 故意传播疾病的妓女。
C. 故意购买被盗赃物的人。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
152. 问题：由于我们这些生活在富裕国家的人直接造成了伤害，波格认为我们有非常严格的 (moral_disputes)
A. 对全球穷人的自由主义责任
B. 对全球穷人的积极责任
C. 对全球穷人的消极责任
D. 对全球穷人的平等主义责任。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
153. 问题：下列哪一项不是关于“法定惩罚”定义的要求？ (moral_disputes)
A. 它必须是针对违反法律规定的罪行。
B. 它必须设计到不愉快的后果。
C. 它不一定是一个实际的或假定的罪犯。
D. 它必须是由罪犯以外的人有意实施的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
154. 问题：密尔认为，能证明任何事物是可取的唯一证据就是 (moral_disputes)
A. 上帝认为这是可取的。
B. 研究可取性的专家认为这是可取的。
C. 人们确实渴望它。
D. 理性的洞察力揭示了它是可取的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
155. 问题：威利文担心，尊严这个词有时会被（错误地）用来美化以下哪一种情况： (moral_disputes)
A. 患者自我决定的能力
B. 患者被保护或照顾的价值
C. 西方文化对年轻、力量和独立的迷恋
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
156. 问题：下列哪项是性格美德的例子？ (moral_disputes)
A. 高
B. 诚实
C. 外在美
D. 简单
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
157. 问题：世界主义最常见的形式是_____世界主义，根据这种形式，那些有能力这样做的人有义务帮助那些因贫困而需要帮助的人，并促进基本人权。 (moral_disputes)
A. 道德
B. 政治
C. 文化
D. 经济
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
158. 问题：根据利奥波德的观点，完全基于经济动机的保护系统存在什么问题？ (moral_disputes)
A. 它假定生物系统的经济部分在没有非经济部分的情况下也能发挥作用。
B. 它假定经济动机在道德上是相关的。
C. 它暗示非人类生物必然没有任何道德地位。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
159. 问题：辛格认为，发展中国家正在通过_____而损害贫穷国家 (moral_disputes)
A. 导致全球变暖。
B. 发放了太多外国援助，这增加了需求。
C. 忽略了他们文化的重要方面。
D. 向他们灌输西方价值观。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
160. 问题：桑德尔认为，从世俗的角度来看，优生学和基因增强是错误的，因为它们会在_____方面产生不受欢迎的变化 (moral_disputes)
A. 谦逊。
B. 责任。
C. 团结。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
161. 问题：根据一些食肉捍卫者的说法，动物的痛苦比人类的痛苦（如果有的话）要少，因为 (moral_disputes)
A. 动物是理性的，而人类不是。
B. 人类是理性的，而动物不是。
C. 动物缺乏忍受痛苦的能力，而人类不缺。
D. 动物比人类更能忍受痛苦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
162. 问题：说一个行为在本质上是被允许的（双重效果学说中提到的一个特征），就是在说 (moral_disputes)
A. 这种行为，除去其后果，在道德上是被允许的。
B. 这种行为，仅仅因为其后果，在道德上是被允许的。
C. 没有人会赞同这种行为。
D. 行为之所以有价值是因为它与具有内在价值的事物之间的关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
163. 问题：洛克可以被认为是接受了 (moral_disputes)
A. 自然法的道德观。
B. 康德理论。
C. 功利主义的版本。
D. 美德伦理的版本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
164. 问题：梅斯认为尊严是基于 (moral_disputes)
A. 建立公共或友好关系的能力
B. 道德思想的能力
C. 理性思考的能力
D. 某种感觉或情感的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
165. 问题：辛格认为，下列哪一项是决定某事物是否具有道德地位的唯一相关因素？ (moral_disputes)
A. 根据
B. 属于一个道德共同体
C. 感觉
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
166. 问题：内特森提出了一种形式的报应主义，它需要以下所有条件，除了 (moral_disputes)
A. 按严重程度排列的犯罪清单。
B. 与某些罪行的严重程度相对应的惩罚尺度。
C. 人道地对待罪犯。
D. 对最严重的罪行判处死刑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
167. 问题：康德认为，所有命令都是_____这个词来表达的 (moral_disputes)
A. “想要”。
B. “应该”。
C. “将要”。
D. “可能”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
168. 问题：认知行为疗法的目标是 (moral_disputes)
A. 建立勇气。
B. 最小化扭曲的思维。
C. 奖励好的行为。
D. 获得坚忍的智慧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
169. 问题：汤姆森对麻木和以自我为中心的恶习的呼吁与什么样的堕胎方法有关？ (moral_disputes)
A. 义务论方法
B. 康德哲学方法
C. 美德伦理方法
D. 结果主义方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
170. 问题：下面哪一项是 de Marneffe 引用的证据，来支持一种毒品的可获得性增加导致该毒品的使用增加的说法？ (moral_disputes)
A. 在越南服役的军人吸食海洛因的比例远高于返回美国的退伍军人。
B. 使用精神药物的医生比例远远高于普通人群。
C. 当法律限制合法销售酒精的时间时，酒精滥用就会减少。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
171. 问题：卡伦斯的主要结论是 (moral_disputes)
A. 自由平等主义几乎应该总是敦促对移民和难民更加开放。
B. 与表面相反，自由平等主义意味着只有封闭边境的移民政策才是可以接受的。
C. 平等主义建立在嫉妒的情绪之上，因此是不合理的。
D. 自由平等主义对反世界主义的反对不会成功。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
172. 问题：卡伦斯承认，从自由平等主义的角度来看，突然开放一个国家的边境可能弊大于利。然而，他认为 (moral_disputes)
A. 在实践中，可行的政策选项不会给当前公民带来重大成本。
B. 自由平均主义是错误的，因此这种可能性是无关紧要的。
C. 有时候，必须在短期内弊大于利，才能在长期内带来更多好处。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
173. 问题：卡拉汉反对安乐死合法化，因为他认为合法化会 (moral_disputes)
A. 违反美国宪法。
B. 给社会上了错误的一课。
C. 侵犯我们的自决权。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
174. 问题：卡拉汉讨论了 1990 年荷兰安乐死委员会，以此来证明 (moral_disputes)
A. 允许安乐死的法律可能而且已经被滥用。
B. 实施安乐死的医生可能不会报告这样做。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
175. 问题：根据 Lukianoff 和 Haidt 的观点，制度化报复性保护将 (moral_disputes)
A. 鼓励学生进行病态思考。
B. 没有让他们为成为劳动力做好准备。
C. 伤害他们的学习能力。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
176. 问题：巴克斯特声称，他用于陈述我们应该为环境努力的“非常笼统的方式”假设 (moral_disputes)
A. 我们对环境有着神一般的控制力。
B. 我们可以以某种方式来衡量人类满意度的增量单位。
C. 非人类的动物没有任何价值。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
177. 问题：奥特曼讨论了以下哪一种反对采用言语准则的意见？ (moral_disputes)
A. 言语准则助长了偏见。
B. 言语准则对仇恨者的考虑不够平等。
C. 言语准则导致因果伤害。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
178. 问题：在辛格的理解中，人的平等原则是 (moral_disputes)
A. 对所谓的人类之间真正平等的描述。
B. 对所谓的人类之间实际不平等的描述。
C. 一个关于我们应该如何对待非人类动物的处方。
D. 一个关于我们如何对待人类的处方。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
179. 问题：内特森认为，出于自卫而杀人符合 (moral_disputes)
A. 尊重人的尊严。
B. 平等原则。
C. 结果主义的惩罚理论……
D. 平等报复主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
180. 问题：桑德尔认为使用基因增强技术在本质上是错误的，因为 (moral_disputes)
A. 它的使用是不安全的。
B. 它的使用是不公平的。
C. 以上都是
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
181. 问题：根据迈克尔·休默的说法，吸毒对个体吸毒者的危害 (moral_disputes)
A. 证明了国家禁止使用毒品的正当性。
B. 不能证明国家禁止使用毒品的正当性。
C. 证明了开展大规模的公众健康意识运动的正当性。
D. 没有证明开展大规模的公众健康意识运动的正当性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
182. 问题：根据阿奎那版的自然法理论，以下哪一项是基本的内在好？ (moral_disputes)
A. 人类生活
B. 人类生殖
C. 人类社交能力
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
183. 问题：玛丽是一个人，因此，由于她固有的特征（例如，自我意识），她理应得到道德上的考虑。这表明她有 (moral_disputes)
A. 直接的道德地位。
B. 间接的道德地位。
C. 相对的道德地位。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
184. 问题：在他反对“开放边界的自由主义案例的第二个方面”时，威尔曼回应了他的本质上否认我们有行动自由权利的反对意见。以下哪项是他的部分回答？ (moral_disputes)
A. 他会说这回避了问题，因为移民问题和行动自由问题是一样的。
B. 他会提出一个论点，表明实际上不存在行动自由的权利。
C. 他认为有些权利不是绝对的（例如，婚姻权利不会让你能与不情愿的伴侣结婚）。
D. 他会用义务论的前提来演绎得出结论：不公正的公共政策在道德上是会引起反对的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
185. 问题：理查森-赛尔夫讨论了以下哪种类型的言论？ (moral_disputes)
A. 仇恨言论
B. 歧视女性言论
C. 性别歧视言论
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
186. 问题：以牙还牙是_____的另一个名字 (moral_disputes)
A. 成比例报复主义。
B. 死刑。
C. 以眼还眼。
D. 克制的道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
187. 问题：休默认为，没有理由认为，在一个重要的意义上，吸毒的危害 (moral_disputes)
A. 平均比法律允许的有害活动更有害。
B. 不同于其他法律允许的有害活动的危害。
C. 比法律允许的其他有害活动对一个人的性格更有害。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
188. 问题：以下哪一项是亚瑟认为比权利和应得更基本的价值？ (moral_disputes)
A. 正义
B. 公平
C. 尊重他人
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
189. 问题：哈丁认为与世界饥饿和贫困有关联的一个主要因素是 (moral_disputes)
A. 繁殖率。
B. 剥削他人。
C. 拥有太多权利的人。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
190. 问题：根据康德原则的人性表述，我们 (moral_disputes)
A. 绝不能把人当作手段来对待。
B. 把人仅仅当作手段来对待。
C. 以对每个人都最有利的方式对待他人。
D. 以服务于自己最大利益的方式对待他人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
191. 问题：由于内格尔认为存在真正的道德困境，他否定了_____的道德原则。 (moral_disputes)
A. 可能意味着应该。
B. 可能意味着应当。
C. 应当意味着可能。
D. 应当意味着应该。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
192. 问题：以下哪项不是恶习的例子？ (moral_disputes)
A. 麻木不仁
B. 肥胖
C. 自私
D. 贪欲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
193. 问题：在梅斯看来，对于做错事的人，什么样的惩罚是合理的？ (moral_disputes)
A. 与错误行为造成的伤害成比例的有害惩罚。
B. 与不友好的错误行为成比例的不友好行为，旨在纠正错误行为。
C. 与错误行为的侮辱影响成比例的侮辱。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
194. 问题：根据约翰·罗尔斯提出的最大平等自由原则，每个人都有平等的权利 (moral_disputes)
A. 获得社会上最不幸福的人所能达到的最高幸福水平。
B. 应对社会中固有的社会和经济不平等。
C. 获得属于自己而不属于别人的机会和资源。
D. 享有与他人的类似自由相适应的最广泛的基本自由。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
195. 问题：威尔曼认为坚持不受限制的财产权会使人陷入 (moral_disputes)
A. 义务论理论。
B. 平均主义。
C. 结果论。
D. 无政府状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
196. 问题：罗斯认为，最优秀的人现有的道德信念体系是_____的累积产物。 (moral_disputes)
A. 几代人的道德反思。
B. 一代又一代的偏见和自我确认。
C. 无知。
D. 政治话语。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
197. 问题：康德认为，婚姻允许配偶在进行性行为时不将对方仅仅视为手段，因为 (moral_disputes)
A. 上帝要求所有性行为都发生在婚姻的背景下。
B. 这最终将为大多数人带来最大的幸福。
C. 在婚姻中，两个人平等地、互惠地把他们的整个人转移给另一个人。
D. 绝对命令的普遍法则构想要求我们每个人都结婚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
198. 问题：波格认为，富裕的公民正在通过_____伤害穷人 (moral_disputes)
A. 给他们强加历史罪行的持久影响。
B. 让他们始终低于自然状态下的福利。
C. A 和 B 都是
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
199. 问题：根据阿奎那的说法，自然法则的第一条戒律是 (moral_disputes)
A. “善要行，恶要避”
B. “人应该做自己想做的事。”
C. “一个人应该只做没有矛盾的事情。”
D. “快乐要去追求，痛苦要去避免。”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
200. 问题：夏皮罗讨论了地中海文化中对酒精的使用，以此来说明 (moral_disputes)
A. 即使是饮酒量很低的文化也会有相对较高的酒精中毒水平。
B. 饮用含酒精的饮料（如葡萄酒）对健康有惊人的好处。
C. 毒品使用的增加并不一定会导致成瘾的增加。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
201. 问题：利特尔认为，用于规范堕胎的道德许可是 (moral_disputes)
A. 非个人的和绝对的。
B. 只是母亲的喜好问题。
C. 一个关于母亲的个人完整性和她关于母性和创造的理想的复杂问题。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
202. 问题：哈丁认为，“共享伦理”的根本错误在于 (moral_disputes)
A. 它是反基督教的。
B. 它将需要一个针对富人的更强有力的税收体系。
C. 它将导致一场“公地悲剧”。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
203. 问题：亚瑟所说的“更大的道德邪恶法则”认为 (moral_disputes)
A. 只有当人们无法通过捐献来防止更大的邪恶时，他们才有权保留自己的收入。
B. 富有是一种巨大的道德邪恶，因此我们都应该努力靠适度的收入生活。
C. 两个道德邪恶不能构成一个道德善。
D. 道德本身就是大恶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
204. 问题：罗斯认为，功利主义的本质缺陷在于它忽略了 (moral_disputes)
A. 快乐的价值。
B. 自主权。
C. 认识论的责任。
D. 个人的责任感。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
205. 问题：辛格主要论点的第二个前提是：“如果你有能力在不牺牲任何几乎同等重要的东西的情况下阻止坏事的发生，那么不这样做就是错误的。”在这个前提中，哪个短语是故意模糊的？ (moral_disputes)
A. “坏事”
B. “是错误的”
C. “几乎同等重要”
D. “有能力”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
206. 问题：Lukianoff 和 Haidt 认为，最近发现微侵犯的趋势鼓励 (moral_disputes)
A. 学生编造理由。
B. 通过区分种族主义、性别歧视和阶级歧视来追求正义。
C. 将整体的负面特征归因于人，给人贴标签。
D. 大学承担过于繁重的法律义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
207. 问题：玛西娅·巴伦认为定时炸弹案件的人为性是有问题的，因为 (moral_disputes)
A. 事实上，这些人为的假设是处于争论核心的经验性主张。
B. 所有人为的思想实验在哲学上都是无用的。
C. 它使我们相信酷刑总是被允许的。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
208. 问题：卡伦斯认为，排斥政策并不总是意味着受保护的文化和人是优越的，因为 (moral_disputes)
A. 这样的政策实际上意味着受保护的文化是劣等的。
B. 这种排斥可能只是反映了对自己的依恋（而不是对优越感的信念）。
C. 优越和劣等本质上是主观概念。
D. 只有优越的文化才有行动自由。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
209. 问题：沃尔泽说，在应对恐怖主义时，特别重要的是 (moral_disputes)
A. 我们努力使恐怖分子相信他们的行为是错误的。
B. 我们避免伤害恐怖分子的程度与我们避免伤害无辜平民的程度相同。
C. 我们先攻击低级别的恐怖分子。
D. 我们不会在这个过程中重复恐怖主义的错误。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
210. 问题：有人认为胚胎不是人，因为它们不具备更高的心智能力，为回应这种论点，李和乔治认为 (moral_disputes)
A. 胚胎确实能运用更高的心智能力。
B. 说一个人运用更高的心智能力是没有意义的。
C. 这个论点是合理的，但由于一个普遍的逻辑谬误，它的有效性失效了。
D. 杀死一个发育成你的人类胚胎就等于是杀死了你。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
211. 问题：密尔考虑以下哪一种情况？ (moral_disputes)
A. 审查正确的观点。
B. 审查错误的观点。
C. 审查部分正确部分错误的观点。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
212. 问题：根据威利文的观点，谁（如果有的话）应该决定患者是否接受安乐死？ (moral_disputes)
A. 患者
B. 患者家属
C. 患者的照顾者
D. 立法者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
213. 问题：对于禁止生产和销售高脂肪食品和烟草产品是错误的反对意见，de Marneffe 回应说 (moral_disputes)
A. 高脂肪食品和烟草产品实际上是无害的。
B. 限制人们接触对他们有害的产品并没有错。
C. 禁止这些产品的好处不会超过成本。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
214. 问题：卡斯认为，克隆的一个问题是 (moral_disputes)
A. 克隆个体很可能经历心理和社会认同问题。
B. 克隆个体的创造速度不够快。
C. 克隆没有问题。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
215. 问题：在卡拉瑟看来，对我们对动物做（或不做）的事情进行道德批评的理由源自 (moral_disputes)
A. 动物的直接道德地位。
B. 动物忍受痛苦的能力。
C. 我们的行为所表现出的不良品格特质。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
216. 问题：重视患者自主权的一种方法是旨在使他或她的有效选项最大化。根据威利文的观点，当我们以这种方式重视患者的自主权时，我们重视的是什么？ (moral_disputes)
A. 患者自我决定的机会
B. 患者自我决定的能力
C. 为患者提供选项的能力
D. 与患者分享原因的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
217. 问题：继汉普顿之后，麦格雷戈认为强奸的伤害包括 (moral_disputes)
A. 道德损伤。
B. 道德发病率。
C. 道德事故。
D. 道德错觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
218. 问题：在密尔看来，与错误的碰撞使 (moral_disputes)
A. 真理的印象更加清晰。
B. 错误的印象更加清晰。
C. 不同想法的印象更加清晰。
D. 国家父权的印象清晰可见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
219. 问题：卡斯认为，人们（像他一样）对人类生殖性克隆的想法感到厌恶 (moral_disputes)
A. 决定性地表明生殖性克隆始终是错误的。
B. 结论性地表明生殖性克隆有时是错误的。
C. 与克隆的道德无关。
D. 是生殖性克隆出现问题的标志。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
220. 问题：Carruther 假设动物缺乏下列哪一种能力？ (moral_disputes)
A. 忍受痛苦的能力
B. 实践推理的能力
C. 理性能动性的能力
D. 有意识体验的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
221. 问题：下面哪一项最能体现德·马内菲的观点？ (moral_disputes)
A. 毒品的使用、销售和生产应当是合法的。
B. 毒品的使用、销售和生产应当是非法的。
C. 使用毒品应该是合法的，但销售和制造毒品应该是非法的。
D. 使用毒品应该是非法的，但销售和制造毒品应该是合法的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
222. 问题：对于反对国家排斥权的“平等主义”，威尔曼的回应是，国家可以在不允许外人进入其领土的情况下履行其对外人的义务。范恩认为威尔曼的回答是不够的，因为 (moral_disputes)
A. 平等主义者致力于功利主义原则。
B. 威尔曼本人就是一个移民。
C. 将那些希望追求该国家特定利益的人排除在外仍然可能有害。
D. “出口正义”的概念在内部是矛盾的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
223. 问题：休默认为， (moral_disputes)
A. 对政府来说，不承认自然权利是不好的。
B. 有时，当危害足够严重时，政府无视自然权利是可以的。
C. 有时，政府无视自然权利来保护某人免受自己的伤害是可以的。
D. 政府不承认自然权利是不公正的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
224. 问题：富裕国家的经济活动给世界上的穷人带来的一种外部性是 (moral_disputes)
A. 不平等的社会秩序。
B. 独裁政权。
C. 犯罪。
D. 污染。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
225. 问题：治疗性克隆的目标是 (moral_disputes)
A. 生下并抚养一个孩子。
B. 走下坡路。
C. 治疗疾病。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
226. 问题：柯林斯认为，关怀伦理的一个关键主张是 (moral_disputes)
A. 审慎应该包括同理心和对具体细节的直接关注。
B. 审慎应该只包括同理心和对具体细节的直接关注。
C. 审慎应该只包括一般原则，排除对同理心的考虑。
D. 审慎应该包括同理心，但不考虑具体细节。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
227. 问题：根据儒家的人的模式， (moral_disputes)
A. 我们通过家庭关系和学习他人的榜样来学习做人。
B. 我们是人，因为我们有不朽的、独立的灵魂。
C. 我们通过慢慢发展理性能力来学习做人。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
228. 问题：下面哪个是美德的例子？ (moral_disputes)
A. 诚实
B. 勇气
C. 善良
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
229. 问题：卡伦斯认为，例如，自由平等主义对黑人医生是否有道德义务在黑人社区行医这一问题没有任何看法。根据卡伦的观点，这是因为自由平等主义对个人道德义务的唯一限制是他们 (moral_disputes)
A. 不得与自由平等主义本身规定的权利和义务相冲突。
B. 必须符合功利主义道德考虑。
C. 不得与审慎的合理标准相冲突。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
230. 问题：桑德尔反对道德工程的案例最好被认为是 (moral_disputes)
A. 一种康德式的方法。
B. 显见责任伦理的一种应用。
C. 一种美德伦理方法。
D. 一种自然法理论方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
231. 问题：根据巴伦的说法，将定时炸弹案件视为仅涉及单一酷刑案例的一个问题是 (moral_disputes)
A. 为一种酷刑辩护需要为酷刑行为辩护。
B. 酷刑实际上不可能只局限于一个案例。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
232. 问题：科恩认为，动物是 (moral_disputes)
A. 道德能动者。
B. 不道德的。
C. 抽象推理者。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
233. 问题：对关怀伦理的一个反对意见是，它似乎暗示我们要对自己的态度负责，尽管它们似乎不在我们的自愿控制之下。柯林斯回答认为 (moral_disputes)
A. 关怀的态度根本不是道德态度。
B. 我们常常可以间接地使自己产生关怀的态度
C. 当我们没有关怀的态度时，这意味着我们不需要对某人有关怀的态度
D. 柯林斯同意这种反对意见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
234. 问题：根据辛诺特-阿姆斯特朗的观点，如果我们找不到任何道德原则来支持我们的直觉，即浪费式驾驶（他文章中提到的那种）是错误的，那么 (moral_disputes)
A. 我们知道浪费式驾驶在道德上是被允许的。
B. 我们知道特殊主义是正确的。
C. 我们不知道浪费式驾驶是否错误。
D. 我们知道浪费式驾驶不是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
235. 问题：“仅把某人作为手段”的观点与以下哪个道德理论有核心关系？ (moral_disputes)
A. 结果论
B. 康德哲学
C. 功利主义
D. 自然法理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
236. 问题：根据结果主义的惩罚理论，违法者只有在下列情况下才应受到惩罚 (moral_disputes)
A. 这种惩罚可能会产生与任何其他替代惩罚一样多的整体内在价值。
B. 这种惩罚与把这个人当作他或她自己的目的是一致的。
C. 惩罚与罪行的严重程度成比例。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
237. 问题：下列哪项不是阿奎那给出的一个自明命题的例子？ (moral_disputes)
A. “整体大于部分。”
B. “主啊，你脸上的光在我们身上打了记号”
C. “相等的事物和相同的事物彼此相等”
D. “人是一种理性的存在。”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
238. 问题：马奎斯认为堕胎在道德上是错误的，为此他 (moral_disputes)
A. 表明胎儿是一个拥有全部精神权利的人，包括生命权。
B. 诉诸于胎儿是生理上的人类这一事实并认为杀死生理上的人类在道德上是错误的。
C. 表明胎儿是有感觉的，伤害和杀害有感觉的生物在道德上是错误的。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
239. 问题：在基因超市可能导致的下列社会问题中，辛格认为哪个是最不严重的？ (moral_disputes)
A. 失去人类多样性
B. 对孩子进行工程从而拥有地位商品的影响
C. 失去机会均等
D. 贫富差距加大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
240. 问题：针对桑德尔关于基因增强与亲子关系之间关系的观点，卡姆认为 (moral_disputes)
A. 基因转化实际上会加强父母和孩子之间的联系。
B. 孩子们还太小，无法理解基因增强的含义。
C. 桑德尔的推理并不排除使用适度的、有价值的基因改造。
D. 如桑德尔所言，将训练和器具作为一种转化礼物的方式在道德上是不被允许的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
241. 问题：马奎斯认为，堕胎是 (moral_disputes)
A. 绝对错误的。
B. 大错特错的。
C. 一般被允许的。
D. 始终被允许的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
242. 问题：迈克尔·吉尔首先讨论了反对基于自主性的安乐死辩护的论点。根据这些论点，基于自主性的辩护是矛盾的，因为 (moral_disputes)
A. 自主性的价值只涉及制定重大决策。
B. 身患绝症的患者不能自由选择结束自己的生命。
C. 杀死一个人会破坏他或她自主决策的能力。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
243. 问题：一场围绕意识形态差异进行的战争，采用的方法不包括持续的公开军事行动，而且通常不中断外交关系，这种战争被称为 (moral_disputes)
A. 战争简单化。
B. 热战。
C. 冷战。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
244. 问题：休默担心，在描述政府关于吸毒的政策时，使用“战争”的比喻 (moral_disputes)
A. 是在用类比来掩盖错误的论点。
B. 根本没有很好地描述情况，因为这更像是一场游戏而不是一场战争。
C. 非常贴切。
D. 让我们很难思考和讨论吸毒者的权利。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
245. 问题：以下哪一项不是迈克尔·沃尔泽讨论的恐怖主义的四个主要借口之一？ (moral_disputes)
A. 恐怖主义是言论自由的一种形式。
B. 恐怖主义是最后的手段。
C. 恐怖主义有利于被压迫群体。
D. 一切政治活动都是恐怖主义的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
246. 问题：克里斯托弗·希思·威尔曼为这一观点辩护认为 (moral_disputes)
A. 反平均主义与自由世界主义是相容的。
B. 对所有潜在移民关闭边境本质上是一种种族主义的社会政策。
C. 民族国家有义务向最不富裕的潜在移民开放边境。
D. 民族国家有一种假定权利对所有潜在移民关闭边境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
247. 问题：罗斯提出，我们有一种赔偿责任，也就是说，有显见责任 (moral_disputes)
A. 为过去对别人做过的任何错事向他们赔偿。
B. 对恩人表示感激。
C. 不要伤害他人。
D. 以自己的美德和知识来提高自己。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
248. 问题：约瑟夫·卡伦斯认为，如果_____，则限制自由移民是合理的 (moral_disputes)
A. 此类限制是由最高领导人颁布的。
B. 这些限制对于保护独特的文化或生活方式是必要的。
C. A 和 B 都正确
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
249. 问题：一种已经发育到具有其同类特征的基本结构的程度的未出生的脊椎动物，被称为 (moral_disputes)
A. 受精卵。
B. 胚泡。
C. 胚胎。
D. 胎儿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
250. 问题：与道德理论的理论目的相对应的是_____原则 (moral_disputes)
A. 解释力。
B. 简约性。
C. 实用指导。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
251. 问题：阿奎那认为，每一条法律都是为了_____而制定的。 (moral_disputes)
A. 真相。
B. 人类的完美。
C. 共同利益。
D. 个人的幸福。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
252. 问题：关于将人杀死和放任死亡的区别在道德上是否相关的问题，可以通过这样的问题来提出：我们是否应该为允许第三世界国家的人民挨饿而受到同样的指责，就像我们在_____时受到的指责一样。 (moral_disputes)
A. 发送有毒食物而杀死他们。
B. 拒绝给他们购买食物所需的钱。
C. 不给他们生存所需的药物。
D. 剥夺他们生产粮食所需的知识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
253. 问题：除了呼吁溺水儿童的情况下，辛格提出了他的三个前提的论点，因为 (moral_disputes)
A. 他认为抽象的论证更有可能说服一个人采取行动。
B. 他认为，我们的情绪反应与哪种道德主张是正确的没有关系。
C. 他认为，争论是激发一个人情绪的更有效的方式。
D. 他想要唤起读者的理性，而不仅仅是拨动读者的心弦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
254. 问题：根据科恩的观点，为什么动物不能成为权利的承担者？ (moral_disputes)
A. 因为权利本质上是人的
B. 因为动物缺乏任何理性
C. 因为动物没有人类那么强大
D. 以上都不是；科恩认为动物也有权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
255. 问题：卵母细胞是 (moral_disputes)
A. 未受精卵。
B. 在 SCNT 过程中植入卵子的细胞核。
C. 在 SCNT 过程中从卵子中取出的细胞核。
D. 一种未分化的干细胞，可用于治疗各种疾病。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
256. 问题：科尔维诺认为，如果支持这个指控的人能做到以下两件事，则“非自然性”的指控才会有道德上的分量： (moral_disputes)
A. (i) 解释肛交的危害；(ii) 证明所有同性恋者都将不可避免地遭受这些危害。
B. (i) 具体说明他们所说的“非自然性”是什么意思，(ii) 解释为什么非自然性（如此定义）在道德上很重要。
C. (i) 确立一个人的性取向是一个选择的问题，(ii) 选择同性恋的人有一种内在的自我伤害的欲望。
D. (i) 解释自然性的价值，(ii) 为什么“非自然”的东西都没有价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
257. 问题：密尔捍卫伤害原则是基于哪种道德理论？ (moral_disputes)
A. 康德的道德理论
B. 功利主义
C. 表面责任的伦理
D. 社会契约论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
258. 问题：卡拉瑟斯认为，我们对动物的责任是 (moral_disputes)
A. 直接的和基本的。
B. 间接的和衍生的。
C. 不存在的。
D. 完美的（而不是不完美的）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
259. 问题：内格尔阐明，绝对主义观点认为我们应该 (moral_disputes)
A. 不惜一切代价防止谋杀
B. 不惜一切代价避免谋杀
C. 只是有时防止谋杀
D. 只是有时避免谋杀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
260. 问题：根据约翰·罗尔斯的观点，一个不公正的社会可以被粗略地描述为 (moral_disputes)
A. 有些人比其他人拥有更多的好东西（例如，幸福）。
B. 政治权力大多掌握在富人和上层阶级手中。
C. 存在并非对所有人都有利的不平等。
D. 自由只属于那些没有赢得自由的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
261. 问题：关于世界饥饿和贫困的问题，亚瑟指出，辛格忽略了 (moral_disputes)
A. 平等与伤害原则。
B. 正义与优点的原则。
C. 权利与应得的原则。
D. 帮助的能力和愿望的原则。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
262. 问题：根据奥特曼的观点，有观点偏见的言论限制应该会困扰谁？ (moral_disputes)
A. 那些重视隐私权的人
B. 那些重视言论自由的强有力保护的人
C. 那些不重视言论自由的强有力保护的人
D. 那些重视平等教育机会的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
263. 问题：麦格雷戈认为，强奸的显性伤害 (moral_disputes)
A. 需要是故意造成的。
B. 不需要是故意造成的。
C. A 和 B
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
264. 问题：以下哪项不是彭斯对关于 SCNT 对孩子来说不是最好的论点表达的反对意见？ (moral_disputes)
A. 该论点假设了遗传决定论或遗传还原论。
B. 人们对 SCNT 个体的期望可能不会比对通过性创造的孩子的正常期望更差。
C. 人们的偏见态度可能会改变。
D. 如果人们的偏见不改变，那么我们就不应该允许 SCNT。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
265. 问题：根据规则结果主义，一个行为的正确或错误取决于 (moral_disputes)
A. 该行为与法律的执行规则的关系。
B. 同一类型行为的动机背后的逻辑一致性。
C. 一个有道德的人是否会赞同一种要求、允许或禁止这种行为的规则。
D. 该行为是否被规则所要求、允许或禁止，其后果是最好的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
266. 问题：康德认为，因为性吸引包括将另一个人视为自己欲望的对象，所以 (moral_disputes)
A. 与那个人的道德关系就会受损。
B. 一切性关系都是不道德的。
C. 不可能在任何情况下都以人性待人。
D. 有一个普遍的吸引力法则。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
267. 问题：对功利主义的一个普遍反对意见是，效用原则 (moral_disputes)
A. 太复杂了。
B. 太苛刻了。
C. 太容易满足了。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
268. 问题：根据马塞多的观点，我们对我们的同胞负有特殊的义务，这源自 (moral_disputes)
A. 我们与非公民的关系。
B. 结果主义的责任是促进大多数人的最大利益。
C. 在一个合法自治社区内的成员身份。
D. 没有什么；我们对同胞没有特殊的义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
269. 问题：根据自然法则理论的基本原则，当且仅当（和因为）_____时，一个行为才是正确的。 (moral_disputes)
A. 这种行为只是间接地违背了一些基本价值观。
B. 这种行为是自然选择法则所偏爱的类型。
C. 在执行行为时，一个人不会直接违反任何基本价值观。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
270. 问题：在生殖性克隆中，被克隆的个体将具有与_____几乎相同的基因组成。 (moral_disputes)
A. 携带受精卵到足月的雌性。
B. 捐赠细胞核的个体。
C. 捐赠卵子的女性。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
271. 问题：内特森认为，通过废除死刑可以传达的一个信息是 (moral_disputes)
A. 罪犯应该受到不人道的对待。
B. 自卫杀人在道德上永远是不正当的。
C. 我们应该尊重人的尊严。
D. 杀人犯应该由国家来处死。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
272. 问题：瑞秋认为，在_____情况下，主动安乐死比被动安乐死更好 (moral_disputes)
A. 相比于医生主动结束患者的生命所承受的痛苦，如果患者被允许死亡，他或她将承受更多的痛苦。
B. 相比于医生主动结束患者的生命所承受的痛苦，如果患者被允许死亡，他或她将承受更少的痛苦。
C. 患者明确表示，他或她希望能活得越久越好。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
273. 问题：奥特曼认为，表达性伤害是 (moral_disputes)
A. 仇恨言论的一种因果后果。
B. 一种源于仇恨言论行为中所表达的态度的伤害。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
274. 问题：帕帕达基认为，在恋爱关系中的伴侣相互否认彼此的人性的情况下， (moral_disputes)
A. 就发生了性物化。
B. 性物化不会发生。
C. 对于性物化是否会发生这个问题，没有直接的答案。
D. 这段恋爱关系的背景将决定性物化是否发生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
275. 问题：马塞多将不会同意下列哪个说法？ (moral_disputes)
A. 各国应特别重视本国公民。
B. 移民政策可以产生强大的经济影响。
C. 自治在道德上与移民辩论无关。
D. 有理由认为，美国的移民政策对公民之间的收入分配产生了不利影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
276. 问题：下列哪项最能描述瑞秋的论点？ (moral_disputes)
A. 主动和被动安乐死都涉及有尊严地故意终止一个人的生命；因此，两者在道德上都是错误的。
B. 主动或被动的安乐死都不涉及有尊严地故意终止一个人的生命；因此，两者在道德上都是被允许的。
C. 将人杀死和让人死亡之间没有内在的道德差异；因此，主动和被动安乐死之间没有内在的道德差异。
D. 将人杀死和让人死亡之间没有内在的道德差异；因此，主动和被动安乐死在道德上都是错误的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
277. 问题：假设有两个运动员 A 和 B，她们的技能相同。再假设 A 自然地从她父亲那里遗传了某些特征，这些特征使她更容易进行这项运动，因此她不必像 B 那样努力训练。根据故意的伦理， (moral_disputes)
A. A 是一个更好的运动员。
B. B 是一个更好的运动员。
C. B 不能算作运动员，因为训练排除了运动能力。
D. A 和 B 是同样好的运动员。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
278. 问题：根据奥特曼的观点，考虑到以下哪一种伤害的言语准则的辩护最有可能成功？ (moral_disputes)
A. 因果伤害
B. 表达伤害
C. 因果伤害和表达伤害
D. 辅助伤害
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
279. 问题：康德的普遍法则的表述并不是指能动者的需求；相反，它代表了 (moral_disputes)
A. 一种道德困境。
B. 一种社会接受度的标准。
C. 一种衡量行动结果价值的方法。
D. 一种一致性测试。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
280. 问题：威尔曼列举了一些“剥夺一个国家的结社自由权利所带来的令人不快的影响”，包括 (moral_disputes)
A. 无法解释为什么强迫加拿大加入北美自由贸易协定 (NAFTA) 是错误的。
B. 无法解释为什么美国强行吞并加拿大是错误的。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
281. 问题：根据韦斯特的观点，女性与其男性伴侣发生性行为的以下哪些原因可能会对她造成伤害？ (moral_disputes)
A. 她或她的孩子在经济上依赖于她的男性伴侣，所以她认为她最好和他发生性关系，让他快乐。
B. 她的拒绝会导致她的伴侣心情不好，这比进行不想要的性行为更麻烦。
C. 她的拒绝可能会导致暴力大爆发。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
282. 问题：根据康德的观点，将行动表述为一种实现某种愿望的必要手段的命令是哪种命令？ (moral_disputes)
A. 绝对命令
B. 可通用命令
C. 假言命令
D. 本体命令
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
283. 问题：彭斯认为，在允许使用 SCNT 之前，什么是合适的 SCNT 安全标准？ (moral_disputes)
A. 不应该有安全标准。
B. 除非能保证一个健康的婴儿，否则不应该允许 SCNT。
C. 在普通人在有性生殖中可以接受的风险范围内，应该允许 SCNT。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
284. 问题：利奥波德会明确接受下面哪一种说法？ (moral_disputes)
A. 与我们应该如何利用自然环境有关的问题最终涉及到人类应该如何对待彼此。
B. 我们应该从“自然平衡”的角度来思考，正确认识自然环境的价值。
C. 与我们应该如何利用自然环境有关的问题不仅仅是经济问题。
D. 在决定土地利用问题时，我们应该忽略所有经济动机。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
285. 问题：密尔认为，即使是错误的观点也不应该被审查，因为 (moral_disputes)
A. 实际上没有人知道任何事情。
B. 除非你能解释为什么错误的观点是错误的，否则你不会真正了解正确的观点。
C. 你真的不知道是否有什么东西是错误的。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
286. 问题：诺克罗斯声称，如果道德要求我们不要仅仅为了提高自己的进食乐趣而折磨小狗，那么道德也要求 (moral_disputes)
A. 我们努力减少我们的碳足迹。
B. 我们把钱捐给乐施会。
C. 我们不支持工厂化养殖。
D. 我们遵循黄金法则。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
287. 问题：下列哪一项不是判处死刑的潜在负面后果之一？ (moral_disputes)
A. 预防未来的谋杀
B. 巨大的财务成本
C. 刺激效应
D. 对无辜者的处决
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
288. 问题：根据辛诺特-阿姆斯特朗的观点，你的政府在道德上应该做某事这一事实 (moral_disputes)
A. 并不能证明政府官员应该促进它。
B. 并不能证明你应该这么做。
C. 证明你不应该这么做。
D. 证明了你也应该这么做。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
289. 问题：某些形式的厌女言论只针对一小部分女性。理查森-赛尔夫认为我们应该 (moral_disputes)
A. 否认部分女性会成为仇恨言论的目标。
B. 说这种言论只是性别歧视言论。
C. 想想这样的仇恨言论。
D. 将厌女言论理解为类似于其他形式的针对少数种族的压迫性言论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
290. 问题：希尔不想问为什么破坏环境的行为可能是不道德的，他想问的是 (moral_disputes)
A. 为什么破坏自然的行为可能是不道德的。
B. 为什么破坏环境的人可能是坏人。
C. 保护环境的决定如何使环境受益。
D. 植物是否有利益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
291. 问题：菲利帕·富特通过呼吁_____，解释了将人杀死/放任死亡的区别的道德意义 (moral_disputes)
A. 不干涉权。
B. 对商品和服务的权利。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
292. 问题：以下哪项是基于责任的道德理论的例子？ (moral_disputes)
A. 结果论
B. 自然法理论
C. 康德的道德理论
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
293. 问题：Lukianoff 和 Haidt 认为，触发警告涉及哪一种病态思维？ (moral_disputes)
A. 算命
B. 指责
C. 二分思维
D. 怨恨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
294. 问题：与道德理论的实践目的相对应的是_____原则 (moral_disputes)
A. 简约性。
B. 实用指导。
C. 解释力。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
295. 问题：通过认识到我们有义务向援助机构捐款，阿什福德认为我们可以 (moral_disputes)
A. 承认批评的力量，这种批评认为有效的利他主义充其量是一种权宜之计，同时也在传播同样的批评。
B. 承认有效的利他主义不是对全球贫困的正确回应。
C. 对我们对全球穷人的责任感到宽慰，因为后备责任在道德上并不紧迫。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
296. 问题：以下哪一项是德肖维茨所主张的观点？ (moral_disputes)
A. 在“定时炸弹”的案例中，酷刑是被允许的。
B. 任何民主社会都不应该允许公职人员从事“不入账”的非法行为。
C. “酷刑权证”应成为规范酷刑行为的法律制度的一部分。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
297. 问题：根据 de Marneffe 的观点，以下哪一项是我们称某人为吸毒者的原因？ (moral_disputes)
A. 他们用毒品来缓解渴望。
B. 他们使用毒品，即使他们显然不应该使用。
C. 虽然他们认为当他们决定使用毒品时他们就应该使用毒品，但在其他时候他们认为他们不应该再使用毒品。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
298. 问题：在麦格雷戈看来，我们的权利决定了 (moral_disputes)
A. 我们可以自由地做什么。
B. 我们社区的领域。
C. 我们个人同一性的领域。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
299. 问题：下列哪一项是与获得商品和服务的权利相对应的义务的例子？ (moral_disputes)
A. John 有义务把向 Mary 借的汽车还给她
B. John 有义务允许 Mary 去追求她珍视的目标
C. John 有义务不伤害 Mary
D. John 有义务不自杀
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
300. 问题：有人担心，结社自由可能会成为排除特定种族成员入境的移民政策的理由，对此，威尔曼声称 (moral_disputes)
A. 这样的政策将错误地不尊重属于该种族的现有公民。
B. 这是我们必须接受的结社自由的一种含义。
C. 这是所有关于移民政策的哲学立场一种不可避免的暗示。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
301. 问题：下列哪一种情况会使一个滑坡式论点成为谬误？ (moral_disputes)
A. 正在考虑的行动或实践的预期结果被证明不是坏事。
B. 论点的中心思想——即正在考虑的行动或实践将导致我们走上灾难之路——被证明是不可信的。
C. A 和 B 都是正确的；任何一种情况都会使论点成为谬误。
D. A 和 B 都不正确；这两种情况都不会使论点成为谬误。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
302. 问题：根据卡拉瑟斯的观点，下列哪一组不应该被赋予直接的道德地位？ (moral_disputes)
A. 人类婴儿
B. 老年人
C. 智障人士
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
303. 问题：如果将人杀死/放任死亡的区别在道德上是相关的，那么下面的区别在道德上也是相关的： (moral_disputes)
A. 将人杀死/谋杀
B. 医生/患者
C. 主动/被动安乐死
D. 非自愿/非自愿安乐死
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
304. 问题：马塞多称，他在移民问题上的立场在政治方面是 (moral_disputes)
A. 自由主义的。
B. 保守的。
C. 福音派教会的。
D. 中性的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
305. 问题：在加德纳文章的语境中，什么是“原因和结果的分散”？ (moral_disputes)
A. 温室气体排放对地球上其他行为体和区域的影响的分散
B. 温室气体排放的原因在地球上的分散
C. 二氧化碳分子在大气中的分散
D. 造成温室气体排放的过错和指责的分散。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
306. 问题：康德将人的特殊价格或价值称为 (moral_disputes)
A. 美德。
B. 美。
C. 值得赞扬。
D. 尊严。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
307. 问题：史蒂芬·马塞多从_____正义的角度探讨移民的伦理问题。 (moral_disputes)
A. 女权主义
B. 全球
C. 分配
D. 国际
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
308. 问题：康德认为，在道德上允许： (moral_disputes)
A. 手淫。
B. 从事卖淫。
C. 在婚姻之外进行双方自愿的性行为。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
309. 问题：韦斯特认为，这些危害在美国被忽视的一个原因是美国人 (moral_disputes)
A. 对来自胁迫的威胁不那么敏感。
B. 总体上比其他地方更性别歧视。
C. 倾向于把合法的等同于好的或无害的。
D. 韦斯特实际上认为，美国人不成比例地认识到这些危害。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
310. 问题：医生在某种程度上参与协助个人自杀的情况被称为 (moral_disputes)
A. 安乐死。
B. 医助自杀。
C. 非自愿安乐死。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
311. 问题：与其他道德理论相比，关怀伦理学强调 (moral_disputes)
A. 态度和行动的重要性。
B. 关怀和同情的概念。
C. 关系是一个人身份的基础，也是道德义务的一个来源。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
312. 问题：为什么梅斯认为现存的基于非洲价值观的尊严论是失败的？ (moral_disputes)
A. 不清楚它们是否表明死刑是有辱人格的，因此是错误的。
B. 它们证明了太多。它们似乎认为，任何出于自卫的杀人行为都是错误的。
C. A 和 B
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
313. 问题：John 考虑了 Mary 所做的事，心里想，Mary 做的是对的。这种想法主要是一种关于_____的判断 (moral_disputes)
A. Mary 的成长。
B. Mary 执行的行为。
C. Mary 的道德品质。
D. John 认为他会做的事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
314. 问题：威尔曼论点的一个中心前提是，国家的结社自由权意味着一种_____潜在成员的权利： (moral_disputes)
A. 排除
B. 惩罚
C. 支持
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
315. 问题：帕帕达基认为，性物化的狭隘观点 (moral_disputes)
A. 是正确的。
B. 不能解释那些可能无意中无视一个人人性的情况。
C. 无法解释良性或积极物化的情况。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
316. 问题：巴伦引用了阿里·苏凡在参议院的证词摘要，证明 (moral_disputes)
A. 酷刑只在有限的情况下起作用。
B. 支持一种酷刑行为就意味着支持将酷刑作为一种惯例。
C. 成功的审讯可能不需要酷刑。
D. 酷刑始终是错误的，没有例外。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
317. 问题：一场涉及实际战斗的战争被称为 (moral_disputes)
A. 热战。
B. 冷战。
C. 战争简单化。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
318. 问题：卡伦斯为一种形式的_____辩护。 (moral_disputes)
A. 康德分配主义。
B. 反世界主义
C. 自由主义世界主义。
D. 平等世界主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
319. 问题：卡拉汉引用了俄勒冈州尊严死亡法律辩护和教育中心的发现，“整整四年后……”在允许安乐死的法律方面，“没有失误、滥用或强制倾向”。作为回应，他声称 (moral_disputes)
A. 如果没有匿名调查，他们不可能知道这是真的。
B. 其他研究发现了相反的结果。
C. 即使这一发现是正确的，它也与安乐死的道德地位无关。
D. 研究结果令人怀疑，因为这项研究是由安乐死的支持者进行的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
320. 问题：下面哪个不是洛克使用的自然权利的例子？ (moral_disputes)
A. 生命权
B. 自由权
C. 公民权
D. 财产权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
321. 问题：夏皮罗声称，人类是社会或文化动物，这对他的观点很重要，因为这意味着 (moral_disputes)
A. 社会规范或规则在影响行为方面起着重要作用。
B. 我们只是我们生物化学的产物。
C. 过去的经验在影响行为方面起着重要的作用。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
322. 问题：范登海格认为，我们无法知道一个被判死刑杀人犯是否 (moral_disputes)
A. 受到了公正的惩罚。
B. 比受害者更痛苦。
C. 在道德上被侮辱。
D. 被过度惩罚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
323. 问题：对 20 世纪 80 年代和 90 年代初采用的语音代码的批评者认为，这些准则违反了以下哪些原则？ (moral_disputes)
A. 言论自由
B. 新闻自由
C. 携带武器的权利
D. 隐私权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
324. 问题：亚里士多德认为，如果某物有功能，那么它的好就取决于 (moral_disputes)
A. 它的功能。
B. 它的物质。
C. 我们对它的信念。
D. 文化实践。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
325. 问题：假设内森认为，虽然非人类和无知觉的生物都没有直接的道德地位，但我们仍然应该对环境有一定的非工具性的关注，因为如果不这样做，就意味着一个人的道德品质存在缺陷。内森最有可能运用什么道德理论？ (moral_disputes)
A. 美德伦理
B. 结果论
C. 康德理论
D. 一种表面责任的伦理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
326. 问题：麦格雷戈认为，强奸不仅仅是在向个人传达信息，还 (moral_disputes)
A. 强化了腐败的法律体系。
B. 对政府的民主制度表示蔑视。
C. 表达了女性作为一个群体相对于更广泛的群体的自卑。
D. 强化了性别角色。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
327. 问题：克隆 (SCNT) 个体与正常有性生殖产物的个体之间的主要区别是什么？ (moral_disputes)
A. SCNT 个体的遗传物质主要来自一个人，而不是两个人。
B. SCNT 个体的遗传物质主要来自两个人，而不是一个人。
C. SCNT 个体没有遗传物质。
D. 没有显著差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
328. 问题：根据李和乔治的观点，卵子/精子不是人类，因为 (moral_disputes)
A. 它们不能繁殖。
B. 他们没有人类的基因特征。
C. 它们在基因和功能上都可以被识别为男性或女性潜在父母的一部分。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
329. 问题：利特尔认为我们应该从程度和层次上考虑堕胎问题，因为 (moral_disputes)
A. 随着时间推移，胎儿获得了一种更明确的生命权主张。
B. 随着时间推移，胎儿获得了更多的能力。
C. 一个怀孕的母亲在某种程度上介于纯粹的亲生母亲和一个厚实的、规范的意义上的母亲之间。
D. 怀孕的母亲有不同程度和层次的偏好。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
330. 问题：韦斯特担心，学术界的自由主义理论无意中导致了对双方同意的性行为危害的认识不足，因为 (moral_disputes)
A. 它是含蓄的性别歧视。
B. 它提倡个人主义，重视个人选择。
C. 它太左翼了，不支持对我们的性行为进行基于性别的合理批评。
D. 它提倡社群主义思想，损害个人主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
331. 问题：功利主义的论证在很大程度上依赖于关于_____的事实主张。 (moral_disputes)
A. 一个有道德的人在特定情况下应该做什么。
B. 上帝已经命令或更喜欢什么。
C. 一个人通过隐性社会契约继承了什么义务。
D. 设想的行动方案的总体比较效果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
332. 问题：在他关于战争中的歧视的讨论中，瓦尔斯提出 (moral_disputes)
A. 战斗人员和非战斗人员之间没有区别。
B. 战斗人员和非战斗人员之间的区别只是程度的问题。
C. 战斗人员和非战斗人员之间的区别是绝对而明确的。
D. “恐怖主义”应该被定义为无差别的暴力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
333. 问题：根据卡伦斯的观点，下列哪一项不是所有自由平等主义者所关心的？ (moral_disputes)
A. 人们追求自己项目的能力
B. 平等的机会
C. 言论自由
D. 使实际的不平等尽可能小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
334. 问题：Lukianoff 和 Haidt 认为美国的学院和大学现在鼓励 (moral_disputes)
A. 情绪推理。
B. 批判性推理。
C. 反思的推理。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
335. 问题：亚里士多德将美德定义为 (moral_disputes)
A. 控制自己愤怒的能力。
B. 在感情和行动上避免极端的倾向。
C. 智力知识。
D. 知道上帝想要什么的能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
336. 问题：内格尔认为绝对主义立场的核心是 (moral_disputes)
A. 人有生存的权利。
B. 作为可预见但非预期的行为后果的伤害是被允许的。
C. 目的正义可以不择手段。
D. 敌意应该指向它的真正目标。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
337. 问题：根据彼得·辛格的定义，以下哪个是“地位商品”？ (moral_disputes)
A. 身高至少 6 英尺（在高于平均水平的人群中）
B. 智商至少为 150（在处于平均水平的人群中）
C. 身高至少 6 英尺（在处于平均水平的人群中）
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
338. 问题：阿奎那的道德理论是_____的一个版本 (moral_disputes)
A. 结果论。
B. 自然法理论。
C. 基于权利的理论。
D. 美德伦理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
339. 问题：为了回应“司法不公”的反对意见，范登哈格声称 (moral_disputes)
A. 正义的道德好处和有用性抵消了司法不公。
B. 在反对意见中所使用的意义上，不存在司法不公。
C. 司法不公是不可避免的，因此无关紧要。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
340. 问题：以下哪一项，科尔维诺认为是针对反对同性恋的伤害论点的一个有问题的“隐藏假设”？ (moral_disputes)
A. 如果一种做法比其他选择风险更大，那么这种做法就是道德的、谨慎的，或者是值得追求的。
B. 如果一种做法比其他选择风险更大，那么这种做法就是不道德的、不谨慎的，或者应该避免。
C. 如果一种做法比其他选择更安全，那么这种做法就是不道德的、不谨慎的，或者应该避免。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
341. 问题：帕特里克·李和罗伯特·乔治认为，人类胚胎是完整的人类，因为 (moral_disputes)
A. 它们是完整的有机体，在基因上是人类。
B. 与母亲或父亲的细胞不同，它们的生长是为了生存和成熟。
C. A 和 B 都是
D. 不是 A 也不是 B
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
342. 问题：根据理查森-赛尔夫的观点，仇恨言论 (moral_disputes)
A. 只涉及暴力
B. 涉及以服从、剥削和文化帝国主义的形式出现的暴力和压迫。
C. 只涉及压迫的形式，比如从属、剥削和文化帝国主义。
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
343. 问题：当我们思考创造的规范时，利特尔认为 (moral_disputes)
A. 当某些背景条件（比如一个充满爱的家庭）不满足时，终止妊娠可能是一种尊重的表现。
B. 终止妊娠绝不是一种尊重的表现，因为我们应该重视并神圣地对待创造行为。
C. 我们认为堕胎问题是母亲个人偏好的问题。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
344. 问题：在奥特曼的描述中，种族绰号和类似的辱骂术语是表达以下哪一种极端形式的内容的交流工具？ (moral_disputes)
A. 道德谴责
B. 道德赞扬
C. 道德蔑视
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：moral_disputes
345. 问题：在伦理学中，“对”和“错”这两个词主要用来评价_____的道德性 (moral_disputes)
A. 人。
B. 行动。
C. 后果。
D. 具体对象。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------