----------------------------------------
科目：nutrition
0. 问题：在威尔士和苏格兰，哪些食物的摄入量常较低（截至 2020 年）？ (nutrition)
A. 肉
B. 糖果
C. 水果和蔬菜
D. 土豆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
1. 问题：在所有其他因素固定时，以下哪种情况会导致人群疾病患病率增加？ (nutrition)
A. 疾病发病率下降。
B. 疾病生存时间延长。
C. 病情恢复较快。
D. 测量疾病患病率人群的人数增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
2. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 黄酮类包括黄酮和异黄酮。
B. 大豆食品中异黄酮的消化率和生物利用度不会因处理而改变。
C. B-胡萝卜素和番茄红素均可以作为维生素 A 原。
D. 类胡萝卜素和黄酮都属于多酚类。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
3. 问题：肥胖流行的主要原因是什么？ (nutrition)
A. 摄入的能量/密度增加，采取更久坐的生活方式
B. 休闲时间活动减少
C. 遗传特征发生改变
D. 以上选项均不正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
4. 问题：哪种维生素是细胞膜中的主要脂溶性抗氧化剂？ (nutrition)
A. 维生素 A
B. 维生素 D
C. 维生素 E
D. 维生素 K
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
5. 问题：以下哪项会导致老年人维生素 B12 缺乏？ (nutrition)
A. 内因子分泌减少
B. 萎缩性胃炎
C. 幽门螺杆菌感染
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
6. 问题：肥胖会增加子宫内膜癌的风险。哪种激素会介导这一效应？ (nutrition)
A. 睾酮
B. 雌激素
C. 胰岛素样生长因子-1
D. 甲状腺素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
7. 问题：哪些微生物为小肠吸收钙的必须维生素？ (nutrition)
A. 维生素 A
B. 维生素 D
C. 维生素 E
D. 维生素 K
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
8. 问题：关于氨基酸的代谢需要量，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 代谢需要量仅由饮食提供，
B. 代谢需要量是用于维持蛋白质更新。
C. 代谢需要量涉及通过许多不可逆的途径消耗氨基酸，这些是强制性的，或是适应性的。
D. 代谢需要量是固定的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
9. 问题：关于人体营养中人体氨基酸需求量，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 为成人确定的氨基酸需求量假定为所有年龄的需求模式。
B. 为成人确定的氨基酸需求量假定为所有年龄的维持需求。
C. 母乳的氨基酸组成模式假定为所有儿童的需求量模式。
D. 人体组织蛋白的氨基酸组成模式假定为婴儿和幼儿的需求量模式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
10. 问题：在以下哪种情况下认为食品添加剂是安全的： (nutrition)
A. 使用期间，未见人体毒性证据
B. 根据其在食物中的含量，估计每日摄入量 (EDI) 低于其 ADI
C. 使用剂量在 100 倍 EDI 时，可见毒性作用
D. 获益大于风险
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
11. 问题：以下哪种说法是正确的： (nutrition)
A. 24 月龄前的儿童发育迟缓会影响短期认知表现
B. 24 月龄前的儿童发育迟缓会影响长期认知表现
C. 两种说法均不正确
D. 两种说法均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
12. 问题：女性在粮食安全方面的作用是什么？ (nutrition)
A. 她们主要任务是做饭。
B. 她们是食品生产者、自然资源管理者、创收者和家庭营养守护者，且起到核心作用。
C. 她们只在田间除草，但从不耕种，因为只有男性的力量才足以完成这些活动。
D. 她们的工作主要体现在种植菜园和养鸡；而男性从事谷类作物的种植和体型更大牲畜的饲养。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
13. 问题：以下哪项全是食物中必不可少的氨基酸： (nutrition)
A. 亮氨酸、蛋氨酸和苏氨酸
B. 脯氨酸、酪氨酸和丝氨酸
C. 缬氨酸、甘氨酸和精氨酸
D. 亮氨酸、半胱氨酸和甘氨酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
14. 问题：关于脂肪消化吸收，哪种说法（只有一项）是正确的？ (nutrition)
A. 肠道中的脂肪酸吸收主要通过十二指肠远端肠细胞中的 FABP 和 FAT/CD36 转运蛋白完成
B. 在吸收后，中链甘油三酯 (MCT) 进入淋巴系统，而长链甘油三酯则进入门脉血液系统。
C. 甘油三酯部分消化产物（即三酰甘油）可与胰腺胆固醇和磷脂形成混合微胶粒，增加吸收
D. 甘油三酯（三酰甘油）必须先经过乳化消化，然后脂肪酸才能转运
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
15. 问题：血浆磷脂中的哪些脂肪酸与心血管性死亡率降低相关？ (nutrition)
A. 棕榈酸 (16:0)
B. 长链（= 20 个碳原子）饱和和 n-3 多不饱和脂肪酸
C. α-亚麻酸 (18:3)
D. 硬脂酸 (18:0)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
16. 问题：克罗恩氏病： (nutrition)
A. 总会累及结肠
B. 可能导致肠梗阻
C. 最好采用手术治疗
D. 需要采取无麸质饮食
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
17. 问题：关于北美和西欧的“骨质减少”或“骨质疏松症”诊断，以下哪项是正确的 (nutrition)
A. 80 岁以上骨质减少女性的骨密度高于其年龄相应骨密度的平均水平
B. 不足 10% 的 50 岁以上女性存在骨质减少
C. 不足 50% 的 80 岁以上女性存在骨质减少或骨质疏松
D. 骨质疏松症定义为骨密度低于年龄匹配对照组平均值的 2.5 个标准差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
18. 问题：过去二十年期间，哪个国家的营养转换速度最快？ (nutrition)
A. 中国
B. 瑞典
C. 英国
D. 印度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
19. 问题：急性狂饮与以下哪项有关？ (nutrition)
A. 快乐心脏综合症
B. 家庭心脏综合症
C. Beach 心脏综合症
D. 假日心脏综合症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
20. 问题：为什么通常认为一些特定铁状态指标（如血清铁蛋白或转铁蛋白受体）比血液血红蛋白水平作为铁状态指标更可靠？ (nutrition)
A. 因为其对饮食铁水平发生变化的反应更快。
B. 因为血液血红蛋白水平也可以是对其他多种因素和伤害（如铅中毒、慢性疾病等）的反应。
C. 因为特定铁指数测量可更准确、更方便。
D. 因为受试者的年龄和性别不同，血红蛋白水平也会不同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
21. 问题：测量全身水分时，通常使用什么稳定同位素？ (nutrition)
A. 氘
B. 碳 13
C. 氮 15
D. 氧 18
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
22. 问题：营养流行病学的重点方面是什么？ (nutrition)
A. 营养因素在人群发生疾病中的作用。
B. 人群食物摄入量变化促进良好健康的方式。
C. 以上两项均正确。
D. 以上两项均不正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
23. 问题：以下哪种来源于饮食的化合物具有表观遗传性作用？ (nutrition)
A. 丁酸盐
B. 姜黄素
C. 木黄酮
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
24. 问题：以下哪项不会随年龄增加而发生？ (nutrition)
A. 去脂体重下降
B. 骨密度下降
C. 食欲增加
D. 免疫功能受损
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
25. 问题：哪种维生素是合成凝血蛋白所必须的？ (nutrition)
A. 维生素 A
B. 维生素 D
C. 维生素 E
D. 维生素 K
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
26. 问题：人体内最主要的内源性底物来源是什么？ (nutrition)
A. 肝糖原
B. 肌糖原
C. 肌内脂质
D. 脂肪组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
27. 问题：关于转氨作用，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 只有非必需（可有可无）氨基酸发生转氨作用。
B. 转氨作用是氨基酸分解代谢过程中的不可逆性反应。
C. 转氨酶需要来源于维生素 B12 的辅酶。
D. 转氨酶需要来源于维生素 B6 的辅酶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
28. 问题：什么是粮食安全？ (nutrition)
A. 涉及防止恐怖分子对食品相关供应投毒的相关工作。
B. 其是确保每个人都能获得食物相关事宜。
C. 其组成部分包括可获得性、利用性和稳定性以及可及性。
D. 粮食安全的重点是消除微量营养素导致的营养不良。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
29. 问题：尚无支持人类饮食胆固醇与血浆 LDL 胆固醇水平关系的确切证据的可能原因是什么？ (nutrition)
A. 胆固醇吸收及其在脂蛋白中转出的调节机制非常复杂。
B. 肝脏清除肠源性脂蛋白的控制机制非常复杂。
C. 肝内对细胞胆固醇升高有多种反应。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
30. 问题：关于氨基酸评分预测人类营养中蛋白质质量，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 比较蛋白质与鸡蛋蛋白质的氨基酸模式，计算氨基酸评分。
B. 比较蛋白质与牛奶蛋白质的氨基酸模式，计算氨基酸评分。
C. 计算所有年龄的氨基酸评分时采用单一参考模式
D. 不同年龄组的氨基酸评分采用不同模式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
31. 问题：一名 20 岁的苏丹学生最近到达英国，在大学健康中心就诊时，主诉喝牛奶后出现了腹部痉挛性绞痛和腹泻。以下哪项是他发生此情况的最可能原因？ (nutrition)
A. 小肠中细菌和酵母菌过度生长
B. 缺乏胰淀粉酶
C. 缺乏小肠乳糖酶
D. 缺乏小肠蔗糖酶-异麦芽糖酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
32. 问题：以下哪项是尿液中的主要含氮化合物？ (nutrition)
A. 尿酸
B. 氨
C. 尿素
D. 肌酐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
33. 问题：观察发现，家庭规模减少和卫生条件改善导致了过敏类反应增加。这一“卫生假说”提示 (nutrition)
A. 经常使用抗菌擦拭物质将减少过敏
B. 在正常运营的农场生活将有助于减少特应性疾病的发生
C. 高危儿在母乳喂养期间，必须特别小心
D. 在正常运营的农场生活将增加特应性疾病的发生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
34. 问题：在感染或炎症状态患者中，为什么微量营养素状态的一些生化（例如血浆或血清）指标会得出具有误导性的结果？ (nutrition)
A. 因为人生病时饮食常发生变化，进食量可能减少。
B. 因为用于患病人群的样本时，一些实验室检测的准确性可能降低。
C. 因为患病人群的一些代谢途径发生改变，其微量营养素需求也发生改变。
D. 因为急性期反应会导致某些微量营养素在组织间的分布发生变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
35. 问题：严格素食者可能缺乏维生素 B12 的占比为多少？ (nutrition)
A. 3%
B. 32%
C. 66%
D. 15%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
36. 问题：以下哪种因素会导致食管癌风险增加？ (nutrition)
A. 加工肉类
B. 水果和蔬菜
C. 盐
D. 酒精
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
37. 问题：关于蛋白质营养，以下哪一种说法是正确的？ (nutrition)
A. 需要摄入饮食蛋白质，但哪种蛋白质并不重要。
B. 饮食蛋白质需要量是关于单个氨基酸的，而不仅仅是饮食蛋白质总量。
C. 所有饮食蛋白质的氨基酸含量和组成相同。
D. 氮平衡的成人仅需要摄入少量蛋白质，因为组织蛋白质分解代谢产生的氨基酸可用于合成新的蛋白质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
38. 问题：饮食钠（盐）摄入量较高常与以下哪种情况相关： (nutrition)
A. 经尿排泄的钙减少
B. 骨折风险增加
C. 饮食钙吸收减少
D. 负钙平衡和骨矿物质丢失
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
39. 问题：以下哪项是维生素 B6 的功能？ (nutrition)
A. 合成 TMP（单磷酸胸苷）
B. 氨基酸脱羧，形成胺类神经递质
C. 从同型半胱氨酸合成为蛋氨酸
D. 丙酮酸羧化，转换为草酰乙酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
40. 问题：以下哪项说法是正确的？
孕前充足营养对支持成功妊娠的重要性越来越受到关注。这是因为： (nutrition)
A. 胎儿在胚胎期容易受到其环境中外界因素的影响
B. 胚胎期常在女性知道自己怀孕之前就已发生
C. 妊娠晚期采取干预措施可能为时已晚，因此并无效果
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
41. 问题：以下哪项是维生素 E 的抗氧化作用的最佳解释？ (nutrition)
A. 其能形成稳定自由基，与维生素 C 发生反应还原为活性维生素 E
B. 其与维生素 C 发生反应，转化为稳定自由基
C. 其为脂溶性的，可与血流中的自由基（由血管上皮形成的一氧化氮导致）发生反应
D. 其能形成稳定自由基，与谷胱甘肽和谷胱甘肽过氧化物酶发生反应还原为活性维生素 E
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
42. 问题：以下哪种因素会导致胃癌风险增加？ (nutrition)
A. 肥胖
B. 糖
C. 盐和盐腌制食品
D. 饮食纤维
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
43. 问题：催化乙醇生成乙醛的主要酶系统是什么？ (nutrition)
A. 乙醇脱氢酶 (ADH)
B. 过氧化氢酶
C. 乙醇脱氢酶 (ADH)、细胞色素P450 2E1(CYP2EI)、过氧化氢酶
D. 细胞色素 P450 2E1(CYP2EI)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
44. 问题：健康人维持能量平衡（即能量摄入和能量消耗相等）的方式常为： (nutrition)
A. 以日为基础
B. 以 2-3 天为基础
C. 以 3-4 天为基础
D. 以 1-2 周为基础
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
45. 问题：关于脂肪酸β-氧化，以下哪种说法不正确？ (nutrition)
A. 脂肪酸 ß-氧化的主要部位是过氧化物酶体，线粒体也含有该途径所需的酶
B. 在肝脏内，过氧化物酶体用作将极长链脂肪酸氧化为中链产物
C. β-氧化速率调节因素为脂肪酸可用性和 β-氧化产物的利用率
D. 过氧化物酶体是外源性物质和类花生酸降解的部位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
46. 问题：肠道乳糖酶缺乏会导致乳糖消化障碍，随后导致乳糖不耐受，即引发临床症状。婴儿和儿童通常会表达充足的乳糖酶水平，不会出现临床症状。总体来说，成人可分为乳糖酶保持者或乳糖酶非保持者。全球乳糖酶非保持者大致百分比是多少？ (nutrition)
A. 45%-50%
B. 70%-75%
C. 10%-15%
D. 30%-35%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
47. 问题：以下哪种维生素可为羧化反应提供辅酶？ (nutrition)
A. 生物素
B. 烟酸
C. 核黄素
D. 硫胺素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
48. 问题：根据糖尿病预防试验，高危者可采取以下哪种措施来降低其发生糖尿病的风险： (nutrition)
A. 采取低碳水化合物饮食
B. 饮食富含单不饱和脂肪
C. 采取低热量低脂饮食和每天 30 分钟体育锻炼，将体重减轻 5-7%
D. 开始二甲双胍 850 mg 每日两次 (BID) 治疗，每天进行剧烈运动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
49. 问题：IBS 的以下哪项是正确的？ (nutrition)
A. 主要是一种心理健康问题
B. 是结肠镜检查的禁忌症
C. 可能与便秘相关
D. 采取无麸质饮食总能消退。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
50. 问题：肠道微生物代谢左旋肉碱的哪种产物已被证实会增加心血管疾病？ (nutrition)
A. 胆碱
B. 甜菜碱
C. 三甲胺
D. 以上所有
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
51. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 二氧化硫不用于含硫胺素的食物，因为其会破坏此种维生素
B. 二氧化硫不用于含烟酸的食物，因为其会破坏此种维生素
C. 二氧化硫不用于含维生素 E 的食物，因为其会破坏此种维生素
D. 二氧化硫不用于含维生素 C 的食物，因为其会破坏此种维生素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
52. 问题：嗜酸细胞性食管炎 (nutrition)
A. 导致食管憩室
B. 可能导致食管梗阻
C. 并非由于过敏
D. 抗酸剂治疗的获益
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
53. 问题：脂肪酸β-氧化需要以下哪种维生素的参与？ (nutrition)
A. 烟酸
B. 核黄素
C. 硫胺素
D. 维生素 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
54. 问题：肥胖儿童应： (nutrition)
A. 饮食应与家人不同
B. 食物摄入一样，但运动要增多
C. 减少总能量摄入，增加运动水平，减少使用屏幕的时间
D. 多吃水果蔬菜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
55. 问题：以下哪种治疗对 BED 治疗并无疗效 (nutrition)
A. 认知行为疗法
B. 抗抑郁药（氟西汀、舍曲林）
C. 减肥药（奥利司他、西布曲明）
D. 苯二氮卓类（地西泮、阿普唑仑）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
56. 问题：以下哪项是生物素的功能？ (nutrition)
A. 氨基酸脱羧，形成胺类神经递质
B. 从同型半胱氨酸合成为蛋氨酸
C. 丙酮酸羧化，转换为草酰乙酸
D. 合成亚甲基四氢叶酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
57. 问题：铁在循环中从肠道转运到体内代谢部位的方式是什么？ (nutrition)
A. 在血清中作为单纯 Fe2 +
B. 与白蛋白结合
C. 与铁蛋白结合
D. 与转铁蛋白结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
58. 问题：以下哪种物质在开始用于食品之前，必须证明其安全性？ (nutrition)
A. 农药化学品
B. 从食品包装中转移的物质
C. 着色剂
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
59. 问题：选出对人体肠道吸收面积的最准确（只选一项）说法？ (nutrition)
A. 吸收面积相当于网球场面积
B. 以上选项均正确。
C. 动力功能变化增加了营养物质与吸收表面的接触时间
D. 肠细胞表面存在的褶皱、绒毛和微绒毛使吸收面积更大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
60. 问题：疑似牛乳过敏/不耐受等食物过敏的婴儿和儿童可能表现出以下哪种症状和体征： (nutrition)
A. 重度特应性皮炎
B. 小肠结肠炎
C. 腹泻
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
61. 问题：大量摄入以下哪一种饮食成分高血糖指数碳水化合物容易加速认知功能下降 (nutrition)
A. 血糖指数高的碳水化合物
B. n-6:n-3 脂肪比高
C. 长链饱和脂肪
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
62. 问题：以下哪种说法是正确的？
吸烟对母乳喂养有什么影响？ (nutrition)
A. 抑制泌乳量
B. 改变母乳成分
C. 增加提前结束母乳喂养的风险
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
63. 问题：关于全球人口老龄化，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 据预测，到 2040 年，世界上超过 25% 的人口 ≥ 65 岁。
B. 发展中国家人口的中位年龄增速大于发达国家。
C. 在老年人群中，男性人数超过女性。
D. 在整个生命期间，男性的死亡率低于女性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
64. 问题：以下哪种身体成分变化与老年人衰老有关？ (nutrition)
A. 骨量增加
B. 肌肉质量增加
C. 体脂增加
D. 以上所有
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
65. 问题：英国饮食的主要蛋白质来源是什么？ (nutrition)
A. 鱼和鱼制品
B. 豆类
C. 肉及肉制品
D. 奶和奶制品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
66. 问题：什么是瘦素抵抗？ (nutrition)
A. 由瘦素基因突变引起的瘦素缺乏
B. 缺乏脂肪组织释放瘦素
C. 瘦素浓度高，而能量摄入未减少
D. 浓度瘦素低，伴有能量摄入增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
67. 问题：美国和欧洲食源性疾病的两种最常见原因是： (nutrition)
A. 沙门氏菌和弯曲杆菌
B. 李斯特菌和沙门氏菌
C. 志贺菌属和葡萄球菌属
D. STEC 和非 STEC 亚型大肠埃希菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
68. 问题：减肥手术用于肥胖治疗时，肥胖者术后 2 型糖尿病的发病率降低了多少？ (nutrition)
A. 80%-90%
B. 发生率未降低
C. 约 50%
D. 以上选项均不正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
69. 问题：使用双标水法识别日常摄入量少报的缺点是什么？ (nutrition)
A. 其采用复杂的分析技术
B. 其仅可标记能量摄入
C. 不能发现低能量食物的少报
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
70. 问题：约 50% 的东亚人可见面部潮红，认为其原因是缺乏以下哪种物质？ (nutrition)
A. ALDH1
B. ALDH2
C. ALDH3
D. ALDH4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
71. 问题：以下哪种食物不含游离糖 (nutrition)
A. 牛奶
B. 天然无糖橙汁
C. 蜂蜜
D. 龙舌兰糖浆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
72. 问题：以下哪一种先天代谢异常类疾病会导致锌缺乏？ (nutrition)
A. 肠病性肢端皮炎
B. 威尔森病
C. Menkes 病
D. 血色素沉着症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
73. 问题：溃疡性结肠炎 (nutrition)
A. 存在结肠癌风险
B. 可采取 LOFFLEX 饮食进行治疗
C. 可由小肠细菌过度生长导致
D. 可由牛奶不耐受导致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
74. 问题：以下哪项不是 IIb 型肌纤维的特征？ (nutrition)
A. 氧化能力低
B. 抗疲劳性高
C. 运动单位强度高
D. 收缩速度快
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
75. 问题：以下哪种说法不正确？ (nutrition)
A. 素食饮食很可能导致缺乏蛋白质
B. 谷物缺乏赖氨酸
C. 豆类缺乏蛋氨酸
D. 乳制品富含色氨酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
76. 问题：肠衰竭： (nutrition)
A. 必须需要肠外营养支持
B. 可能发生于结肠切除术后
C. 总是永久性的
D. 补充 ≥90 mmol/L 钠可获益
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
77. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 真菌毒素会污染在干燥条件下储存期间形成细菌的食物
B. 真菌毒素会污染在干燥条件下储存期间形成真菌的食物
C. 真菌毒素会污染在潮湿条件下储存期间形成细菌的食物
D. 真菌毒素会污染在潮湿条件下储存期间形成真菌的食物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
78. 问题：关于饮食钙，以下哪项是正确的？ (nutrition)
A. 大多数成人的钙摄入量常为 0.5 mg-2.0 mg/天
B. 活性维生素 D 可减少饮食钙的吸收
C. 有确切的证据显示，钙摄入量超过平均水平的人发生骨折的风险较低。
D. 钙的吸收效率与摄入量呈负相关，因此钙摄入量低时，吸收比例较高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
79. 问题：口腔细菌通过哪种宿主饮食成分合成细胞外葡聚糖（葡聚糖和木糖醇）？ (nutrition)
A. 葡萄糖
B. α 极限糊精
C. 蔗糖
D. 多糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
80. 问题：超重的定义是？ (nutrition)
A. BMI > 25 kg/m2
B. BMI = 25 kg/m2
C. BMI 25-29.9 kg/m2
D. BMI 25-30 kg/m2
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
81. 问题：妊娠期和哺乳期会发生以下哪种情况： (nutrition)
A. 钙需求降低
B. 骨骼中骨矿物质损失
C. 饮食钙吸收率降低
D. 生命后期骨矿物质含量受影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
82. 问题：观察性流行病学研究可帮助确定许多食品污染物对健康的影响，但并不适用于评估风险，原因为以下哪一种： (nutrition)
A. 不能确定观察到的效应是否由污染物引起
B. 通过食物获得的人体暴露量通常远低于研究中的暴露量
C. 对照动物研究的信息更为可靠
D. 很难获得可靠的剂量反应数据，通常无法获得
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
83. 问题：关于神经性贪食症的治疗，以下哪种说法的正确的： (nutrition)
A. 氟西汀有益
B. 首先是讨论身体形象
C. 与患者讨论体重没有帮助
D. 治疗应专门针对净化身体的行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
84. 问题：呼吸商 (RQ)： (nutrition)
A. 定义为 VO2 除以 VCO2 的比值。
B. 采取高碳水化合物饮食时降低。
C. 禁食时增加。
D. 外源性碳水化合物转化为内源性脂肪时，超过 1.0。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
85. 问题：加工肉类添加亚硝酸盐主要目的是防止以下菌属的生长 (nutrition)
A. 沙门菌属
B. 梭菌属
C. 李斯特菌属
D. 弯曲杆菌属
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
86. 问题：孕妇在妊娠期间哪个阶段经历荷兰饥饿之冬（宫内暴露）对成人后代血细胞中 DNA 甲基化的影响最大？ (nutrition)
A. 早期妊娠。
B. 中期妊娠。
C. 晚期妊娠。
D. 所有妊娠阶段的影响均相似。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
87. 问题：机体调整热量产生以适应营养水平的变化（营养不足或营养过度）并尽量减少能量失衡称为： (nutrition)
A. 基础代谢率
B. 食物热效应
C. 适应性产热
D. 热平衡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
88. 问题：在欧洲，哪些药物获批上市用于治疗肥胖？ (nutrition)
A. 奥利司他
B. 芬特明/托吡酯
C. Lorcaserin
D. 纳曲酮/安非他酮
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
89. 问题：为了让老年人的营养状况达到最佳，建议老年人摄入： (nutrition)
A. 高能量饮食。
B. 高营养饮食，且密集进食。
C. 低能量饮食。
D. 每日补充抗氧化剂。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
90. 问题：在实践中，微量营养素（如维生素C）特定生化状态指数的测量最可能用于估计： (nutrition)
A. 具有临床缺陷或存在临床缺陷的风险，如临床坏血病。
B. 一个人的整体饮食质量
C. 该种营养素的组织水平或全身状态。
D. 整体健康状况以及没有疾病。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
91. 问题：关于蛋白质消化吸收，哪一种说法最正确？ (nutrition)
A. 蛋白质消化产物可作为游离氨基酸或二肽或三肽被吸收
B. 由于胃窦的研磨作用，胃可有效消化所有蛋白质
C. 胃酶（主要）细胞产生并分泌糜蛋白酶、弹性酶和羧肽酶 A，而这会启动蛋白质消化过程
D. 管腔和刷状缘酶消化饮食蛋白质的产物仅由 14 种不同氨基酸转运蛋白中的某一种吸收
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
92. 问题：去脂体重的密度是多少？ (nutrition)
A. 0.900 g/cm3
B. 0.730 g/cm3
C. 1.100 g/cm3
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
93. 问题：流行病学中的风险人群指的是什么？ (nutrition)
A. 参与危险行为的人口比例。
B. 可能出现我们希望研究的结局的人群。
C. 参加可能对其造成伤害的研究的人群。
D. 疾病相对危险度最高的人群组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
94. 问题：气候变化对未来的粮食安全将造成什么影响？ (nutrition)
A. 由于干旱、风暴和洪水频率增加，气候变化将对大多数发展中国家产生负面影响。
B. 气候变化的影响将是正面的，因为天气干燥时，疟疾蚊子的栖息地会减少，因此在收获季节，患病的工人将减少。
C. 气候变化的影响将是正面的，因为将有更多的二氧化碳可用于植物光合作用。
D. 目前关于目前正在发生气候变化或未来 50 年是否会发生气候变化，还没有形成科学共识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
95. 问题：BMI（体重指数）用作体脂测量方法的主要局限性是什么？ (nutrition)
A. 其不是普通人的准确测量指标
B. 其比身高-体重表更准确
C. 其无法区分脂肪和去脂质量
D. 以上所有
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
96. 问题：以下哪种维生素是胶原合成中羟基化反应中的辅因子？ (nutrition)
A. 生物素
B. 烟酸
C. 核黄素
D. 维生素 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
97. 问题：耐力型运动训练可调节能量储存和底物使用。适应性反应包括： (nutrition)
A. 肌内脂质贮积降低
B. 肝糖原含量增加
C. 运动期间肌糖原的使用增加
D. 运动期间肌内脂质的使用增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
98. 问题：素食饮食中最有可能缺乏哪种维生素？ (nutrition)
A. 维生素 B1
B. 叶酸
C. 维生素 B12
D. 维生素 A
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
99. 问题：一名 45 岁男子在吃了三片吐司和煮熟的鸡蛋（因此不再是空腹）后抽取了血液样本。以下哪项的浓度将高于早餐前采集的血液样本？ (nutrition)
A. 丙氨酸
B. 葡萄糖
C. 酮体
D. 非酯化（游离）脂肪酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
100. 问题：关于青春期阶段的哪项描述是正确的： (nutrition)
A. 大脑生长快于生命的任何其他阶段
B. 峰值骨量在生长突增结束之前出现
C. 女孩的体脂百分比出现生理性增加
D. 2 型肥胖相关糖尿病仍罕见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
101. 问题：在 25 种人类硒蛋白中发现的硒形式是哪种？ (nutrition)
A. 硒磷酸盐
B. 硒半胱氨酸
C. 硒组氨酸
D. 硒酸盐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
102. 问题：全球范围内，有趋势表明随着收入增加和城市化的进程，我们看到哪些粮食商品有增加？ (nutrition)
A. 根茎类食物
B. 水果和蔬菜
C. 豆类和扁豆
D. 肉类和乳制品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
103. 问题：肠道蠕动过程复杂，由神经、激素和胃内食物协调控制。关于这一过程，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 移行性复合运动主要负责食物进食后的蠕动运动
B. 进餐后释放胰岛素会减慢胃的排空
C. 在开始进餐时，胃“张力”增加，以产生压力，导致胃内容物经幽门排出
D. 十二指肠存在的部分消化脂肪和淀粉会减慢肠运动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
104. 问题：以下哪种方式可减少（但不能消除）饮食摄入量评估时的信息偏倚 (nutrition)
A. 收集人们饮食习惯各方面的信息。
B. 在研究开始时，人们出现疾病症状前，收集饮食摄入量的数据。
C. 收集所有可能混杂因素的数据。
D. 确保研究样本能够代表总体人群。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
105. 问题：为了得出暴食发作的特征，必须评估是否存在以下哪种情况： (nutrition)
A. 患者觉得自己的饮食习惯混乱，无论进餐量情况如何。
B. 两餐之间摄入大量甜食。
C. 缺乏控制进食的主观成分和在断断续续大量进食的客观成分
D. 即使控制了食物数量，但无法选择进食食物的类型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
106. 问题：以下哪项因素不是进食障碍的危险因素 (nutrition)
A. 完美主义特征
B. 女性性别
C. 青春期节食
D. 父母焦虑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
107. 问题：关于胃肠道 (GI) 吸收，以下哪项说法最正确？ (nutrition)
A. 葡萄糖吸收与钠摄取有关。
B. 果糖吸收比葡萄糖更快。
C. 在刷状缘膜上，吸收半乳糖和果糖的转运蛋白相同。
D. 胃肠道水分吸收大部分发生在结肠。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
108. 问题：饮食脂肪酸中，以下哪种对血浆 LDL 胆固醇水平最有益？ (nutrition)
A. n-3 和 n-6 多不饱和脂肪酸
B. 饱和和反式不饱和脂肪酸
C. 单不饱和脂肪酸
D. A 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
109. 问题：以下哪项不是维生素 D 的功能？ (nutrition)
A. 细胞膜脂溶性抗氧化剂
B. 对钙吸收增加产生快速反应，且基因表达无变化
C. 调节脂肪细胞分化
D. 调节骨转换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
110. 问题：1 克乙醇中有多少卡路里？ (nutrition)
A. 23.5 kJ 或 5.8 kcal/g
B. 19.7 kJ 或 4.1 kcal/g
C. 29.7 kJ 或 7.1 kcal/g
D. 36.5 kJ 或 8.1 kcal/g
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
111. 问题：关于结肠微生物组，以下哪项是正确的： (nutrition)
A. 存在于胎儿中
B. 是嗜酸细胞性食管炎的病因
C. 补充益生菌后，可很容易改变
D. 随着低聚糖的消耗，可能发生改变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
112. 问题：以下哪种氨基酸不能作为糖异生作用的底物？ (nutrition)
A. 亮氨酸
B. 色氨酸
C. 组氨酸
D. 异亮氨酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
113. 问题：以下哪些营养策略不会改善长时间耐力型运动时的成绩？ (nutrition)
A. 碳水化合物负荷法
B. 逐渐减量法
C. 经典糖原负荷方案
D. 运动期间摄入外源性碳水化合物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
114. 问题：您将使用哪种身体成分方法测量身体的矿物质含量？ (nutrition)
A. 磁共振成像
B. 双能 X 线吸光测定
C. 同位素稀释
D. 皮褶厚度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
115. 问题：以下哪项因素会增加骨质疏松性骨折的风险： (nutrition)
A. 骨密度高
B. 体重高
C. 瘦体重高
D. 肌力差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
116. 问题：摄入水果和蔬菜 (nutrition)
A. 观察性研究发现与骨矿物质损失更大相关
B. 与骨骼健康的关系不确定，因为相关生活方式因素（如吸烟、运动和饮酒）是研究的混杂因素
C. 在补充剂研究中，始终导致骨丢失较少
D. 对骨矿物质丢失有较大影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
117. 问题：已发现的五个主要载脂蛋白系列是什么？ (nutrition)
A. apoA、apoB、apoC、apoD 和 apoE
B. apoA、apo(a)、apoB、apoC 和 apoE
C. apoA、apoB、apoC、apo E 和 apoL
D. apoB、apoC、apoD、apoE 和 apoM
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
118. 问题：以下哪项是葡萄糖完全氧化为二氧化碳和水产生的 ATP？ (nutrition)
A. 10
B. 25
C. 30
D. 32
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
119. 问题：营养素在哪种情况下可能带来健康风险： (nutrition)
A. 摄入量超过确定 UL（上限）时
B. 任何高于推荐饮食摄入量的水平
C. 仅在摄入量低于营养益处所需的摄入水平时
D. 未在已知常规条件下摄入
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
120. 问题：致动脉粥样硬化脂蛋白表型 (ALP) 包括哪些脂蛋白异常？ (nutrition)
A. HDL 水平降低，小而密 LDL 比例升高，甘油三酯升高
B. HDL 水平降低，小而密 LDL 比例升高，甘油三酯正常
C. HDL 水平升高，小而密 LDL 比例升高，甘油三酯升高
D. HDL 水平降低，小而密 LDL 比例降低，甘油三酯升高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
121. 问题：结肠菌群可被认为是“器官内的器官”。以下哪种说法最能描述微生物群的功能？ (nutrition)
A. 测量每日饮食纤维摄入量会低估每天进入结肠的可发酵物质量
B. 以上选项均正确。
C. 乙酸、丙酸和丁酸是厌氧结肠发酵产生的主要有机酸
D. 结肠腔内形成“醋酸缓冲液”可抑制一些致病菌的生长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
122. 问题：关于葡萄糖代谢，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 胰高血糖素会增加糖酵解速率
B. 糖酵解过程中需要 NADP +
C. 在糖酵解过程中，葡萄糖裂解为两个三碳产物
D. 红细胞糖酵解的终产物是丙酮酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
123. 问题：现已证明哪些饮食成分能改善人类的高血压？ (nutrition)
A. 钾
B. 钠
C. 多不饱和脂肪酸
D. 胆固醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
124. 问题：脂肪中三酰甘油浓度通常为： (nutrition)
A. 75-95%
B. 50%-75%
C. > 95%
D. < 50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
125. 问题：关于蛋白质结构，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 蛋白质中，氨基酸序列是其三级结构
B. 半胱氨酸-SH 基团氧化形成二硫键并因此形成交联，导致氨基酸无法被消化。
C. 赖氨酸的&epsiv；-氨基和谷氨酸的羧基之间的交联导致氨基酸无法被消化。
D. 所有蛋白质的二级结构相同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
126. 问题：关于暴露，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. “暴露”是指接触可能对健康有害或有益的某些因素。
B. 暴露者发生的疾病风险更大。
C. 饮食摄入不是“暴露”，因为人们可自己选择摄入什么食物。
D. 高体重指数是多种健康问题的危险因素，因此，不能将其看作为单种暴露。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
127. 问题：可检查过去 8-10 周内平均血糖浓度的检查是： (nutrition)
A. 糖化血红蛋白
B. 口服葡萄糖耐量试验 (OGTT)
C. 果糖胺试验
D. 空腹血糖浓度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
128. 问题：下述哪种器官的单位体重能量消耗最低 (kg)？ (nutrition)
A. 大脑
B. 肾
C. 肝
D. 骨骼肌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
129. 问题：转基因 (GM) 食品对解决全球粮食安全和气候变化是否有价值？ (nutrition)
A. 否，因为其可能导致癌症并对健康产生其他未知的影响，并因此，消费者无法接受
B. 是，因为其可为全球提供更丰富、更经济的食物供应，还可持续改善营养质量
C. 是，因为其比非 GM 食品更便宜
D. 否，因为转基因食品并不能适应气候变化的速度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
130. 问题：黄酮类（多酚类），包括异黄酮（植物雌激素）、磷酸肌醇（植酸）、木脂素（植物雌激素）、异硫氰酸盐、吲哚、酚类以及硫化物和硫醇的共同点是什么？ (nutrition)
A. 均为纤维的来源
B. 均来源于植物性食物
C. 均为维生素
D. 均是营养物质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
131. 问题：以下哪项在维生素 D 缺乏症中会增加？ (nutrition)
A. 血浆凝血酶原浓度
B. 血浆前凝血酶原浓度
C. 血浆碱性磷酸酶活性
D. 血浆酸性磷酸酶活性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
132. 问题：“疯牛病”对食物选择影响最大的原因是以下哪项？ (nutrition)
A. 风险感知的差异
B. 肉类价格较高
C. 不信任政府的农民或食品生产商
D. 研究肉类替代品的科学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
133. 问题：血糖指数的定义是以下哪项？ (nutrition)
A. 用餐后血糖浓度升高。
B. 与摄入等量白面包相比，摄入食物后的血糖浓度增加水平。
C. 用餐后血胰岛素浓度升高。
D. 与摄入等量白面包相比，摄入食物后的胰岛素浓度增加水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
134. 问题：以下哪种说法是正确的？
胎儿生长受损称为宫内生长迟缓 (IUGR)。IUGR 的定义与以下哪项的内容相同： (nutrition)
A. 低出生体重 (LBW)
B. 极低出生体重 (VLBW)
C. 出生体重低于胎龄人群的阈值
D. 早产
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
135. 问题：关于饮食纤维，以下哪种说法是最正确的？ (nutrition)
A. 其发酵终产物主要是苹果酸、琥珀酸和丙酸
B. 采用人粪便的体外发酵研究表明，可溶性和不溶性膳食纤维可在 24 小时内完全发酵
C. 半纤维素、果胶和菊淀粉等纤维来源可被迅速发酵为短链脂肪酸，其可对结肠提供营养
D. 粪便膨胀主要是通过纤维素等不溶性纤维的作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
136. 问题：以下哪项不是高收入国家老年人维生素或矿物质缺乏风险增加的原因？ (nutrition)
A. 低收入，因此购买营养丰富食物的能力下降
B. 活动能力下降，户外阳光下活动时间很少
C. 胃中的内因子减少
D. 组织周转的营养需求高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
137. 问题：未得到治疗的龋齿估计全球患病率是多少？ (nutrition)
A. 20%
B. 40%
C. 60%
D. 80%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
138. 问题：关于骨矿物质累积，以下哪项是正确的 (nutrition)
A. 在胎儿发育的前 10 周内迅速
B. 在婴儿期缓慢
C. 可用于在儿童期、青春期和青年期预测老年骨折的风险
D. 绝经后女性中特别高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
139. 问题：以下哪项不是神经性厌食症的诊断特征 (nutrition)
A. 抑郁症状
B. 显著体重下降
C. 身体形象认知失真
D. 害怕发胖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
140. 问题：妊娠和婴儿期补充长链脂肪酸 EPA 和 DHA 可能对以下哪一种有益： (nutrition)
A. 视觉能力
B. 运动能力
C. 行为障碍
D. 记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
141. 问题：酗酒者缺乏硫胺素会导致 (nutrition)
A. Wernicke-Korsakoff 综合征
B. 库欣综合征
C. 脂肪肝
D. 性腺机能减退症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
142. 问题：人类 DNA 的哪种核苷酸碱基在 5’位发生甲基化？ (nutrition)
A. 腺苷
B. 胸腺嘧啶
C. 胞嘧啶
D. 鸟嘌呤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
143. 问题：关于细胞内脂肪代谢，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 细胞摄取非酯化脂肪酸的机制仅有扩散。
B. 细胞摄取非酯化脂肪酸的机制包括扩散和载体介导的转运，涉及脂肪酸结合、转位酶和转运蛋白。
C. 细胞摄取非酯化脂肪酸的机制包括扩散和载体介导的转运，涉及脂肪酸酯化、合成和转运蛋白。
D. 细胞摄取非酯化脂肪酸的机制仅为载体介导的转运，涉及脂肪酸结合、转位酶和转运蛋白。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
144. 问题：关于饮食蛋白质的消化率，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 植物蛋白的消化率一般比动物蛋白差。
B. 肉类蛋白的消化率一般比植物蛋白差。
C. 消化率只能在回肠末端测量
D. 消化率只能用粪便消化率测量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
145. 问题：关于基础代谢率 (BMR)，以下哪种说法的正确的： (nutrition)
A. 在舒适坐位下测量
B. 甲状腺功能减退和甲状腺功能亢进者中无变化
C. 在体重增加后更高，因为部分超重是去脂体重。
D. 体重减轻后无变化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
146. 问题：估计减重过程中体脂变化的最佳方法是哪一种？ (nutrition)
A. 体重指数 (BMI)
B. 骨密度检查 (DXA)
C. 四室模型
D. 磁共振成像 (MRI)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
147. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 胆固醇主要产生于细菌细胞的细胞壁
B. 胆固醇主要产生于哺乳动物细胞的细胞壁
C. 胆固醇主要产生于酵母细胞的细胞壁
D. 胆固醇主要产生于植物细胞壁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
148. 问题：关于肠道在发生肥胖中的作用，以下哪种说法最能描述这种情况？ (nutrition)
A. 发生肥胖是因为肠道激素分泌紊乱，PYY 分泌未发出饱腹感信号。
B. 肠道/大脑信号通路控制能量摄入在需求的 2% 以内，即使病态肥胖人群中也如此
C. 问题是贪吃和暴食行为，即人们定期无视强烈饱腹感信号
D. 即使在大量进餐后，美味、加工食品的美味信号也将压倒饱腹感信号，想要继续进食
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
149. 问题：以下哪种因素与前列腺癌风险增加相关？ (nutrition)
A. 胰岛素样生长因子-1
B. 饮食脂肪
C. 酒精
D. 盐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
150. 问题：以下哪项不是维生素 A 的功能？ (nutrition)
A. 合成凝血蛋白
B. 激活维生素 D 受体
C. 激活甲状腺激素受体
D. 调节基因表达和细胞分化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
151. 问题：以下哪个已确定值符合糖尿病的诊断阈值？ (nutrition)
A. 空腹血糖？140 mg/dL
B. 随机血糖 > 160 mg/dL
C. 餐后2小时血糖≥ 126 mg/dL
D. 空腹血糖≥126 mg/dL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
152. 问题：骨骼肌组织的基本功能单位是什么？ (nutrition)
A. 肌纤维
B. 肌节
C. 肌原纤维
D. 肌质网
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
153. 问题：在过去的二十年期间，随着流行病学研究发现显示早期经历和后期健康之间的联系，学界对孕妇营养的关注度也增加。以下哪种说法是正确的： (nutrition)
A. 尽管生命早期因素似乎很重要，但与心血管疾病和 2 型糖尿病风险的联系多可用成人生活方式来解释
B. 仅有英国研究观察到早期经历和后期健康之间存在联系
C. 流行病学证据显示，生理程序化差异仅与出生前事件相关
D. 流行病学证据显示，生理程序化差异与出生前和出生后早期事件相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
154. 问题：马尔萨斯关于人口增长将超过粮食生产增长的结论是否正确？ (nutrition)
A. 否，技术和体制上的创新会让粮食供应增长超过人口增长的速度。
B. 是，只有在广泛饥荒下，人口增长才不会超过食品供应。
C. 否，但这只是因为转基因食品的引入，粮食供应可跟上人口增长的速度。
D. 否，在未来 10 年，粮食供应无法跟上人口增长的速度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
155. 问题：什么是组蛋白？ (nutrition)
A. 脂类
B. 碳水化合物
C. 核苷酸
D. 蛋白质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
156. 问题：关于评价人类营养中蛋白质质量的方法，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 大鼠蛋白质功效比值试验 (PER) 是评估人类营养蛋白质质量的良好方法。
B. 大鼠净蛋白利用试验 (NPU) 是评估人类营养蛋白质质量的最佳方法。
C. 动物生长试验低估了作为人类营养的饮食蛋白质质量
D. 发育中的大鼠是评价人类营养中蛋白质质量的良好模型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
157. 问题：酒精是发生癌症的主要危险因素。在癌症发生中，哪种酒精代谢物有显著作用？ (nutrition)
A. 脂肪酸乙酯 (FAEE)
B. 醋酸
C. 乙醛
D. 乙醇
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
158. 问题：素食者的体重指数 (BMI) 与肉食者平均差值是多少？ (nutrition)
A. 3 个单位的 BMI
B. 0.5 个单位的 BMI
C. 1 个单位的 BMI
D. 2 个单位的 BMI
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
159. 问题：关于老年人的饮食和营养状况，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 报告表明，老年人摄入的脂肪/能量比低于推荐水平。
B. 在高收入国家，老年人往往存在多种微量营养素缺乏。
C. 老年人的能量摄入常低于年轻成人。
D. 老年人之间的饮食摄入量几乎没有差别。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
160. 问题：从肠腔吸收的胆固醇和脂肪酸会被包装成哪种脂蛋白，并从肠细胞分泌到淋巴中？ (nutrition)
A. 乳糜微粒和高密度脂蛋白 (HDL)
B. 乳糜微粒和极低密度脂蛋白 (VLDL)
C. HDL 和低密度脂蛋白 (LDL)
D. VLDL 和 HDL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
161. 问题：以下哪种维生素会参与一碳代谢？ (nutrition)
A. 叶酸
B. 核黄素
C. 硫胺素
D. 维生素 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
162. 问题：以下哪项不是运动对糖尿病患者产生的有益作用： (nutrition)
A. 降低甘油三酯
B. 低血糖
C. 增加胰岛素敏感性
D. 帮助控制高血压
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
163. 问题：以下哪种不能作为糖异生作用的底物？ (nutrition)
A. 谷氨酸
B. 天冬氨酸
C. 棕榈酸
D. 半乳糖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
164. 问题：含植酸食物摄入量高时，以下哪种矿物质的摄入不受影响？ (nutrition)
A. 钙
B. 钾
C. 锌
D. 铁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
165. 问题：2 型糖尿病高血糖的发病机制不包括以下哪项机制： (nutrition)
A. 肝脏葡萄糖生成增加
B. 胰岛素分泌受损
C. 骨骼肌葡萄糖摄取减少
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
166. 问题：吸入性过敏者也可能对交叉反应性食物过敏原产生过敏反应。对天然乳胶过敏的人可能对以下哪种过敏原不会产生过敏反应 (nutrition)
A. 鳄梨
B. 芒果
C. 桃子
D. 无花果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
167. 问题：在入院筛查营养不良时，建议采用以下哪种方法？ (nutrition)
A. 7 天食物日志
B. MUST 工具
C. 血清白蛋白浓度
D. Demi-span
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
168. 问题：以下哪项不是锌依赖性酶？ (nutrition)
A. 超氧化物歧化酶
B. 碱性磷酸酶
C. 谷胱甘肽过氧化物酶
D. DNA 聚合酶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
169. 问题：关于蛋白质需求量，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 蛋白质需求量等于需要量乘以利用效率。
B. 蛋白质需求量等于需要量除以利用效率。
C. 蛋白质需求量可以小于需要量。
D. 蛋白质需求量始终与需要量相同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
170. 问题：以下哪种饮食模式最有希望预防年龄相关认知功能下降 (nutrition)
A. 西方饮食
B. 地中海饮食
C. 两者都不是
D. 两者都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
171. 问题：在复制过程中，哪种酶负责将甲基化标记从 DNA 亲本复制到子链？ (nutrition)
A. DNMT1
B. DNMT3a
C. DNMT3b
D. DNMT3L
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
172. 问题：肥胖的全球患病率是多少？ (nutrition)
A. 11%
B. 13%
C. 15%
D. 39%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
173. 问题：关于乳糖，以下哪项是正确的 (nutrition)
A. 总是导致牛奶不耐受的原因
B. 在人体肠道中无法消化
C. 高达 20% 人群不耐受
D. 低 FODMAP 饮食将其排除在外
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
174. 问题：食品供应链中，有几个阶段可衡量食物的可用性和摄入量？ (nutrition)
A. 10
B. 5
C. 2
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
175. 问题：以下哪项是叶酸的功能？ (nutrition)
A. 合成 TMP（单磷酸胸苷）
B. 氨基酸脱羧，形成胺类神经递质
C. 从同型半胱氨酸合成为蛋氨酸
D. 丙酮酸羧化，转换为草酰乙酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
176. 问题：哪种微生物在烹饪过程中最容易损失： (nutrition)
A. 维生素 E 和烟酸
B. 维生素 D 和维生素 E
C. 核黄素和维生素 C
D. 维生素 C 和硫胺素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
177. 问题：动物毒性研究使用的物质剂量往往比人们使用剂量高出许多倍，原因是： (nutrition)
A. 动物的敏感性通常远低于人类
B. 这类试验只能检测非常大的风险，因为只能使用少量动物
C. 此类研究很难确定观察到的毒性作用是否由该物质引起
D. 这是确保结果在人类中适用的唯一方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
178. 问题：食品化学污染的风险管理通常依靠： (nutrition)
A. 禁止添加污染物到食品中
B. 根据制造商认为可实现情况，允许一定程度的污染物
C. 禁止接受任何发现含可检出量污染物的食品
D. 禁止污染物水平高于规定水平（基于风险的 MRL 或公差）的食品商业化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
179. 问题：铁会影响某些社会情绪发展方面（害羞、取向/参与度和对不熟悉图片的反应）的原因是： (nutrition)
A. 铁在髓鞘形成中的作用
B. 铁在神经化学中的作用
C. 铁在多巴胺产生中的作用
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
180. 问题：胰岛素缺乏与以下哪项相关 (nutrition)
A. 减少脂解
B. 增加酮体生成
C. 减少糖异生作用
D. 减少蛋白水解
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
181. 问题：在脂肪酸合成的还原反应中，以下哪种维生素提供辅酶？ (nutrition)
A. 叶酸
B. 烟酸
C. 核黄素
D. 维生素 B6
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
182. 问题：如果一名健康女性的平均每日总能量摄入量为 9279 kJ，粪便和尿液的能量含量分别为 647 kJ 和 318 kJ。那么其平均每日可消化能量摄入量和可代谢能量摄入量分别为： (nutrition)
A. 647 kJ 和 318 kJ
B. 9279-318 kJ 和 9279-647 kJ
C. 9279 + 318 kJ 和 9279 + 647 kJ
D. 9279-647 kJ 和 9279- (647 + 318) kJ
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
183. 问题：流行病学家判断证据以确定健康结局的可能原因时，会考虑 (nutrition)
A. 暴露与结局相关性的估计强度。
B. 证据表明关注暴露发生于出现结局之前。
C. 证据表明暴露水平降低将逆转结局的风险。
D. 以上所有选项。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
184. 问题：建议备孕的女性在妊娠前和妊娠前三个月每日补充 400ìg 叶酸。这一补充对该次妊娠分娩的孩子印记基因 IGF2 的甲基化的影响是什么？ (nutrition)
A. 没有影响。
B. IGF2 甲基化增加。
C. IGF2 甲基化降低。
D. 具体影响取决于该孩子是男性还是女性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
185. 问题：偶尔有婴儿在出生时免疫系统功能不正常。以下哪种征象最能提示严重联合免疫缺陷病？ (nutrition)
A. 复发性重度感染
B. 不明原因婴儿期死亡的家族史
C. BCG 接种后结核菌株广泛播散
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
186. 问题：关于纤维补充剂，以下哪种说法是正确的 (nutrition)
A. 可能对憩室性疾病有所帮助
B. 总会容易地被结肠细菌发酵
C. 通常来源于可溶性纤维来源
D. 便秘时应避免使用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
187. 问题：以下哪种生活方式因素不是素食者（与肉食者相比）健康解释的混杂因素？ (nutrition)
A. 吸烟习惯
B. 社会阶层/职位
C. 体力活动
D. 年龄
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
188. 问题：在过去几十年期间，以下哪种因素曾未被认为是恶性营养不良病水肿的原因？ (nutrition)
A. 肠道细菌组成改变
B. 抗氧化剂营养素摄入量低
C. 突然离乳
D. 铁缺乏症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
189. 问题：以下哪项不是非编码 RNA？ (nutrition)
A. mRNA
B. tRNA
C. rRNA
D. miRNA
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
190. 问题：越来越多的儿童和成人时期营养不良有害影响已被确定。但营养过剩（如超重和肥胖）的影响却了解甚少。超重和肥胖与下列哪项有关 (nutrition)
A. 心血管疾病
B. 乳腺癌
C. 2 型糖尿病（成年期发病）
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
191. 问题：摄入混合餐后会发生复杂级联事件，其可在全身水平整合脂肪代谢。以下哪项是正确的？ (nutrition)
A. 进餐导致脂肪组织内脂肪酶活性受到抑制，从而导致血浆 NEFA 浓度降低
B. 脂肪组织脂蛋白脂肪酶被胰岛素激活，因此前者在进餐后最活跃
C. VLDL 合成途径在餐后期间受到抑制，这有利于乳糜微粒水解
D. 以上选项均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
192. 问题：城市化对饥饿和营养不良带来什么不同影响？ (nutrition)
A. 没有显著差异；在发展中国家，低收入的城市和农村人口在获得粮食和消费类似饮食方面的限制相同。
B. 城市化将减少贫穷和饥饿，因为这些几乎都集中在农村地区。
C. 相比于农村居民，城市居民获得食物更依赖于购买食物，几乎没有机会自己种植食物，因此城市居民更容易受到食品价格上涨的影响。
D. 贫穷城市居民主要食用高粱、谷子、玉米和根茎作物，因此随着全球的城市化，需要生产更多这些食物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
193. 问题：哪种膜脂肪酸是类花生酸的前体？ (nutrition)
A. C20 和 C22 饱和脂肪酸
B. C18 和 C22 多不饱和脂肪酸
C. C20 和 C22 单不饱和脂肪酸
D. C20 和 C22 多不饱和脂肪酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
194. 问题：在代谢或其他应激条件下，以下哪种氨基酸是非必须的，可能的需求量大于体内可容易合成的量？ (nutrition)
A. 谷氨酸
B. 丙氨酸
C. 天冬氨酸
D. 甘氨酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
195. 问题：测量身体成分最直接的方法是： (nutrition)
A. 水下称重
B. 皮褶试验
C. 体重指数
D. 重量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
196. 问题：维持体重的推荐饮食类型是以下哪一种？ (nutrition)
A. 低蛋白和低升糖指数 (GI)
B. 高蛋白和高 GI
C. 低蛋白和高 GI
D. 高蛋白和低 GI
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
197. 问题：全球 HIV/AIDS 运动在过去几年中取得了长足进展。欧洲的 HIV 感染率 (nutrition)
A. 显著降低
B. 保持不变
C. 持续增加
D. 不详
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
198. 问题：针对某些微量营养素，已制定出“生化功能指数”来评价一种或多种生化途径作为该特定微量营养素状态变化的反应预测的充分性。例如，血清甲基丙二酸作为维生素 B12 状态的生化功能指标。测量这种生化功能指标的主要目的是什么？ (nutrition)
A. 更好地估计饮食中微量营养素摄入量。
B. 消除干扰，例如急性期相关效应的干扰。
C. 纠正营养损失，例如经尿排泄的损伤。
D. 提供额外的状态估计，可评估关键组织充分性，从而评估后续发生临床疾病或生理功能故障的风险。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
199. 问题：从产生每卡路里的价格来看，以下哪种食物最便宜、营养最高？ (nutrition)
A. 苹果
B. 面包切片
C. 奶酪汉堡
D. 西兰花
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
200. 问题：所有婴儿在出生后体重都会减轻，出现以下哪种情况时，您应该担心： (nutrition)
A. 体重减轻 5%
B. 体重减轻 < 10%
C. 第 7 天未恢复至出生体重
D. 第 14 天体重减轻 > 10% 或未恢复至出生体重
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
201. 问题：关于葡萄糖代谢，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 糖酵解的所有反应均可自由逆转用于糖异生。
B. 果糖不能用于肝脏的糖异生。
C. 红细胞可以催化有氧糖酵解，因为红细胞含有可与血红蛋白结合的氧。
D. 红细胞只能通过无氧糖酵解和磷酸戊糖途径来代谢葡萄糖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
202. 问题：风险评估应用于毒性和人体暴露数据，以便： (nutrition)
A. 估计暴露者产生毒性作用的可能性或概率
B. 支持食品物质的风险管理决策
C. 推导每日允许摄入量
D. 以上所有
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
203. 问题：一名正常体重的年轻成人男子的典型身体成分是什么？ (nutrition)
A. 脂肪 = 17%，无脂肪质量 = 83%，细胞内液 = 40%，细胞外液 = 20%
B. 脂肪 = 83%，无脂肪质量 = 40%，细胞内液 = 17%，细胞外液 = 20%
C. 脂肪 = 20%，无脂肪质量 = 17%，细胞内液 = 40%，细胞外液 = 83%
D. 脂肪 = 40%，无脂肪质量 = 20%，细胞内液 = 17%，细胞外液 = 83%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
204. 问题：通常在低于以下哪个临界 pH 值时，会发生牙釉质脱矿： (nutrition)
A. 6
B. 5.7
C. 5.5
D. 5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
205. 问题：已证明饮食中补充哪种脂溶性维生素可减少心血管疾病？ (nutrition)
A. 维生素 A 和 D
B. 维生素 A 和 K
C. 维生素 D 和 E
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
206. 问题：维生素 D 缺乏症常可为单一营养素缺乏，即患者的其他方面营养良好。发生这种情况的主要原因是： (nutrition)
A. 根据各种文化原因，穷人和富人都会摄入含有大量维生素 D 的食物。
B. 食物中维生素 D 含量由食物生长的土壤决定，因此与财富或年龄无关。
C. 体内大多数维生素 D 并非来源于食物，因此获得的食物并非是维生素 D 状态的重要决定因素。
D. 含有充足其他营养素以促进生长的饮食可导致维生素 D 需要量增加，导致维生素 D 不足。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
207. 问题：水运输可从肠腔到血流，也可从血流到肠腔。以下关于这一现象的哪种说法（只有一项）是正确的？ (nutrition)
A. “触发器”机制可让水有效地直接穿过肠细胞膜
B. 淀粉和蛋白质消化期间，水从黏膜流入肠道，以降低管腔渗透压
C. 水主要通过在肠道内衬细胞（肠细胞）之间的运动（通过紧密连接）而吸收
D. 饮食中水的摄入量总是大于小肠中运动的水量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
208. 问题：以下哪项是成人糖尿病患者预防心血管疾病的推荐血压和血脂目标？ (nutrition)
A. 血压 (BP) < 140/90，甘油三酯 (Trig) < 150，LDL < 100
B. BP < 130/85，Trig < 300，LDL < 100
C. BP < 135/80，Trig < 200，LDL < 130
D. BP < 130/80，Trig < 150，LDL < 100
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
209. 问题：以下哪项是当前的建议： (nutrition)
A. 所有婴儿应纯母乳喂养至 6 个月左右
B. 应在 4 月龄时开始对婴儿食用固体食物
C. 牛奶适用于 6 个月以上的所有儿童
D. 人工喂养比母乳喂养更适合婴儿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
210. 问题：关于食物过敏，以下哪项是正确的： (nutrition)
A. 如果不允许过敏物质超过规定的限度，则可以避免发生
B. 是一种食物不耐受
C. 通常仅发生在个体既往暴露致敏后
D. 会引起不适，但通常很少引起医学担忧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
211. 问题：儿童基金会 (UNICEF) 的营养不良原因模式确定了多种水平的原因：直接原因、基本原因和根本原因。以下哪项不是 UNICEF 模式的基础原因？ (nutrition)
A. 降雨量不足（针对农业种植）
B. 食物获取不足
C. 母亲和儿童护理不足
D. 医疗服务不足以及环境不健康
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
212. 问题：关于肠道“刹车”和“加速器”，以下哪种说法是错误的？ (nutrition)
A. 饮食淀粉可引起胰腺释放胰岛素，因此其是小肠运动的强效刺激剂
B. 胃中的食物引起释放胃泌素，从而刺激酸分泌
C. 从结肠移动至盲肠的短链脂肪酸（反流）可促进回盲肠运动
D. 脂质到达十二指肠导致运动立即减少，从“空腹”模式转换为“进食”模式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
213. 问题：“功能性隔离”一词是什么意思？ (nutrition)
A. 儿童在当时只发育出一种功能
B. 儿童与适当的营养隔离（即没有获得足够营养），因此不能充分发育
C. 营养不良、冷漠的儿童未接受相同环境刺激，这对其发育产生不良影响
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
214. 问题：以下哪种蛋白质不会参与胆固醇在小肠的吸收？ (nutrition)
A. NPC1L1
B. LDL 受体
C. ACAT2
D. ABCG5/G8
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
215. 问题：酗酒者的酒精性肌病患病率是多少 (nutrition)
A. 30% 至 50%
B. 40% 至 60%
C. 20% 至 40%
D. 10% 至 30%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
216. 问题：植物油中天然多不饱和脂肪酸分子含有： (nutrition)
A. 顺式构型中有 18 个碳原子与一个碳-碳双键
B. 顺式构型中有 20 个碳原子与至少 2 个碳-碳双键
C. 反式构型中有 18 个碳原子与至少 2 个碳-碳双键
D. 顺式构型中有 18 个碳原子与至少 2 个碳-碳双键
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
217. 问题：以下哪种说法不正确？ (nutrition)
A. 严格素食者中，亚麻酸可合成二十二碳六烯酸
B. 严格素食者饮食中不含二十二碳六烯酸
C. 严格素食者缺乏二十二碳六烯酸时，会引起视觉和认知障碍
D. 微藻可用于合成二十二碳六烯酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
218. 问题：关于糖原代谢，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 糖原合成的关键步骤是形成 UDP-葡萄糖
B. 在空腹状态下，肌肉中糖原分解成葡萄糖 6-磷酸，然后分解为游离葡萄糖。
C. 糖原主要储存于肝脏和脑中。
D. 胰高血糖素可增加糖原合成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
219. 问题：世界卫生组织组织 (WHO) 强烈建议，个人的游离糖最大摄入量应 (nutrition)
A. <5%
B. 5%-10%
C. <10%
D. >10%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
220. 问题：早产儿佝偻病与以下哪种情况相关： (nutrition)
A. 低钙性惊厥
B. 使用呋塞米利尿剂
C. 母亲存在维生素 D 缺乏症
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
221. 问题：肥胖会导致以下哪种疾病的发生风险增加？ (nutrition)
A. 2 型糖尿病
B. 癌症
C. 心血管疾病
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
222. 问题：关于蛋白质:能量比需求量，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 婴儿和儿童需要蛋白质含量最高的食物
B. 蛋白质缺乏饮食最容易影响儿童
C. 年轻人需要蛋白质含量最高的食物
D. 老年人需要蛋白质含量最高的食物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
223. 问题：自 1996 年世界粮食安全首脑会议以来，世界上粮食不足人数的变化是什么？ (nutrition)
A. 首脑会议实现了 2015 年之前饥饿人数减半的目标。
B. 人数有所减少，但并没有达到首脑会议的目标。
C. 人数略有增加。
D. 由于食品价格上涨，人数急剧增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
224. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 淀粉主要含有直链淀粉，为 α1,4-键连接果糖形成的聚合物
B. 淀粉主要含有直链淀粉，为 α1,4-键连接葡萄糖形成的聚合物
C. 淀粉主要含有直链淀粉，为 β1,4-键连接果糖形成的聚合物
D. 淀粉主要含有直链淀粉，为 β1,4-键连接葡萄糖形成的聚合物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
225. 问题：2007-2008 年食品价格暴涨的原因是什么？ (nutrition)
A. 长期忽视农业和农村的发展。
B. 粮食作物用于生产生物燃料，导致粮食价格上涨。
C. 商品价格投机。
D. 以上均为原因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
226. 问题：食品安全性评价是采用动物研究的毒性和剂量反应数据以及以下哪种类型数据？ (nutrition)
A. 添加物质的食物的消耗速率
B. 食物中物质的浓度
C. 人类每天摄入食物中的物质量
D. 一个人一生中摄入的物质总量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
227. 问题：效应的流行病学测量评估了暴露和结局之间的__________。 (nutrition)
A. 因果机制的强度
B. 可逆性强度
C. 相关性强度
D. 混杂因素强度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
228. 问题：2 型糖尿病的危险因素包括： (nutrition)
A. 家族史
B. 超重
C. 饮食脂肪摄入量高
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
229. 问题：世界卫生组织建议哪些人群应补充锌？ (nutrition)
A. 妊娠期和哺乳期女性
B. 重度营养不良或腹泻儿童
C. 生长迟缓患病率较高的低收入地区的所有儿童
D. 低收入老年人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
230. 问题：以下哪种说法是正确的？表观遗传学改变可能是理解早期经历与后期健康之间存在联系的关键。这些可能： (nutrition)
A. 包括 DNA 甲基化变化
B. 修改基因表达，而基础 DNA 序列不会改变
C. 能够使一种基因型出现不同表型
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
231. 问题：混杂因素是营养流行病学的特别挑战，因为 (nutrition)
A. 人们的饮食会随时间发生变化。
B. 大型研究很难准确地测量人的饮食。
C. 营养研究中，并没有校正混杂因素的良好方法。
D. 不同的饮食成分会相互关联，因此很难将其效应分开。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
232. 问题：严格素食母亲所生的婴儿的哪种营养素缺乏的风险会增加？ (nutrition)
A. 维生素 C
B. 叶酸
C. 维生素 B12
D. 钙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
233. 问题：关于蛋白水解，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 组织蛋白质的分解代谢速率在一天中基本上是恒定的（波动很小）。
B. 所有组织蛋白的分解代谢速率基本上相同（波动很小）。
C. 待分解代谢的所有蛋白质都用肽泛素标记。
D. 溶酶体酶是组织蛋白质分解代谢的唯一机制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
234. 问题：关于人体营养中氨基酸的植物来源，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 所有植物来源蛋白都缺乏必需氨基酸
B. 所有植物来源蛋白都含所有必需氨基酸，尽管一些植物来源蛋白的特定氨基酸量有限
C. 所有植物来源蛋白都缺乏赖氨酸
D. 所有植物来源蛋白都缺乏硫氨基酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
235. 问题：以下哪种维生素可作为丙酮酸氧化脱羧的辅酶？ (nutrition)
A. 叶酸
B. 烟酸
C. 核黄素
D. 硫胺素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
236. 问题：关于麸质，以下哪种说法是正确的 (nutrition)
A. 可导致碳水化合物吸收不良增加
B. 是燕麦的一种成分
C. 是玉米中的主要蛋白质
D. 可能禁用于溃疡性结肠炎 (UC)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
237. 问题：适应性产热是指： (nutrition)
A. 暴露于寒冷时，热损失减少
B. 暴露于寒冷时，非寒战性发抖产热减少
C. 长期过度进食期间，基础代谢率增加且不能完全由身体组成变化解释
D. 长期过度进食期间，自发体力活动减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
238. 问题：关于能量相互转化，以下哪项是代谢途径整合的核心规则？ (nutrition)
A. 脂肪酸可与碳水化合物和氨基酸相互转换
B. 碳水化合物可与氨基酸和脂肪酸相互转换
C. 脂肪酸可由碳水化合物和氨基酸转化而来，但不能转化为碳水化合物和氨基酸
D. 氨基酸可与脂肪酸相互转换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
239. 问题：在常规实践中，评估生长时应评估： (nutrition)
A. 仅身高
B. 仅体重
C. 体重和身高
D. 头围
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
240. 问题：一个人在呼吸室中停留 24 小时时，其每日蛋白质氧化量可由以下哪种确定： (nutrition)
A. 仅 O2 消耗量
B. 仅 CO2 生成量
C. 呼吸收集
D. 仅总尿氮排泄量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
241. 问题：至少部分由饮食来源脂质组成、由肝脏分泌的主要脂蛋白是什么？ (nutrition)
A. 乳糜微粒
B. HDL
C. VLDL
D. LDL
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
242. 问题：关于老年人的营养状况，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 老年人铁储备过高风险大于铁缺乏风险。
B. 西方国家所有老年居民的维生素 D 水平均较低。
C. 有力证据表明，补充维生素 C 可降低老年人发生癌症的风险。
D. 经饮食摄入维生素 B12 低是老年人维生素 B12 缺乏症的主要原因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
243. 问题：以下哪项可导致碘缺乏？ (nutrition)
A. 水果和蔬菜摄入少
B. 仅摄入非洲中部当地种植的食物
C. 热量摄入不足
D. 阳光暴露不足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
244. 问题：关于进食障碍，正确的说法是： (nutrition)
A. 在过去几十年间，进食障碍 (ED) 患病率降低
B. 在所有精神障碍中，神经性厌食症 (AN) 死亡率最高
C. 暴食障碍 (BED) 仅发生于肥胖受试者中
D. 心因性暴食症 (BN) 患者以冲动为主，共病边缘型人格障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
245. 问题：食物平衡表有哪些局限性？（选择所有适用项）？ (nutrition)
A. 未考虑食物浪费或损失
B. 对消费估计数量的权重大于其他类型调查的权重
C. 没有一个国家内消费分布相关信息
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
246. 问题：餐后胰腺会分泌大量消化酶。关于这一过程，哪些说法是正确的？ (nutrition)
A. 胃蛋白酶原是消化蛋白质的主要酶，需要从活性裂隙中去除肽序列才能起作用
B. 胰腺 á 淀粉酶将淀粉水解为游离葡萄糖
C. 肠肽酶通过裂解阻断胰蛋白酶活性位点的肽序列，将胰蛋白酶原转化为胰蛋白酶。
D. 胰腺分泌盐酸是必须的，以便为十二指肠中最大胰酶提供正确 pH 值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
247. 问题：缺乏哪种维生素会增加牙釉质缺陷和龋齿风险？ (nutrition)
A. 维生素 A
B. 叶酸
C. 维生素 C
D. 维生素 D
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
248. 问题：以下哪种因素会导致结直肠癌风险降低？ (nutrition)
A. 维生素 C
B. 饮食纤维
C. 酒精
D. 雌激素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
249. 问题：以下哪种营养素缺乏可导致贫血？ (nutrition)
A. 碘和维生素 C
B. 铜和铁
C. 锌和蛋白质
D. 维生素 D 和锌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
250. 问题：以下哪两种激素作用于下丘脑，分别增加饱腹感和饥饿感？ (nutrition)
A. 瘦素和胰岛素
B. 瘦素和食欲刺激素
C. 食欲刺激素和瘦素
D. 食欲刺激素和胰岛素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
251. 问题：以下哪项是损害瘦素分泌的先天性疾病的表型？ (nutrition)
A. 能量摄入正常、体重正常、甲状腺功能亢进
B. 肥胖、能量摄入过多、生长正常和低胰岛素血症
C. 肥胖、生长异常、甲状腺功能减退、高胰岛素血症
D. 体重过轻、生长异常、甲状腺功能减退、高胰岛素血症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
252. 问题：全球化对粮食安全的影响是什么？ (nutrition)
A. 富裕国家的补贴和贸易壁垒导致发展中国家很难利用全球化的潜力来促进粮食安全的发展。
B. 世界贸易组织的规则不包括农业，因此全球化实际上对粮食安全并没有影响。
C. 截止目前，超市是粮食和农业获得全球化的唯一途径。
D. 发展中国家需要构建公共粮食储备，以获得潜在益处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
253. 问题：以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 罐装食品顶隙的可用氧气量保持在较高水平，以便限制维生素 C 损失
B. 上菜前对罐装蔬菜再加热只会导致维生素 C 少量损失
C. 大多数罐装水果的维生素 C 损失量远高于罐装蔬菜
D. 在环境温度下储存时，罐装食品中维生素 C 的损失量往往很小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
254. 问题：关于食品经济学恩格尔定律，哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 随着收入的增加，用于粮食的收入占比下降
B. 随着收入的增加，用于粮食的收入占比增加
C. 随着收入的增加，用于粮食的收入占比仍相似
D. 随着收入的下降，用于粮食的收入占比下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
255. 问题：胃黏膜细胞有几种类型。以下关于它们的哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 粘液细胞分泌糖蛋白黏蛋白
B. 主细胞，激素-胃泌素（刺激胃酸分泌）。
C. 胃壁细胞分泌胃蛋白酶原，胃蛋白酶的非活性前体
D. G 细胞分泌盐酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
256. 问题：以下哪个因素会导致肺癌风险增加？ (nutrition)
A. 饱和脂肪
B. 肥胖
C. 大剂量 ß 胡萝卜素补充剂
D. 酒精
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
257. 问题：根据对糖尿病患者营养管理的建议，饱和脂肪的摄入量应： (nutrition)
A. < 每日总能量的 10%
B. <12%
C. <15%
D. <16%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
258. 问题：使用生物电阻抗测量身体成分时，为什么电流通过肌肉的速度比通过脂肪更快？ (nutrition)
A. 肌肉含水量低于脂肪
B. 肌肉含水量高于脂肪
C. 肌肉比脂肪重
D. 肌肉比脂肪轻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
259. 问题：常在妊娠期间监测母亲的体重增加。以下哪种说法是正确的： (nutrition)
A. 确定最佳体重增加模式和水平的研究正在进行中
B. 体重增加不足和过多均与母亲和婴儿健康结局较差相关
C. 妊娠期间母亲体重增加过多与后代肥胖相关
D. 以上选项均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
260. 问题：以下哪项可为短跑等短期剧烈活动时肌肉收缩提供主要能量来源？ (nutrition)
A. 肌肉三酰甘油
B. 血浆游离脂肪酸
C. 血浆 VLDL 中的三酰甘油
D. 肌糖原
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
261. 问题：女性妊娠期间每天应该摄入多少卡路里？ (nutrition)
A. 低于 200 kcal
B. 仅在孕晚期多摄入 200 kcal
C. 整个妊娠期间多摄入 200 kcal
D. 与妊娠前水平相比无变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
262. 问题：以下哪项在维生素 K 缺乏症中会增加？ (nutrition)
A. 血浆降钙素浓度
B. 血浆凝血酶原浓度
C. 血液凝结时间
D. 红细胞膜氧化损伤导致的溶血
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
263. 问题：以下哪项有助于减少老年人的能量消耗？ (nutrition)
A. 去脂体重下降
B. 体力活动减少
C. 基础代谢率降低
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
264. 问题：关于氮平衡，以下哪一种说法是正确的？ (nutrition)
A. 在氮平衡中，含氮代谢物的排泄量大于饮食中含氮化合物的摄入量。
B. 正氮平衡意味着体内蛋白质净丢失
C. 在正氮平衡中，含氮代谢物的排泄量少于饮食中含氮化合物的摄入量。
D. 在负氮平衡中，含氮代谢物的排泄量少于饮食中含氮化合物的摄入量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
265. 问题：儿童维生素 A 缺乏会引起： (nutrition)
A. 甲状腺肿
B. 认知发育不良
C. 骨生长不良
D. 死亡风险增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
266. 问题：以下哪个因素会导致绝经后乳腺癌风险增加？ (nutrition)
A. 红肉
B. 饮食脂肪
C. 鱼
D. 肥胖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
267. 问题：以下哪种食物可能被认为具有“致甲状腺肿性”？ (nutrition)
A. 鱼
B. 肉
C. 大米
D. 芸薹属植物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
268. 问题：以下哪种说法最能描述 1 型和 2 型糖尿病特征的差异： (nutrition)
A. 2 型糖尿病患者的胰岛素需求量往往低于 1 型糖尿病患者，因为前者的糖尿病严重程度更轻
B. 1 型糖尿病患者迅速出现慢性并发症
C. 自身免疫因素参与 1 型糖尿病的发病，但不参与 2 型糖尿病的发病
D. 1 型糖尿病患者可通过口服降糖药，增加生成内源性胰岛素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
269. 问题：以下哪种营养干预措施已被证明可改善儿童发育？ (nutrition)
A. 妊娠期补充蛋白质能量
B. 2 岁内补充蛋白质-能量
C. 这两种干预措施均能
D. 这两种干预措施均不能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
270. 问题：常有广告宣传食品补充剂，包括微量矿物质和维生素可带来健康益处。以下哪种物质可能被过量摄入，即远高于推荐的每日需要量？ (nutrition)
A. 维生素 C
B. 维生素 D
C. 锌
D. 维生素 A
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
271. 问题：关于食物热效应，以下哪项是正确的 (nutrition)
A. 碳水化合物的食物热效应显著高于蛋白质
B. 伴随体核温度轻微下降。
C. 部分与餐后阶段交感神经活性刺激有关
D. 不会因食物吸收不良而减弱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
272. 问题：流行病学研究使用的主要饮食评估方法是什么？ (nutrition)
A. 称重日记
B. 非称重日记
C. 24 小时回忆
D. 进食频率问卷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
273. 问题：身高为 1.75 m 且体重为 99 kg 的患者的体重指数 (BMI) 计算结果为。 (nutrition)
A. 29
B. 32
C. 39
D. 43
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
274. 问题：感染可导致许多铁状态标志物改变，因此并发感染可增加铁缺乏症诊断的难度。在同时存在铁缺乏症和重度感染的患者中，可能出现以下哪种铁状态标志物组合？ (nutrition)
A. 血红蛋白低、铁蛋白高、血清转铁蛋白受体高、铁调素高
B. 血红蛋白低、铁蛋白低、血清转铁蛋白受体高、铁调素低
C. 血红蛋白低、铁蛋白低、血清转铁蛋白受体正常、铁调素高
D. 血红蛋白低、铁蛋白低、血清转铁蛋白受体低、铁调素高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
275. 问题：运动员每天应摄入多少饮食蛋白质？ (nutrition)
A. < 0.8 g 蛋白质/kg（体重）/天
B. 0.8-1.2 g 蛋白质/kg（体重）/天
C. 1.2-1.7 g 蛋白质/kg（体重）/天
D. >2.0 g 蛋白质/kg（体重）/天
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
276. 问题：哪些维生素对降低循环同型半胱氨酸水平有重要作用 (nutrition)
A. 维生素 D
B. 维生素 C
C. 维生素 A
D. 叶酸、维生素 B6 和 B12
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
277. 问题：胃肠道功能可按几种方式分类。以下哪项功能对餐后即刻生存最为重要？ (nutrition)
A. 水和电解质的吸收和保留
B. 消除毒素
C. 维持屏障功能
D. 从营养素中提取最大值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
278. 问题：关于胃，以下哪种说法是正确的（单选）？ (nutrition)
A. 酸分泌是对激素碳酸酐酶分泌的反应
B. 称为派氏集合淋巴结的腺体负责酸分泌
C. 迷走神经抑制进餐后的酸分泌
D. 胃蛋白酶原和胃脂肪酶这两种酶分泌到胃腔内
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
279. 问题：以下哪种营养素可预防年龄相关认知功能下降存在最佳证据？ (nutrition)
A. N-3 脂肪酸
B. 植物化学物质
C. N-6 脂肪酸
D. 长链饱和脂肪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
280. 问题：素食者中，哪些疾病并不少见？ (nutrition)
A. 呼吸系统疾病
B. 结肠直肠癌
C. 缺血性心脏病
D. 憩室性疾病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
281. 问题：关于暴食障碍，以下哪种说法不正确： (nutrition)
A. BED 的暴食发作时摄入的卡路里往往比 BN 暴食发作时更多，导致患者肥胖
B. BED 患者发生肥胖的几率更高
C. 可考虑将减肥手术轻度病例的治疗选择
D. 结局可能为自发缓解
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
282. 问题：理论上任何食物蛋白都可成为食物过敏原，但欧洲和北美有 8 种主要食物过敏原，且占已发现的儿童期过敏触发因素的大部分。以下哪种组合中含有不属于 8 种主要变应原的变应原？ (nutrition)
A. 牛奶、鸡蛋
B. 芥菜籽、羔羊，
C. 大豆、花生
D. 鱼、贝类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
283. 问题：胎儿期间经历的外部环境影响对整个生命期间的重要影响 (Prenatal programming)： (nutrition)
A. 解释学龄前儿童肥胖增加
B. 可能通过宫内营养不足的表观遗传效应产生影响
C. 导致幼儿高血压
D. 仅影响低出生体重儿童
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
284. 问题：证实糖摄入量与龋齿风险之间相关性的现有最佳证据来自哪种研究设计类型？ (nutrition)
A. 随机对照研究
B. 非随机对照研究
C. 横断面观察性研究
D. 队列研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
285. 问题：关于营养状况和健康结局，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 老年人的高血压不太可能与盐摄入量高有关。
B. 有强有力的证据表明，补充维生素 B12 可改善老年人的认知功能。
C. 老年人出现血红蛋白浓度低的可能性并不比年轻人更高。
D. 在强制使用叶酸强化面粉的国家，老年人叶酸缺乏较少见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
286. 问题：关于测定最低蛋白质需要量的适应性代谢需求结果，以下哪种说法是正确的。 (nutrition)
A. 设计氮平衡研究时，充分考虑了适应性。
B. 适应性代谢需求意味着氮平衡研究的斜率低估了蛋白质利用效率
C. 计算个体安全蛋白质需要量为 EAR + 2SD 时，充分考虑了不同氮平衡研究之间的变量适应性
D. 适应性不应影响对氮平衡研究的解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
287. 问题：新合成脂肪酸通常表示以下哪项？ (nutrition)
A. 脂肪摄入过量
B. 能量产生底物耗尽
C. 仅发生于长期禁食时
D. 能量产生底物过量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
288. 问题：以下哪种脂蛋白通过外源性脂蛋白途径产生？ (nutrition)
A. 高密度脂蛋白
B. 极低密度脂蛋白
C. 乳糜微粒
D. 低密度脂蛋白
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
289. 问题：以下哪种类型的研究结果为饮食和骨骼健康的之间的相关性提供了强有力证据： (nutrition)
A. 以骨折为终点的大样本量长期干预研究
B. 通过生化标志物测量骨重建的实验性研究
C. 一次性测量骨密度和骨矿物质含量的实验性研究
D. 个体患者的病例报告
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
290. 问题：昏暗光线下保持视力需要哪种维生素？ (nutrition)
A. 维生素 A
B. 维生素 D
C. 维生素 E
D. 维生素 K
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
291. 问题：饮食脂肪量和组成是影响血脂代谢的重要因素。以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. 用 n-6 多不饱和脂肪酸替代饱和脂肪酸可降低血浆甘油三酯浓度
B. 用单不饱和脂肪酸替代饱和脂肪酸可增加 LDL 胆固醇
C. 摄入可溶性饮食纤维和植物甾烷醇/甾醇可显著增加 LDL 胆固醇
D. 用大量碳水化合物替代饱和脂肪酸可升高 LDL 降低和血浆甘油三酯浓度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
292. 问题：额外的饮食蛋白质可能： (nutrition)
A. 增加髋部骨折风险
B. 减少经尿排泄的钙
C. 刺激生成胰岛素样生长激素
D. 减少肌肉质量和力量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
293. 问题：牛奶摄入量增加 (nutrition)
A. 几项研究报告，牛奶摄入量增加与骨折发生率较高和死亡率较高相关
B. 青春期牛奶摄入量增加似乎与晚年骨密度较高有关
C. 始终与骨折发生率较低相关
D. 在骨折发生率最高的国家，摄入牛奶对骨骼有益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
294. 问题：关于神经性厌食症的流行病学，以下哪种说法是正确的： (nutrition)
A. 女性患者是男性患者的 3 倍
B. 绝不会发生于儿童或绝经后女性
C. 任何社会经济背景男性均可能发生此病
D. 女性青少年的患病率为 2%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
295. 问题：高水平运动员在长时间高强度运动（> 2.5 小时）期间，最好英摄入什么？ (nutrition)
A. 60 g 葡萄糖/小时
B. 60 g 葡萄糖 + 果糖/小时
C. 90 g 葡萄糖/小时
D. 90 g 葡萄糖 + 果糖/小时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
296. 问题：在中高强度运动时，以下哪种内源性底物来源提供的能量最多？ (nutrition)
A. 肝糖原
B. 肌糖原
C. 肌内脂质
D. 脂肪组织脂质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
297. 问题：农业研究可如何帮助减少饥饿和贫困？ (nutrition)
A. 跨国私营公司是针对贫穷农民和消费者研究的主要来源。
B. 农业研究主要对发达国家的商业农民提供好处。
C. 针对贫穷农民和消费者问题的研究是一种“公益”，潜在利润很小，但有很高的社会效益；需要公共投资来支持这类研究。
D. 扶贫研究应仅关注有机农业。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
298. 问题：幼儿严重急性营养不良定义为： (nutrition)
A. 年龄别体重 Z 评分 <-3
B. 年龄别身高 Z 评分 <-3 并发水肿
C. 年龄别身高 Z 评分 <-3 或身高别体重 Z 评分 <-3 或水肿
D. 年龄别身高 Z 评分 <-3 或年龄别体重 Z 评分 <-3 或水肿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
299. 问题：酒精代谢的主要代谢产物是什么？ (nutrition)
A. 乙醛、醋酸，
B. 丙酮酸、β-羟丁酸，
C. 乙酰辅酶A、脂质，
D. 丙酮、乳酸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
300. 问题：站在办公桌前、走到文件柜处和办公室工作相关其他活动的能量消耗是指以下能量消耗部分： (nutrition)
A. 非运动活动产热 (NEAT)
B. 有结构（自愿性）运动活动产热
C. 体力活动（非静息）能量消耗
D. 基础代谢率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
301. 问题：大多数发展中国家的农民是自给自足还是商业生产性农业呢？ (nutrition)
A. 几乎所有农民都是自给自足。
B. 极少农民的生产是自给自足，绝大部分农民会在市场上销售他们几乎所有的产品。
C. 几乎所有的小规模生产者会有一些自我供应，也会有一些产品在市场上销售。
D. 37% 的农民纯粹自给自足。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
302. 问题：关于蛋白质合成，以下哪种说法是正确的？ (nutrition)
A. DNA 中的所有信息都用于编码蛋白质
B. DNA 一个区域转录形成的 mRNA 只包含了待合成蛋白的信息。
C. 两条 DNA 链转录形成 mRNA。
D. DNA 转录形成的 RNA 经过剪接和进一步修饰后形成 mRNA。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
303. 问题：以下哪项最接近 ß 胡萝卜素实际形成的视黄醇量？ (nutrition)
A. 2 mol 视黄醇/mol ß-胡萝卜素
B. 1 mol 视黄醇/mol ß-胡萝卜素
C. 0.15 mol 视黄醇/mol ß-胡萝卜素
D. 0.1 mol 视黄醇/mol ß-胡萝卜素
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
304. 问题：龋齿过程的启动主要由以下哪种口腔微生物引起？ (nutrition)
A. 变形链球菌
B. 双歧杆菌
C. 乳酸杆菌
D. 牙龈卟啉单胞菌
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：nutrition
305. 问题：关于消化的口腔期，以下哪种说法是不正确的？ (nutrition)
A. 约有 2% 的食物能量含量在咀嚼和吞咽过程中消耗。
B. 健康受试者在吞咽过程中，会在约 10 秒内至少有 14 组肌肉收缩和舒张
C. 覆盖牙釉质的生物膜含多种唾液和细菌酶
D. 唾液淀粉酶消化牙釉质上的由饮食蔗糖形成的葡聚糖膜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------