----------------------------------------
科目：philosophy
0. 问题：美学处理的对象_____。 (philosophy)
A. 对我们的存在至关重要
B. 对大多数人来说不重要
C. 对我们的存在不至关重要
D. 很少被看到
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
1. 问题：对苏格拉底来说，未经审视的人生是悲剧，因为它会对_____造成严重伤害。 (philosophy)
A. 国家
B. 司法系统
C. 身体
D. 灵魂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
2. 问题：根据康德的观点，除了_____之外，没有任何东西可以被无条件地称为“好”。 (philosophy)
A. 正确的行为
B. 好的后果
C. 幸福
D. 善意
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
3. 问题：柏拉图认为真正的美_____。 (philosophy)
A. 存在于日常物品中
B. 是不存在的
C. 在自然界的任何地方
D. 不属于这个世界
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
4. 问题：亚里士多德所说的不能自制是指： (philosophy)
A. 一个人不知道自己的行为是错的。
B. 一个人知道自己的行为是错误的，但还是做了。
C. 一个人知道自己的感觉是不合适的，但没有对此采取行动。
D. 一个人做了正确的事，但出于错误的原因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
5. 问题：内格尔声称，大多数持怀疑态度的论点 (philosophy)
A. 都是任意采用严格标准的结果。
B. 都是基于语言上的混淆。
C. 在逻辑上是自我反驳的。
D. 源自对普通标准的一贯应用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
6. 问题：罗尔斯认为，原始契约是： (philosophy)
A. 进入一个特定的社会。
B. 建立一种特殊形式的政府。
C. 确立社会基本结构的正义原则。
D. 确立道德的内容。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
7. 问题：根据辛格的说法，遵守他的原则需要： (philosophy)
A. 适度改变我们的个人习惯，而不是整个社会。
B. 适度改变我们的个人习惯，以及社会。
C. 大幅改变我们的个人习惯，而不是我们的社会。
D. 大幅改变我们的个人习惯以及我们的社会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
8. 问题：对苏格拉底来说，灵魂因缺乏_____而受到伤害。 (philosophy)
A. 知识
B. 财富
C. 社区
D. 勇气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
9. 问题：康德认为，道德要求我们： (philosophy)
A. 做那些能带来最大幸福的行为。
B. 只按照我们愿意当作普遍规律的格言行事。
C. 只以一个完全有美德的人的方式行事。
D. 把别人的利益置于自己的利益之上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
10. 问题：高蒂尔认为，道德的基础是： (philosophy)
A. 最大限度地利用一切有情众生。
B. 上帝的命令。
C. 理性人在选择相互作用条件时达成的协议。
D. 有目的的自然规律。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
11. 问题：安斯库姆声称，除非我们有一种足够的_____哲学，否则从事道德哲学是无益的： (philosophy)
A. 宗教。
B. 物理。
C. 心理学。
D. 艺术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
12. 问题：密尔声称，对功利主义最强烈的反对来自_____观点： (philosophy)
A. 职责。
B. 正义。
C. 美德。
D. 额外工作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
13. 问题：伯克利断言，存在和感知是_____。 (philosophy)
A. 一回事
B. 都不存在的
C. 两种不同的东西
D. 虚构的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
14. 问题：罗尔斯认为，“作为公平的正义”一词传达了这样一种观点，即正义的原则是在_____初始位置上达成一致的。 (philosophy)
A. 理性的
B. 人为的
C. 宪法的
D. 公平的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
15. 问题：柏克莱认为，除了在_____中之外，可感知的事物不可能存在。 (philosophy)
A. 头脑
B. 绝对的存在
C. 物质实体
D. 物质宇宙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
16. 问题：辛格声称，他的观点颠覆了以下两者之间的传统区别： (philosophy)
A. 责任和慈善。
B. 利己主义和利他主义。
C. 权利和特权。
D. 积极和消极的权利。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
17. 问题：在论及线寓时，柏拉图说，与单纯的信仰或意见相反，知识是一种信仰，我们可以通过诉诸于_____来给出理由或证成： (philosophy)
A. 我们的感官向我们揭示的事物在我们看来的样子，而不是它们的真实样子。
B. 超越形式，诉诸于从特定对象中获得的善、美和真。
C. 根据我们在这个世界上的经验，我们真诚地相信这些形式是真实的。
D. 超越感官经验诉诸于被认为是理性有序的不变的观念（形式）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
18. 问题：克莱伦斯·丹诺对生命意义的信念是什么？ (philosophy)
A. 生命不值得。
B. 生命艰难但值得。
C. 生命是不确定的，但最终是值得的。
D. 对大多数人来说，生命是有意义的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
19. 问题：史蒂文森在这篇论文中的主要目的是： (philosophy)
A. 说明是什么使正确的行为正确。
B. 确定哪些事情本身是好的。
C. 发展一个关于良好道德品质的理论。
D. 明确道德问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
20. 问题：根据摩尔的说法，每当我们想到__________时，我们就会想到好的事： (philosophy)
A. 快乐。
B. 我们渴望的东西。
C. 内在价值。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
21. 问题：拜尔认为，真正的道德准则： (philosophy)
A. 一定是为了人类的利益。
B. 考虑到一切有情众生的利益。
C. 考虑到一切生物的利益。
D. 主要是为了促进自身利益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
22. 问题：Nussbaum 认为，对许多当前的伦理理论家来说，转向基于美德的伦理方法与以下方面的转向有关： (philosophy)
A. 理性主义。
B. 经验主义。
C. 相对主义。
D. 绝对主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
23. 问题：哲学主要关注的是确定关于人类存在的信念，并评估支持这些信念的论证。这些活动可以概括为推动哲学研究的两个问题： (philosophy)
A. 我们为什么应该烦恼？我们相信一件事而不相信另一件事的后果是什么？
B. 你是什么意思？你怎么知道的？
C. 谁真的相信 X？我们如何解释人们信仰上的差异？
D. 哲学家是如何主张的？他们之间的差异重要吗？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
24. 问题：爱比克泰德声称，在我们能力范围内的事物是__________，而不在我们能力范围内的事物是__________。 (philosophy)
A. 自由的，不受阻碍的；自由的，不受阻碍的
B. 自由的，不受阻碍的；屈从的，易受阻碍的
C. 屈从的，易受阻碍的；自由的，不受阻碍的
D. 屈从的，易受阻碍的；屈从的，易受阻碍的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
25. 问题：休谟将我们的感知分为两类： (philosophy)
A. 感觉和情绪。
B. 印象和想法。
C. 静态和动态。
D. 简单和复杂。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
26. 问题：亚里士多德说，使事物成为现在的样子——它们的本质——的东西离开了存在于世界上的个体是不存在的。所以如果一个物种的所有成员都被摧毁了，那么他们的本质或形式： (philosophy)
A. 同样会被摧毁。
B. 只有在没有人记得这个物种的情况下才会被摧毁。
C. 会继续在另一个存在的领域（就像柏拉图的形式一样）中存在。
D. 不会被摧毁，因为本来就没有本质或形式要被摧毁；只有个体，没有普遍的本质或事物的本质。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
27. 问题：苏格拉底认为，未经审视的人生不值得过；当然，这也不可能是一种高尚的生活。为什么不是？ (philosophy)
A. 因为如果一个人不知道如何做出合乎道德的行为，他或她仍然会被那些也不知道行善原则的人认为是有德行的。
B. 因为苏格拉底是哲学家，他当然认为，从哲学角度审视自己生活的人比不这样做的人更有道德。
C. 因为如果不知道为什么一个人应该以一种特定的方式行事的理由，一个人就不知道这种行为是否合理，是否应该重复。
D. 因为有道德的生活就是一个人做社会中其他人认为正确的事，这意味着审视别人的观点，而不是自己的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
28. 问题：“神话没有理论依据，因为正是通过神话，理性本身才被定义。”这意味着： (philosophy)
A. 神话最终以理性为基础，就像神话最终以推理或思考为基础一样。
B. 神话并不“解释”事物是如何关联的，它只是简单地揭示它们是关联的。
C. 形而上学家的推理是正当的，因为关于存在只有一个真正的答案。
D. 神话和理性是一样的：“神话”定义了“理性”，“理性”定义了“神话”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
29. 问题：伊壁鸠鲁认为，在以下哪种情况下，法律是不公正的： (philosophy)
A. 当它不符合自然规律时。
B. 当它不符合社会传统时。
C. 当它冒犯诸神时。
D. 当它对受其影响的人没有好处时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
30. 问题：列夫·托尔斯泰说艺术是_____。 (philosophy)
A. 表达
B. 形式
C. 表现
D. 抽象的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
31. 问题：阿奎那认为人的最终目的是： (philosophy)
A. 快乐。
B. 幸福或福佑。
C. 欲望的满足。
D. 免于焦虑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
32. 问题：康德认为，道德的最高原则是： (philosophy)
A. 分析的和先验的。
B. 分析的和后验的。
C. 综合的和先验的。
D. 综合的和后验的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
33. 问题：伊壁鸠鲁声称所有其他的美德都源于： (philosophy)
A. 审慎。
B. 节制。
C. 正义。
D. 勇气。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
34. 问题：巴特勒认为，不可能： (philosophy)
A. 赞同他人的行为但不模仿他们。
B. 做自己不赞成的事。
C. 以真正的仁慈为动力。
D. 做对的事且不赞成它。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
35. 问题：系统地使用批判性推理来试图找到关于现实、道德和知识的基本问题的答案，这种方法被称为_____。 (philosophy)
A. 论证法
B. 哲学方法
C. 命题逻辑
D. 三段论推理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
36. 问题：根据密尔的观点，要确定一种快乐是否比另一种更有价值，我们必须_____。 (philosophy)
A. 确定哪一种是客观上最令人愉快的
B. 确定最有经验的人更喜欢哪种快乐
C. 咨询过去的哲学家
D. 咨询科学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
37. 问题：霍布斯认为，不公正的定义是_____。 (philosophy)
A. 不服从君主
B. 不服从上帝的律法
C. 不遵守契约
D. 不尊重固有权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
38. 问题：康德认为，理性的自然目的是： (philosophy)
A. 产生幸福。
B. 产生快乐。
C. 产生知识。
D. 产生善意。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
39. 问题：黑尔认为，道德判断逻辑的两个基本特征是： (philosophy)
A. 结果主义和享乐主义。
B. 普遍性和规定性。
C. 契约主义和遵守规则。
D. 一致性和连贯性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
40. 问题：密尔将“效用”定义为： (philosophy)
A. 对某些工艺有用。
B. 对社会有用。
C. 快乐和没有痛苦。
D. 它促进了所有人的利益，不会伤害任何人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
41. 问题：对康德来说，说谎的承诺是错误的，因为_____。 (philosophy)
A. 对别人说谎会给他们带来伤害
B. 对别人说谎会危害社会
C. 你不能一直认为每个人都应该做出虚假的承诺
D. 大多数人谴责这种做法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
42. 问题：史蒂文森如何回应反对意见，即他的理论不能解释那种客观的、先天已知的善？ (philosophy)
A. 他声称已经证明了这样一种属性不存在。
B. 他声称已经提供了关于这样一种属性的描述。
C. 他声称他不了解这样一种属性。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
43. 问题：沃尔夫认为，解释康德的伦理学，使其包含有限的约束条件，这种解释： (philosophy)
A. 给人一种毫无吸引力的道德圣人形象。
B. 难以置信地给道德价值设定了“上限”。
C. 产生一个过于苛刻的理论。
D. 将理论转化为契约主义的一种形式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
44. 问题：“浑浑噩噩的生活不值得过”这句名言出自_____。 (philosophy)
A. 亚里士多德
B. 约翰·洛克
C. 苏格拉底
D. 柏拉图
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
45. 问题：佩利坚持认为，手表的“发明”与大自然的“发明”之间的关键区别在于，后者_____。 (philosophy)
A. 更简单
B. 更自然
C. 更老
D. 更重要和更伟大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
46. 问题：关于道德与神学的关系，边沁认为： (philosophy)
A. 我们必须先知道一件事是否正确，然后才能知道它是否符合上帝的意志。
B. 我们必须先知道一件事是否符合上帝的意志，然后我们才能知道它是否正确。
C. 上帝存在，但他自己并不关心道德问题。
D. 上帝不存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
47. 问题：对于软决定论来说，如果_____，那么说你本来可以不这样做，意思是说你本来可以不这样做。 (philosophy)
A. 你的欲望总是一样的
B. 你的欲望完全在你的控制之下
C. 你的欲望已经不同了
D. 你的决定与你的欲望无关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
48. 问题：根据罗斯的观点，我们的首要职责 (philosophy)
A. 可以被证明。
B. 是不言而喻的。
C. 是不可知的。
D. 不是客观的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
49. 问题：罗尔斯认为，在无知的面纱背后，正义的原则是_____。 (philosophy)
A. 强制的结果
B. 不切实际的
C. 任意选择的
D. 公平协议或交易的结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
50. 问题：在阿奎那看来，人的终极幸福在于： (philosophy)
A. 快乐
B. 符合道德美德的行为。
C. 爱上帝。
D. 思考上帝。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
51. 问题：托里克声称，如果面对拯救 X 的生命和 Y的手臂之间的选择： (philosophy)
A. Y 有义务选择拯救 X 的生命。
B. 我们有义务选择拯救 X 的生命。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
52. 问题：沃尔夫认为道德圣人的缺乏吸引力： (philosophy)
A. 给了我们抛弃功利主义的理由。
B. 给了我们抛弃康德主义的理由。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
53. 问题：柏拉图认为知识是天生的或记忆的，是由经验触发的结果，这是对他为自己设置的一个悖论的回应。这个悖论现在被称为美诺悖论，它与以下问题有关： (philosophy)
A. 一个人在以震惊的方式出生到这个世界之后，怎么能记得任何关于形式领域的事情。
B. 关于形式的知识如何能不是经验的概括。
C. 一个人怎么能在不知道答案的情况下认出问题的正确答案。
D. 与生成领域相联系的概念只有在与存在领域相联系时才有意义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
54. 问题：高蒂尔声称，实用理性没有什么可做的，除了： (philosophy)
A. 道德证成。
B. 审慎证成。
C. 认识证成。
D. 一种错觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
55. 问题：苏格拉底所说的“未经审视的生活是不值得过的”经常被引用为人们活动的中心主题。通过这句话，通常认为苏格拉底的意思是： (philosophy)
A. 有时根本不值得花全部精力去详细审视生活及其问题；有时候“顺其自然”会更好。
B. 虽然对生活采取反思的态度很有趣，有时甚至很重要，但大多数让生命值得活下去的东西都不值得审视。
C. 只是做别人都在做的事，而不去思考我们为什么要这样做，很难被认为是有价值的、高尚的或令人钦佩的。
D. 坐在那里思考生命是否值得活下去是浪费时间；我们应该把这样的思考留给脱口秀主持人、政治人物和宗教领袖。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
56. 问题：内格尔声称，道德运气的问题与以下问题密切相关： (philosophy)
A. 上帝的存在
B. 意志的自由。
C. 心理利己主义。
D. 共性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
57. 问题：“有什么是你愿意为之牺牲的吗？”是一个哲学问题，因为： (philosophy)
A. 它没有正确或错误的答案，因为它是一个没有意义的问题。
B. 这是一个没有意义的问题，因为每个人都可能有不同的答案。
C. 它迫使我们阐述和证明我们对自己知道什么和应该做什么的信念。
D. 它更关心一个人的宗教信仰，而不是对世界的事实主张。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
58. 问题：休谟将美德定义为： (philosophy)
A. 一种最大化幸福的倾向。
B. 一种追求正义的倾向。
C. 任何心理行为或品质都能给观众一种赞许的感觉。
D. 任何心理行为或品质都会给所有人带来最好的结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
59. 问题：帕菲特声称： (philosophy)
A. 对某个人来说，结果可能比其他选择更糟。
B. 结果可能比其他选择更糟。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
60. 问题：根据拜尔的理论，评估一种行为在道德上是否允许的第二步是找出： (philosophy)
A. 它是否被一个群体的道德准则所禁止。
B. 禁止它的道德规范是否是真正的道德规范。
C. 它是否被法律所禁止。
D. 人们是否会赞成它。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
61. 问题：根据休谟的观点，道德最终是基于： (philosophy)
A. 理由。
B. 上帝的命令。
C. 社会契约。
D. 同情。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
62. 问题：康德认为，道德法则是： (philosophy)
A. 必要的，适用于所有理性的存在。
B. 偶然的，只适用于人类的。
C. 文化相对的。
D. 以上帝的命令为基础。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
63. 问题：沃尔夫声称，最终，规范性问题必须从以下方面进行评估： (philosophy)
A. 道德的观点。
B. 美德的观点。
C. 个人完美的观点。
D. 一种不依附于任何秩序良好的价值体系的观点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
64. 问题：拜尔认为，要使一条规则属于一个群体的道德，该规则必须是： (philosophy)
A. 这个群体的道德观的一部分。
B. 普遍可教的。
C. 不仅仅是禁忌。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
65. 问题：根据萨特的观点，如果上帝不存在，_____。 (philosophy)
A. 任何事都是被允许的
B. 道德价值必须来自自然
C. 道德价值仍然存在
D. 人不存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
66. 问题：巴吉尼指责悲观主义者混淆了_____的两种含义。 (philosophy)
A. 哲学
B. 宗教
C. 意义
D. 时间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
67. 问题：以下哪项是商业研究中欺骗的例子？ (philosophy)
A. 未经许可获取公司资料。
B. 研究人员在观察时戴着伪装。
C. 研究人员表示他们的研究是关于一个不同的主题。
D. 研究人员在采访某人时没有得到许可。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
68. 问题：范伯格声称，大多数关于心理利己主义的论点： (philosophy)
A. 参考神经科学。
B. 是基于对照研究。
C. 基于访谈和调查。
D. 是非经验性质的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
69. 问题：笛卡儿发现他年轻时学到的许多所谓的真理都是_____，这让他大失所望。 (philosophy)
A. 与他的宗教信仰相反
B. 正确的
C. 错误的
D. 毋庸置疑的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
70. 问题：神的命令理论的批评者认为，该理论暗示上帝的命令_____。 (philosophy)
A. 有充分的支持
B. 是不清楚的
C. 是不可知的
D. 是任意的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
71. 问题：阿奎那认为每个行为的结局是： (philosophy)
A. 某种欲望。
B. 某种快乐。
C. 某种好。
D. 某种情绪状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
72. 问题：伊壁鸠鲁认为哲学： (philosophy)
A. 不适合年轻人。
B. 不适合老年人。
C. 很重要，但不愉快。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
73. 问题：根据帕菲特的说法，托里克和刘易斯都认为，如果存在一个“痛苦的总和”，那么它必须： (philosophy)
A. 在同一时间被全部感受到。
B. 被一个人全部感受到。
C. 都是由一个单一的来源引起的。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
74. 问题：密尔声称，在决定如何行动时： (philosophy)
A. 我们应该经常计算我们行动的预期后果。
B. 我们应该依靠从效用原则中得出的经验法则。
C. 我们应该借鉴传统。
D. 我们应该查阅圣经。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
75. 问题：艺术的一个重要形式特征是_____。 (philosophy)
A. 社会意义
B. 如实表述
C. 它唤起强烈的情感的力量
D. 一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
76. 问题：根据霍布斯的观点，在人类处于人人对抗人人的战争状态时，每个人都有针对_____的权利。 (philosophy)
A. 一些事情
B. 合法的对待
C. 正当程序
D. 一切
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
77. 问题：在债务人的情况下，反对监禁 A 的道德论点依赖于： (philosophy)
A. 恐惧。
B. 普遍性。
C. 考虑到这样做的后果。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
78. 问题：根据休谟的观点，正义： (philosophy)
A. 没有价值。
B. 有价值的部分原因是它对社会有用。
C. 仅仅因为对社会有用才有价值。
D. 仅仅因为对能动者有用才有价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
79. 问题：为什么将研究参与者的个人数据保存在安全、保密的记录中很重要？ (philosophy)
A. 这样参与者就无法发现写了关于他们的什么内容。
B. 以防个人、场所或组织因识别或泄露个人信息而受到伤害。
C. 这样政府官员、教师和其他权威人士就可以很容易地访问这些数据。
D. 使研究人员能够追踪个体并更多地了解他们的生活。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
80. 问题：伯克利坚持认为，冷热_____。 (philosophy)
A. 是幻想
B. 是物理对象
C. 只是存在于我们意识之外的事物
D. 只是存在于我们头脑中的感觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
81. 问题：摩尔认为，所有伦理学中最基本的问题是： (philosophy)
A. 生命是否值得过。
B. 上帝是否存在。
C. 如何定义“好”。
D. 道德是否客观。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
82. 问题：边沁认为，行为的对错取决于： (philosophy)
A. 它们背后的动机。
B. 它们的后果。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
83. 问题：根据摩尔的说法，下列哪个概念可以被定义？ (philosophy)
A. 好
B. 黄色
C. 马
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
84. 问题：西塞罗认为，我们决不会在道德上走偏，前提是我们： (philosophy)
A. 遵循我们的良知。
B. 遵守法律。
C. 遵守宗教法令。
D. 以自然为向导。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
85. 问题：康德认为，一种行为的道德价值取决于： (philosophy)
A. 执行者的道德品质。
B. 行为的后果。
C. 行为依据的准则。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
86. 问题：爱比克泰德建议，我们避免： (philosophy)
A. 笑得毫无节制。
B. 随便去听讲座。
C. 婚前性行为。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
87. 问题：努斯鲍姆声称，我们现代关于同性恋的辩论： (philosophy)
A. 都是希腊世界中关于性行为的争论的延续。
B. 都是没完没了的，因为没有客观的答案来回答同性恋是否不道德。
C. 都是以一种不道德的方式进行的。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
88. 问题：如果说“哲学”（像“爱情”或“艺术”一样）不是一个封闭的概念，那就意味着我们不能说出界定哲学的充分必要条件。相反，哲学问题彼此之间具有“家族相似性”。换言之： (philosophy)
A. 没有一个独特的特征来确定一个问题是哲学的，只是一些相互关联的问题的重叠。
B. 我们思考哲学、爱情或艺术的方式实际上取决于我们的家庭如何培养我们识别事物之间的相似性。
C. 一个事物被认为是哲学的充分必要条件是它回答了以下两个问题中的一个：它是什么意思？你怎么知道的？
D. 哲学不是一门封闭的学科，它愿意接受“人类大家庭”提出的任何答案都是正确的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
89. 问题：罗斯认为，我们应该通过以下方式构建道德理论： (philosophy)
A. 构建道德原则的逻辑证明。
B. 咨询社会习俗。
C. 反思我们的真实想法。
D. 咨询经文。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
90. 问题：显见责任是行为的一个特征，根据该特征，行为： (philosophy)
A. 看起来是对的，尽管这可能是虚幻的。
B. 往往是正确的，尽管这可能被其他考虑因素所压倒。
C. 是正确的。
D. 是能动者应该做的第一件事，高于一切。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
91. 问题：苏格拉底认为，智者和贤人的任务不是简单地学习各种正义或美德行为的例子，而是学习正义或美德的本质，因为： (philosophy)
A. 通过了解足够的正义或美德的例子，即使我们不知道是什么使它们成为正义或美德的例子，我们也会过上有价值的生活。
B. 仅凭对个别例子的了解，并不能使人对这些例子不能立即适用的正义或美德情况做好准备。
C. 只有通过询问人们的意见，并尊重每个答案的同等价值，才能知道什么是正义或美德。
D. 正义和美德是全人类的共同目标，即使人们并不总是能就如何实现这些目标达成一致。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
92. 问题：拜尔声称，道德怀疑主义通常是由于： (philosophy)
A. 混乱的形而上学理论。
B. 混乱的认识论理论。
C. 混乱的宗教观。
D. 混乱的科学理论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
93. 问题：阿奎那声称，人类所有的行为似乎都是为了服务： (philosophy)
A. 那些当权者。
B. 那些地位高的人。
C. 那些思考真理的人。
D. 那些行为邪恶的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
94. 问题：史蒂文森认为，道德分歧涉及到： (philosophy)
A. 利益分歧。
B. 信仰分歧。
C. 理论分歧。
D. 实践分歧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
95. 问题：根据霍布斯的说法，无论何时何地，如果人们没有一种共同的力量来使他们敬畏，这就会有_____。 (philosophy)
A. 谈判
B. 战争
C. 民主
D. 自由
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
96. 问题：黑尔声称，所有的道德争论都是： (philosophy)
A. 无用的。
B. 有效的。
C. 人身攻击。
D. 合理的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
97. 问题：除了“这不是一件好事”这一事实外，欺骗参与者的一个重要的道德缺陷是什么？ (philosophy)
A. 这会损害研究人员及其学科的专业声誉。
B. 这使得更加难以接触到离经叛道或隐藏的人群。
C. 这意味着参与者的个人数据不能匿名。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
98. 问题：史蒂文森声称，道德判断的主要用途是： (philosophy)
A. 陈述事实。
B. 影响他人的利益。
C. 描述自己对事物的认可。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
99. 问题：巴特勒声称，严格来说，每个人唯一有权做的事情是： (philosophy)
A. 生活。
B. 自由。
C. 财产。
D. 幸福。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
100. 问题：奥古斯丁认为，我们永远不会犯错： (philosophy)
A. 在任何情况下都如此。
B. 除非是由于无知。
C. 除非是由于邪恶。
D. 除非是由于诱惑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
101. 问题：根据勃兰特的理论，理想的道德准则是： (philosophy)
A. 最大化正效用，忽略负效用。
B. 最小化负效用，忽略正效用。
C. 最大化效用，同时计算正效用和负效用。
D. 不考虑正效用或负效用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
102. 问题：黑尔断言，伦理和科学在这一点上是相似的： (philosophy)
A. 两者都试图给我们关于世界的真实信念。
B. 两者都是有价值人生的重要组成部分。
C. 两者都涉及通过检查其逻辑结果来测试一般原则。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
103. 问题：休谟认为，判断审美价值的标准是_____。 (philosophy)
A. 完全主观的
B. 不变的
C. 完全客观的
D. 未知的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
104. 问题：迪纳和克兰德尔提到了多少种道德原则？ (philosophy)
A. 三种：对学生的危害；缺乏知情同意；侵犯社交媒体隐私。
B. 四种：对参与者的危害；缺乏知情同意；侵犯隐私；涉及欺骗
C. 两种：道德和不道德
D. 两种：对与错
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
105. 问题：为了回应关于审慎证成不完整的说法： (philosophy)
A. 高蒂尔扩展了审慎证成的定义。
B. 高蒂尔认为，顾名思义，审慎证成考虑了所有相关因素。
C. 高蒂尔声称审慎证成是有效的。
D. 高蒂尔认为，所有的证成理论都同样不完整。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
106. 问题：阿奎那声称，操作的终极完美是： (philosophy)
A. 喜悦。
B. 和平。
C. 快乐。
D. 敬神。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
107. 问题：罗尔斯认为，处于原始位置的各方不会接受功利主义，因为： (philosophy)
A. 要确定哪些政策能使幸福最大化太难了。
B. 这样做风险太大。
C. 它要求我们做一些不公正的事情，比如处决无辜的人。
D. 他们会躲在无知的面纱后面，因此永远不会听说过功利主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
108. 问题：“生命的意义”指的是什么？ (philosophy)
A. 外在意义
B. 神的计划
C. 内在意义
D. 来世的意义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
109. 问题：史蒂文森识别一个术语的含义是通过： (philosophy)
A. 它所适用的经验观察。
B. 它所表达的所有的心理原因和影响。
C. 往往与之有联系的心理上的因果关系。
D. 与原单词同义的其他单词的集合。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
110. 问题：休谟认为每个心灵都能感知_____。 (philosophy)
A. 同样的美
B. 不一样的美
C. 一种扭曲的美感
D. 客观的美
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
111. 问题：笛卡尔说，有形物品的主要特征是_____。 (philosophy)
A. 它们是无法测量的
B. 科学可以研究它们
C. 它们没有延伸
D. 它们有延伸
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
112. 问题：在《理想国》第二卷中，格劳孔声称，正义源于： (philosophy)
A. 社会契约。
B. 大自然。
C. 众神。
D. 权力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
113. 问题：奥古斯丁识别邪恶是通过： (philosophy)
A. 魔鬼的影响。
B. 善的缺失。
C. 一种与善良相对立的独特力量。
D. 疼痛。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
114. 问题：根据佩利的说法，我们必须得出结论，如果手表_____，则手表有一个聪明的设计师。 (philosophy)
A. 显示的目的性
B. 有一个结构
C. 运行良好
D. 有雕刻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
115. 问题：根据边沁的观点，道德制裁是： (philosophy)
A. 由偶然的群体成员造成的快乐或痛苦。
B. 由法官根据规则施加的快乐或痛苦。
C. 允许强加于某人的快乐或痛苦。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
116. 问题：奥古斯丁声称，学术怀疑主义： (philosophy)
A. 是正确的，并且可以被证明。
B. 是正确的，但不能被证明
C. 是错误的，但不能被反驳。
D. 是错误的，可以被反驳。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
117. 问题：如果你假设一组陈述是正确的，但你可以从中推断出一个错误或荒谬的陈述，那么原始的一组陈述作为一个整体一定是错误的。这种观点被称为_____。 (philosophy)
A. 否定式
B. 演绎推理
C. 假设三段论
D. 还原法和谬论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
118. 问题：亚里士多德在《伦理学》的结尾，继续讨论： (philosophy)
A. 美学。
B. 神学。
C. 政治。
D. 自然科学。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
119. 问题：康德认为，道德律是由_____赋予每个人的： (philosophy)
A. 社会。
B. 个人自己的意志。
C. 神。
D. 大自然。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
120. 问题：美学解决_____感兴趣的问题。 (philosophy)
A. 只有哲学家
B. 只有评论家
C. 没有人
D. 哲学家和非哲学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
121. 问题：控制条件声称： (philosophy)
A. 失去自我控制在道德上是错误的。
B. 试图控制（成人）他人的生活在道德上是错误的。
C. 一个人不能因为其无法控制的因素而受到道德评价。
D. 一个人不能因为控制了自己的生活而受到道德上的指责。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
122. 问题：根据费因伯格的说法，当我们得到我们想要的东西时，我们总是会感到快乐，这种观点： (philosophy)
A. 是正确的，并且支持心理上的利己主义。
B. 是正确的，但不支持心理上的利己主义。
C. 是错误的，即使它是正确的，也不支持心理利己主义。
D. 是错误的，但如果它是正确的，就会支持心理上的利己主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
123. 问题：柏拉图将知识与单纯的信仰或观点区分开来，他说知识必须是一种真正的信仰，人们可以为其提供证成、理由或“逻各斯”。在柏拉图看来，关于线寓，只有当我们的感性经验_____时才会获得知识： (philosophy)
A. 最终根植于我们的感官向我们揭示的未来世界。
B. 基于从特定对象获得的善、美和真的形象，并且基于概念和形式所依赖的形象。
C. 取而代之的是我们真心相信的真理，或者是我们在成长过程中逐渐相信的真理。
D. 用被认为是理性有序的概念或固有的观念（形式）来理解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
124. 问题：生命对我们是否有意义的两个主要答案是什么？ (philosophy)
A. 外部观点和内部观点
B. 悲观主义者的观点和乐观主义者的观点
C. 宗教观和自由主义观
D. 有神论观点和不可知论观点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
125. 问题：边沁将快乐或痛苦的繁殖定义为： (philosophy)
A. 它发生的几率。
B. 它被感觉的程度。
C. 它被同样的感觉所追随的机会。
D. 它能持续多久。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
126. 问题：关于一件艺术品的审美价值或社会相关性的分歧是_____。 (philosophy)
A. 不常见的
B. 常见的
C. 空洞的
D. 从来不是认真的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
127. 问题：亚里士多德说，如果我们问人类行为的最高善是什么： (philosophy)
A. 关于这个问题的答案没有一致的意见。
B. 大多数人认为这是乐趣。
C. 几乎每个人都同意是幸福。
D. 这个问题没有客观的答案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
128. 问题：当面对功利主义是一种卑劣的学说的抱怨时，密尔回应说，快乐的不同在于： (philosophy)
A. 纯洁。
B. 质量。
C. 物种。
D. 重量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
129. 问题：根据阿奎那的说法，原因的无限回归是_____。 (philosophy)
A. 有限的
B. 可能的
C. 不可能的
D. 必要的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
130. 问题：爱比克泰德声称如果一个有美德的人的妻子和孩子都死了，他会觉得： (philosophy)
A. 正义愤怒。
B. 温和的悲伤。
C. 不受干扰。
D. 羡慕那些还拥有亲人的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
131. 问题：像大多数理性主义者一样，柏拉图将知识定义为被证实的真实信念。根据这个定义，我们可以声称知道某件事是真的，但它实际上可能是假的，但我们不可能真正知道某件事是假的。为什么？ (philosophy)
A. 因为知道假的东西就等于不知道真的东西，什么都不知道（也就是说，什么都不知道）。
B. 因为我们所知道的真的东西最终是建立在我们声称知道的真的东西之上的。
C. 因为我们无法为相信假的东西给出正当证成或理由。
D. 因为与我们对不变的形式的认识相反，对特定物体的信念是可以改变的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
132. 问题：霍布斯所说的“动物运动”是指： (philosophy)
A. 不由自主的操作，如心跳和呼吸。
B. 本能行为，如哺育幼童。
C. 非理性行为。
D. 所有自愿的行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
133. 问题：托里克声称： (philosophy)
A. 两个人的死亡总是比一个人的死亡更糟糕。
B. 两个人的死亡有时比一个人的死亡更糟糕。
C. 两个人的死亡总是和一个人的死亡一样糟糕。
D. 关于两个人损失总和的概念应该被拒绝。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
134. 问题：下列哪个观点与情境伦理学的立场无关？ (philosophy)
A. 任何事情都可能发生
B. 有原则的相对主义
C. 为目的不择手段
D. 没有选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
135. 问题：在柏拉图看来，普通的可感知对象是存在的，并作为我们平常的感性世界中不存在的理念或“形式”的例子或实例而可知的。形式不存在于感性世界，因为： (philosophy)
A. 在感性世界中，只有数学对象（例如三角形）可以通过假设来认识，而当我们被问到正确的问题时，这些假设就会被回忆起来。
B. 与感性世界中的一切事物不同，形式不是个别的事物，而是普遍的本质或本性，个体事物由此而存在并被认识。
C. 除非存在一种“感觉世界”形式（如美或正义的形式），否则在感性的、有经验的世界中，任何东西都不可能存在，也不可能被识别为一种特定的事物。
D. 感性世界是由变化的形式构成的，这些变化的形式通过其他变化的形式而存在和被认识，而其他变化的形式又通过另一些变化的形式而存在和被认识，处于无穷无尽的回归中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
136. 问题：笛卡尔宣称他是_____。 (philosophy)
A. 一个躯体
B. 一个梦想
C. 一个会思考的物体
D. 一个不可能存在的物体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
137. 问题：阿奎那说每件事物的第一个有效原因是_____。 (philosophy)
A. 宇宙
B. 神
C. 自然
D. 一个无穷级数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
138. 问题：休谟声称，一个不受人类幸福或痛苦形象影响的人也会对以下事物漠不关心： (philosophy)
A. 艺术和美。
B. 美德与罪恶。
C. 他自己的幸福。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
139. 问题：当在研究项目中使用可视化方法时，除了法律指导方针外，您还应该考虑什么？ (philosophy)
A. 什么构成了公共空间
B. 保护个人免受潜在伤害
C. 任何侵犯隐私的风险
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
140. 问题：根据伊壁鸠鲁的说法，智者： (philosophy)
A. 渴望生命的终结。
B. 害怕生命的终止。
C. 对死亡漠不关心。
D. 意识到死亡是一种幻觉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
141. 问题：为了说明做不公正的事而不受惩罚的企图，西塞罗考虑了以下的故事： (philosophy)
A. 盖吉斯之戒。
B. 伊卡洛斯。
C. 阿喀琉斯和阿伽门农。
D. 俄狄浦斯王。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
142. 问题：伊壁鸠鲁说过，在完整人生所必需的一切条件中，最伟大的是： (philosophy)
A. 荣誉。
B. 友谊。
C. 奢侈品。
D. 美食。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
143. 问题：帕菲特声称疼痛的程度： (philosophy)
A. 可以精确地比较。
B. 可以比较，但只能粗略地比较。
C. 可以在个体内部比较，但不能在个体之间比较。
D. 既不能在个体内部比较，也不能在个体之间比较。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
144. 问题：内格尔声称，在反思之前，人们无法从道德方面评估_____，这种说法似乎是合理的： (philosophy)
A. 只影响其自己的行为。
B. 他们的性格。
C. 由于他们无法控制的因素而造成的事件。
D. 不侵犯任何人权利的行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
145. 问题：根据安斯科姆的说法，“道德义务”目前意味着： (philosophy)
A. 一个社会的规范。
B. 个人的感情。
C. 上帝的命令。
D. 根本没有真正的概念。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
146. 问题：休谟说，美是_____。 (philosophy)
A. 事物本身的一种性质
B. 一个先验知识的问题
C. 用逻辑标准进行判断的
D. 事物本身没有性质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
147. 问题：根据柏拉图的观点，我们只有超越这个特殊的世界，把对象转变为真正的本质或形式，才能获得知识，而根据这种本质或形式，世界上的事物才可以被理解。例如，我们知道什么是三角形，这不是通过比较可感知的三角形，而是通过思考理想的三角形，根据这种理想，这些可感知的图形被认为是三角形。由此，柏拉图得出结论，所有的知识（与意见相反）都是天生的，因为： (philosophy)
A. 从我们出生的那一刻起，我们就知道世界上的事物是通过我们的感官得到的想法。
B. 因为我们生来就有感官（也就是说，我们的感官是天生的），所以只要我们只依靠感官，我们就可以确定地知道关于性官世界的事情。
C. 我们对世界的认识，并不是真正对感性世界本身的认识，而是对用数学方法和理想方式把握的世界的认识。
D. 由于我们对事物的绝对确定的知识不能以感性经验中变化的事物为基础，那么它就只能由感性经验触发。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
148. 问题：根据史蒂文森的观点，实证方法： (philosophy)
A. 在解决道德分歧时从来都没有用。
B. 有时对解决道德分歧有用，但并不总是足够的。
C. 原则上总是足以解决道德分歧。
D. 提供了参与道德哲学的唯一负责任的方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
149. 问题：在他信仰改变之前，托尔斯泰的周围是什么？ (philosophy)
A. 什么是完全的幸福
B. 没有人想要的东西
C. 什么是天堂般的幸福
D. 什么是深刻的洞察力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
150. 问题：根据萨特的观点，存在主义者的共同点是他们认为_____。 (philosophy)
A. 本质先于存在
B. 客观必须是一个起点
C. 存在是一个神话
D. 存在先于本质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
151. 问题：范伯格用他关于两种不同的快乐感觉的评论来反驳： (philosophy)
A. 心理利己主义。
B. 心理上的利己享乐主义。
C. 伦理利己主义。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
152. 问题：罗尔斯声称，正义的概念应该通过以下方式来证明： (philosophy)
A. 从自明的前提中推导出来。
B. 通过道德直觉的直接认识。
C. 许多考虑因素相互支持，形成一个连贯的观点。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
153. 问题：爱比克泰德声称，一个人唯一能称为自己的东西是： (philosophy)
A. 一个人处理自己印象的方式。
B. 一个人的家庭。
C. 一个人的朋友。
D. 一个人的身体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
154. 问题：在霍布斯看来，说某件事物是好的意思是说： (philosophy)
A. 它有利于人类的幸福。
B. 你渴望它。
C. 大多数人都希望如此。
D. 大多数人都应该渴望它。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
155. 问题：摩尔声称，说快乐是好的是没有意义的，除非： (philosophy)
A. 善良和快乐是一回事。
B. 好是不同于快乐的东西。
C. 一切好的事物都令人快乐。
D. 一切令人快乐的事物都是好的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
156. 问题：拜尔断言，当我们寻求道德建议时，我们是在要求别人： (philosophy)
A. 发布命令。
B. 告知我们他们的偏好。
C. 与我们一起商议。
D. 与我们建立同理心。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
157. 问题：认为行为的正确性完全取决于其后果的道德理论是_____。 (philosophy)
A. 义务论
B. 以德为本
C. 结果主义
D. 自利主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
158. 问题：苏格拉底告诉克里托，当且仅当这样做_____时，他才应该尝试越狱： (philosophy)
A. 对他有利。
B. 对敌人不利，对朋友有利。
C. 取悦诸神。
D. 正义的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
159. 问题：根据理想道德准则理论，一个人_____有义务去做理想道德准则所要求的事情： (philosophy)
A. 在一个人的实际制度环境中。
B. 在一个理想的制度环境中。
C. 在一个没有制度的环境中。
D. 在一个人人都能完美遵守这些规则的世界里。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
160. 问题：根据西塞罗的说法，哲学最实用的分支涉及： (philosophy)
A. 逻辑。
B. 自然科学。
C. 道德义务。
D. 权宜之计。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
161. 问题：苏格拉底认为，一个人生命的价值或质量取决于对人类存在的原则或基本原理的理解。他认为，没有这些知识，生活就缺乏美德，因为： (philosophy)
A. 合乎道德的行为意味着在行动的时候知道自己在做什么，以及为什么要这样做。
B. 一个不能从哲学上理解存在的人永远不会做对任何事情。
C. 要有力量或能力做任何事情，都需要我们知道自己在做什么。
D. 不仅是美德知识不值得过，而且浑浑噩噩的生活也不值得过。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
162. 问题：罗尔斯声称，天生禀赋（如智力）较少的学生应该被给予： (philosophy)
A. 比那些拥有更多天生禀赋的学生更多的关注和资源。
B. 与那些拥有更多天生禀赋的学生同样的关注度和资源。
C. 比那些拥有更多天生禀赋的学生更少的关注和资源。
D. 几乎没有教育资源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
163. 问题：努斯鲍姆声称，特定美德的规范： (philosophy)
A. 总是由一个单一的答案组成。
B. 有时可能是一种脱节。
C. 必然与一种文化有关。
D. 可以以一种不再可修改的方式解决。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
164. 问题：根据罗尔斯，我们_____可以进入原始位置： (philosophy)
A. 只有离开社会，从零开始重建社会制度。
B. 在任何时候，只要遵循一定的程序。
C. 除非我们忘记了自己是谁（这是很罕见的）。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
165. 问题：密尔认为，美德： (philosophy)
A. 是不可取的。
B. 只有作为一种追求自己幸福的手段时才值得追求。
C. 只有作为一种追求他人幸福的手段时才值得追求。
D. 作为个人幸福的一部分时是值得追求的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
166. 问题：边沁声称，功利主义的计算： (philosophy)
A. 应在每个行动之前执行。
B. 不需要在每个行动之前执行，但应始终牢记。
C. 只是一种形式手段，没有实际应用。
D. 本质上是有缺陷的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
167. 问题：努斯鲍姆声称，对于亚里士多德来说，每个美德术语的参照都是_____通过固定的： (philosophy)
A. 常规使用。
B. 实地经验。
C. 对美德的厚重描述。
D. 传统。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
168. 问题：根据高蒂尔的说法，审慎证成： (philosophy)
A. 被道德要求所驳斥。
B. 一旦我们承认了道德要求，它就被取代了。
C. 驳斥了道德。
D. 无视道德，并且似乎取代了它。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
169. 问题：努斯鲍姆声称，最近的人类学研究表明，恐惧是： (philosophy)
A. 部分习得的，并在文化上有差异。
B. 以大致相同的方式普遍经历的。
C. 在某些社会中不存在。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
170. 问题：关于他所讨论的逃避道德争论的方法，黑尔声称： (philosophy)
A. 没有一个是成功的。
B. 其中一些成功了，但不是全部。
C. 它们都非常成功。
D. 所有都可能成功，但都是有代价的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
171. 问题：大多数采取外在主义方法来看待意义的人都是从_____角度来看待问题的。 (philosophy)
A. 世俗的
B. 非宗教的
C. 宗教的
D. 务实的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
172. 问题：根据休谟的观点，理性： (philosophy)
A. 应该服务于我们的激情。
B. 应该完全独立于我们的激情。
C. 应该用来引导我们的激情。
D. 应该用来熄灭我们的激情。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
173. 问题：有人主张救济饥荒会适得其反，因为它会导致人口过剩，作为回应，辛格声称： (philosophy)
A. 经验证明这是错误的。
B. 这是正确的，但这不应该是我们道德上的担忧。
C. 这就是为什么要把钱花在人口控制工作上。
D. 没有所谓的“人口过剩”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
174. 问题：在辛格考虑的两个版本的原则中： (philosophy)
A. 他认为较强的版本是正确的。
B. 他认为较弱的版本是正确的。
C. 他最终都拒绝了它们。
D. 他声称它们是相等的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
175. 问题：根据巴特勒在《布道一》中讨论的经文，人类： (philosophy)
A. 是独立自主的个体。
B. 都是一个主体的一部分。
C. 都是上帝的一部分。
D. 是动物王国的一部分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
176. 问题：起初，笛卡尔假设他所看到的一切都是_____。 (philosophy)
A. 正确的
B. 错误的
C. 他的一部分
D. 不可否认的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
177. 问题：苏格拉底认为，正如讽刺性陈述的内容与其真实含义之间存在差异一样，表象与现实也存在差异。尽管社会或个人对美好生活所需的东西似乎有不同的看法，但这与以下事实毫无矛盾： (philosophy)
A. 对与错、真与假因文化而异。
B. 表象是我们了解现实的唯一途径。
C. 表象与现实的区别是辩证发现真理的基础。
D. 存在针对美好生活所需的思想和行动的客观原则。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
178. 问题：道德上不可能规则的一个例子是： (philosophy)
A. 只要这样做对防止灾难是必要的就说谎。
B. 永远做能带来最大快乐的事。
C. 永远坚持你认为不正确的事情。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
179. 问题：根据洛克的观点，每个人，通过与其他人同意在一个政府下建立一个政体，让这个社会的每个人都有义务服从_____的决定。 (philosophy)
A. 大多数人
B. 国王
C. 法官
D. 他自己的意志
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
180. 问题：边沁声称，大自然将人类置于两个至高无上的主人之下，即： (philosophy)
A. 痛苦和快乐。
B. 善与恶。
C. 上帝和魔鬼。
D. 责任和个人利益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
181. 问题：圣经对灵魂的描述与_____不一致。 (philosophy)
A. 灵魂的单一概念
B. 同一性理论
C. 灵魂身体二元论
D. 一元论灵魂的观点
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
182. 问题：亚里士多德认为，幸福是： (philosophy)
A. 一种精神状态。
B. 一种感觉或知觉。
C. 一门手艺。
D. 与美德相一致的灵魂的活动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
183. 问题：密尔说，功利主义的最终目的是尽可能地摆脱痛苦，在_____方面尽可能地丰富。 (philosophy)
A. 较低的快乐
B. 精神成就
C. 社会成就
D. 享受
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
184. 问题：叔本华对生活的态度是什么？ (philosophy)
A. 他认为生活是不确定的，但是值得的。
B. 他认为生活是艰难的，但最终是充满希望的。
C. 他认为生活缺乏意义。
D. 他相信死后所有的痛苦都会消失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
185. 问题：谈到对“善”的定义时，摩尔声称，许多过去的哲学家都犯了_____错误： (philosophy)
A. 回避这个问题。
B. 循环论证。
C. 自然主义谬误。
D. 人身攻击谬误。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
186. 问题：根据亚里士多德的观点，我们应该通过以下方式开始道德调查： (philosophy)
A. 哪些东西具有内在价值。
B. 人类生活的目的。
C. 我们的基本职责是什么。
D. 对行为的什么限制是合理认同的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
187. 问题：伊壁鸠鲁认为，美好生活所需的财富是： (philosophy)
A. 容易获得的。
B. 每个人都能实现的，但只有通过努力才能实现。
C. 只有富人才能拥有。
D. 只有神才能拥有。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
188. 问题：范伯格声称，亚伯拉罕·林肯的故事 (philosophy)
A. 为支持心理利己主义提供了一些证据。
B. 为反对心理利己主义提供了一些证据。
C. 没有提供支持或反对心理利己主义的证据。
D. 实际上涉及到伦理利己主义和心理利己主义的混淆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
189. 问题：根据d'Holbach的说法，人们认为是非物质灵魂存在的证据的所有精神和道德属性实际上都是_____。 (philosophy)
A. 纯粹智力的
B. 纯粹物理的和自然的
C. 飘渺的
D. 未确定的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
190. 问题：黑尔声称，一个拒绝做出任何积极道德判断的人： (philosophy)
A. 是非理性的。
B. 是不道德的。
C. 不能连贯地援引道德来保护自己的利益。
D. 不可能存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
191. 问题：霍布斯声称，所有的自然法则都可以总结为一格言： (philosophy)
A. 幸福最大化。
B. 永远不要把别人当作你达到目的的工具。
C. 己所不欲，勿施于人。
D. 在你所做的一切事情上践行美德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
192. 问题：在亚里士多德看来，美德是： (philosophy)
A. 通过习惯获得的。
B. 通过哲学思考获得的
C. 来自上帝的礼物。
D. 天生的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
193. 问题：密尔声称，正义和其他道德义务的区别完全对应于以下两者之间的区别： (philosophy)
A. 完全义务和不完全义务。
B. 积极责任和消极责任。
C. 强责任和弱责任。
D. 绝对义务和相对义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
194. 问题：笛卡尔宣称，邪恶的恶魔_____。 (philosophy)
A. 毫无疑问是存在的
B. 不可能存在
C. 有可能欺骗他
D. 如果上帝存在就一定存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
195. 问题：在他的审判中，苏格拉底辩称，他永远不会故意腐败他人，因为： (philosophy)
A. 不这样做是他的责任。
B. 这将使他们变得恶毒，然后他们会伤害他。
C. 如果他这样做，很可能会被抓住。
D. 他不知道怎么做。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
196. 问题：根据康德的观点，自然法则是__________依据的法则，自由法则是__________依据的法则。 (philosophy)
A. 一切都会发生；一切都会发生
B. 一切都会发生；一切都应该发生
C. 一切都应该发生；一切都会发生
D. 一切都应该发生；一切都应该发生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
197. 问题：奥古斯丁认为，要想快乐，人们就必须知道： (philosophy)
A. 自然现象的原因。
B. 善与恶的原因。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
198. 问题：根据沃尔夫的观点，道德圣人： (philosophy)
A. 不可能阅读维多利亚时代的小说。
B. 不可能有讽刺的机智。
C. 不可能对美食烹饪感兴趣。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
199. 问题：苏格拉底认为，正义就是灵魂被自己_____所支配： (philosophy)
A. 对法律的尊重。
B. 理性的部分。
C. 对荣誉的渴望。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
200. 问题：辛格声称，他的结论与谁的结论相似： (philosophy)
A. 柏拉图。
B. 亚里士多德。
C. 托马斯·阿奎那。
D. 伊曼努尔•康德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
201. 问题：在西塞罗看来，大自然赋予每个人两种性格： (philosophy)
A. 普遍的和个人的。
B. 善良的和邪恶的。
C. 善与恶。
D. 神圣和兽性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
202. 问题：亚里士多德认为，他的美德理论是： (philosophy)
A. 最终的和完整的。
B. 开放式的和可修改的。
C. 与他的文化相关的。
D. 只适用于他自己。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
203. 问题：努斯鲍姆声称，在跨文化交流中，不同概念图式的居民倾向于_____看待他们的互动： (philosophy)
A. 以一种相对主义的方式。
B. 以一种绝对的方式。
C. 以一种康德的方式。
D. 以一种亚里士多德的方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
204. 问题：西塞罗声称，“没有比以下观点更有害的学说了”： (philosophy)
A. 诸神不在乎我们做什么。
B. 一件事可能是权宜之计，但在道德上并不正确。
C. 道德的正确性与一个人的文化有关。
D. 说谎有时是被允许的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
205. 问题：一个关于充分性的重要道德标准是_____。 (philosophy)
A. 简单
B. 与我们深思熟虑的道德判断的一致性
C. 多产
D. 不可靠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
206. 问题：高蒂尔声称，对各方都同样有利的道德契约是可取的，因为它们： (philosophy)
A. 满足我们对公平的渴望。
B. 满足反对剥削的概念约束。
C. 使社会生产力最大化。
D. 邀请大家稳定的遵守。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
207. 问题：拜尔认为，道德准则： (philosophy)
A. 总是必须同样适用于每个人。
B. 在没有道德相关差异的情况下必须同样适用于每个人。
C. 只适用于一个群体中的某些成员。
D. 在每个社会中都是一样的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
208. 问题：安斯库姆声称，一个适当的道德心理学应该包括： (philosophy)
A. 一个关于身心问题的答案。
B. 分析“行动”和“意图”等概念。
C. 一个关于自由意志是如何可能的解释。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
209. 问题：帕菲特认为，优先考虑子女福利的义务是： (philosophy)
A. 能动者相关的。
B. 能动者中性的。
C. 绝对的。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
210. 问题：爱比克泰德建议，我们的行为： (philosophy)
A. 要根据我们的激情。
B. 要顺其自然，不用多想。
C. 只有在仔细考虑了我们行动的后果之后才进行。
D. 要使大多数人受益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
211. 问题：笛卡尔说，就他所知，他可能是_____。 (philosophy)
A. 在做梦
B. 一个神
C. 永远正确的
D. 完美的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
212. 问题：当《游叙弗伦篇》试图将神圣定义为检举违法者时，苏格拉底表示反对，认为： (philosophy)
A. 还有许多其他也是神圣的东西。
B. 检举违法者并不总是神圣的。
C. 对于什么是“不法行为”存在分歧。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
213. 问题：沃尔夫声称，道德： (philosophy)
A. 只是一种文化人工制品。
B. 与我们的生活无关。
C. 提供了一个全面的行为指南。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
214. 问题：根据边沁的观点，对痛苦和快乐的考虑决定了： (philosophy)
A. 我们应该做什么。
B. 我们将要做什么。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
215. 问题：奥古斯丁声称，所有被创造的事物都是： (philosophy)
A. 永远不变的好的。
B. 合在一起很好，分开就不好了。
C. 很好，即使分开来看。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
216. 问题：在奥古斯丁看来，说谎： (philosophy)
A. 如果有正确的理由，通常是被允许的。
B. 它本身并不是邪恶的，尽管它会带来不好的后果。
C. 只有在非常罕见的情况下才被允许。
D. 永远不被允许。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
217. 问题：社会科学（如心理学、社会学、经济学）研究的是人们如何思考和行动，而哲学研究的是： (philosophy)
A. 不同信仰或背景的人是如何产生分歧的。
B. 信仰意味着什么，拥有不同信仰的人是否有理由拥有这些信仰。
C. 哲学问题没有更好或更坏答案的原因。
D. 通过科学实验可以更好地回答的问题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
218. 问题：柏拉图指出，纯粹理性的知识比概念性的理解更可取，因为知道某物是某种东西不如知道： (philosophy)
A. 我们如何根据自己的经验来学习如何称呼一个事物。
B. 事物的理性或基本原理，也就是说，为什么它是这样的。
C. 为什么我们对自己所知道的事情有不同的看法。
D. 知识和意见之间的区别，正如柏拉图的线寓图所描绘的那样。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
219. 问题：苏格拉底认为，一个人拥有_____的一个明显标志是她只追求社会地位、财富、权力和快乐。 (philosophy)
A. 哲学野心
B. 世俗的智慧
C. 不寻常的欲望
D. 一个不健康的灵魂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
220. 问题：菲洛说，克里安西斯用来说明他的论点的类比_____。 (philosophy)
A. 太复杂
B. 很弱
C. 很强
D. 不是基于一种合理的推理方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
221. 问题：在经历了意义危机之后，托尔斯泰的生活发生了怎样的变化？ (philosophy)
A. 他的收入急剧增加。
B. 他不信任每个人。
C. 他皈依了宗教。
D. 他成了一个不可知论者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
222. 问题：下列哪项不是罗斯的首要职责？ (philosophy)
A. 忠诚
B. 善行
C. 不伤害
D. 合法性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
223. 问题：西塞罗声称，有时允许： (philosophy)
A. 做不公正的事。
B. 违背自己的承诺。
C. 偷窃。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
224. 问题：根据霍布斯的观点，如果没有一种共同的力量来保持敬畏，人类将会处于一种_____状态中： (philosophy)
A. 和平与和谐。
B. 相互冷漠。
C. 谨慎的不信任。
D. 人与人之间的战争。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
225. 问题：传统上，艺术被定义为_____。 (philosophy)
A. 财富
B. 实用性
C. 表现
D. 幸福
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
226. 问题：他认为对辛格理论的一个反对意见是这个理论： (philosophy)
A. 在解决除我们自己国家之外的其他国家的苦难方面做得不够。
B. 不恰当地使亲近在道德上变得重要。
C. 不能解释我们对我们亲人比对陌生人有更严格的义务这个事实。
D. 需要对我们的道德体系进行彻底的修正。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
227. 问题：安塞姆假设，现实中存在的存在比_____的存在更伟大。 (philosophy)
A. 被崇拜
B. 被体现
C. 只存在于理解之中
D. 毫无瑕疵而存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
228. 问题：根据拜尔的观点，一个规则只有在以下条件下才能被认为是有利于人类的： (philosophy)
A. 它是无害的。
B. 它不会施加不必要的限制。
C. 它促进了一些人的利益。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
229. 问题：一个突出的观点是，如果一个对象_____，则它具有美学价值。 (philosophy)
A. 无法定义
B. 没有效用
C. 有一些重要的作用
D. 没有意义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
230. 问题：霍布斯将幸福描述为： (philosophy)
A. 一种平静的状态。
B. 欲望从一个对象到另一个对象的不断发展。
C. 一种沉思的状态。
D. 没有欲望。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
231. 问题：萨特认为，至少有一种存在是存在先于本质的，这个存在就是_____。 (philosophy)
A. 神
B. 人
C. 原始人
D. 未来的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
232. 问题：在巴特勒看来，以符合道德的方式行事包括根据_____行事： (philosophy)
A. 我们最强的内在原则。
B. 我们最高的内在原则。
C. 我们所有的内在原则。
D. 上帝的命令。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
233. 问题：安斯库姆批评西奇威克的理由是： (philosophy)
A. 他不区分一个人的行为的可预见的后果和预期后果。
B. 他赞同神律的伦理观念。
C. 他声称宇宙有一种“自然平衡”。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
234. 问题：为什么确保遵守知情同意的原则“说起来容易做起来难”？ (philosophy)
A. 向每个参与者展示有关研究的所有信息是不切实际的。
B. 有时候，隐瞒某些信息是可取的，比如面试需要多长时间。
C. 如果参与者确切地知道研究人员打算研究什么，他们可能会改变自己的行为。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
235. 问题：在霍布斯看来，自然法则是： (philosophy)
A. 上帝的命令
B. 一种直觉所知的责任原则。
C. 一种理性所知的原则，它禁止一个人做有损自己生命的事情。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
236. 问题：一个有爱心的圣徒是： (philosophy)
A. 其幸福取决于别人的幸福的人。
B. 因为道德是至高无上的而很少或根本不关心自己的幸福的人。
C. 平等地爱所有人的人。
D. 只有在与他所爱的人相处时才是道德上完美的人的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
237. 问题：摩尔将“好”定义为： (philosophy)
A. 快乐。
B. 我们所渴望的事物。
C. 我们希望去渴望的事物。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
238. 问题：范伯格声称，当人们感到饥饿时，他们通常会渴望： (philosophy)
A. 吃东西。
B. 愉悦的味觉感觉。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
239. 问题：霍布斯认为，自然的权利是： (philosophy)
A. 一种享有个人的劳动成果的权利
B. 一种不受他人伤害的要求。
C. 国王统治其臣民的权利。
D. 使用自己的力量来保全自己生命的自由。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
240. 问题：根据苏格拉底的观点，重要的是我们要探索是什么使一个特定的行为（例如，仁慈或正义的行为）成为这种行为，因为没有这样的知识： (philosophy)
A. 社会上就没有人会做任何真正仁慈或正义的行为，只会做出那些他们认为仁慈或正义的行为。
B. 人类存在的主要目的——也就是思考和了解——被对道德（行动和行动）的关注所取代。
C. 我们只能提到人们如何描述行为，而不知道为什么这些行为应该这样描述。
D. 将没有办法区分一种行为（例如，仁慈的行为）和另一种行为（例如，正义的行为）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
241. 问题：范伯格声称，追求幸福的最好方式是： (philosophy)
A. 追求快乐。
B. 追求幸福。
C. 忘掉幸福。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
242. 问题：霍布斯将不公正定义为： (philosophy)
A. 多取一份物品。
B. 不履行自己的契约。
C. 把别人当作一种手段。
D. 违反自然规律。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
243. 问题：在巴特勒看来，造成不公正的原因是： (philosophy)
A. 对外在事物的渴望。
B. 喜欢不公正。
C. 对他人怀有恶意。
D. 自我憎恨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
244. 问题：根据罗尔斯的观点，他的理论的两部分： (philosophy)
A. 是相互依赖的：你不能只接受一部分而不接受另一部分。
B. 是独立的：你可以接受任何一部分而不接受另一部分。
C. 可以从自明的前提来证明。
D. 不能通过理性的手段来证明。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
245. 问题：亚里士多德将美德分为： (philosophy)
A. 自然美德和人工美德。
B. 道德美德和智力美德。
C. 积极美德和消极美德。
D. 人的美德和神的美德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
246. 问题：精神状态是在特定情况下以特定方式行事的倾向，这个观点被称为_____。 (philosophy)
A. 逻辑唯名论
B. 逻辑行为主义
C. 方法论行为主义
D. 消除唯物主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
247. 问题：认为艺术是由其形式定义的观点被称为_____。 (philosophy)
A. 非形式主义
B. 表现主义
C. 形式主义
D. 结构主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
248. 问题：如果我们个人感知的世界仅限于一种内在视角，那么我们就无法确定我们自己的视角是否有用、真实或有价值，因为： (philosophy)
A. 我们只有通过与客观的、外部的视角（“真实”世界）进行比较，才能知道自己的内在视角是否正确。
B. 无论我们诉诸什么来证明我们的观点是正确的，它本身都会成为我们评估该观点的标准的一部分。
C. 揭示世界真相的科学研究将使我们在自己创造的梦境中挑战自己的认知。
D. 如果不把我们的视角限制在一个内在的梦境世界中，我们就无法获得任何客观的、外在的真实世界的知识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
249. 问题：安斯科姆声称，在西奇威克看来，一个行为的害处必须根据以下几点来评估： (philosophy)
A. 它的实际后果。
B. 它的预期后果。
C. 它是否违反了任何义务。
D. 它是否违反了神圣法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
250. 问题：哪种方法最常与缺乏知情同意联系在一起？ (philosophy)
A. 定性含量分析
B. 深入面试
C. 秘密观察
D. 结构化面试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
251. 问题：爱比克泰德声称，当有人打你时，真正让你生气的是： (philosophy)
A. 打击的力量。
B. 他们的恶意。
C. 你自己的判断。
D. 涉及到的侮辱。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
252. 问题：克雷格认为时间中的一系列事件实际上不可能是无限的，所以我们知道_____。 (philosophy)
A. 宇宙在过去是有限的，并开始存在
B. 宇宙在过去是无限的
C. 宇宙从来都是有原因的
D. 宇宙只存在于头脑中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
253. 问题：阿奎那声称： (philosophy)
A. 快乐为其本身而存在的。
B. 快乐是为了操作而存在的。
C. 操作是为了快乐而存在的。
D. b 和 c 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
254. 问题：安斯科姆声称，道德义务的概念来源于_____的概念： (philosophy)
A. 偏好。
B. 最大化效用。
C. 实在法。
D. 神圣法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
255. 问题：用勃兰特的术语来说，道德准则只有在以下情况下才能在社会中流行： (philosophy)
A. 社会上有很大比例的成年人赞同它的原则。
B. 它被公认为社会的道德准则。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
256. 问题：高蒂尔所描述的面临根本性危机的道德本质上涉及到： (philosophy)
A. 开明的利己主义。
B. 纯粹的利他主义。
C. 合理的约束。
D. 表面责任。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
257. 问题：尽管苏格拉底声称自己对正义等事物的本质或性质一无所知，但他是明智的，因为他认识到，没有这些知识，行为在理性上是不合理的。也就是说，他的智慧在于他不仅认识到自己对这些本质一无所知，而且认识到： (philosophy)
A. 正义和知识一样，要求我们承认自己一无所知，而且永远不会知道它们。
B. 他知道他应该寻找什么——关于事物本质的知识。
C. 了解事物的本质是不可能的，因为那需要我们先知道我们在寻找什么，然后才知道它是不是我们要寻找的。
D. 他提出关于本质问题的方法本身就是不合理的，因为他不知道他为什么要从事这样的实践。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
258. 问题：黑尔把那些赞同理想而不考虑人们的利益是否为他们所追求的人称为： (philosophy)
A. 狂热者。
B. 无道德论者。
C. 不道德主义者。
D. 疯子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
259. 问题：在阿奎那看来，谨慎的行为仅仅是关于： (philosophy)
A. 快乐。
B. 欲望。
C. 道德的美德。
D. 虔诚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
260. 问题：根据洛克的观点，一个处于自然状态的人会把他的绝对自由交给国家，因为_____。 (philosophy)
A. 在服从国家时，他也将享有绝对的自由
B. 在自然状态下，他对自由的享受是非常不确定和脆弱的
C. 他想对别人拥有绝对的权力
D. 他反对自然状态的法则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
261. 问题：奥古斯丁声称没有_____的地方就不会有邪恶： (philosophy)
A. 仇恨。
B. 贪婪。
C. 爱。
D. 好。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
262. 问题：根据罗斯的说法，正义是： (philosophy)
A. 所有法律都被遵守。
B. 合同和承诺被遵守。
C. 幸福是按照功绩分配的。
D. 罪犯因他们的罪行受到惩罚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
263. 问题：逻辑行为主义与我们关于心理状态_____的常识直觉不一致。 (philosophy)
A. 引起行为
B. 永远不要引起行为
C. 存在
D. 不存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
264. 问题：罗斯声称，我们_____了解了我们的初步责任： (philosophy)
A. 通过观察特定行为的初步正确性，然后理解一般原则。
B. 通过理解一般原则，然后推断特定行为的初步正确性。
C. 通过在哲学上证明它们。
D. 从我们小时候接受的明确的道德教育。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
265. 问题：安斯库姆批评康德_____的观点是荒谬的： (philosophy)
A. 事物本身。
B. 绝对命令。
C. 非凡的自我。
D. 为自己立法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
266. 问题：在《质询》中，休谟声称我们对道德问题的最终判断来自： (philosophy)
A. 理由。
B. 每个人都有独特的道德感。
C. 人类普遍存在的道德感。
D. 情感。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
267. 问题：内格尔认为，出现道德运气的问题是因为： (philosophy)
A. 哲学家们试图武断地对道德责任采用严格的标准。
B. 自我由于其行为被纳入事件的范畴而受到解体的威胁。
C. 我们的道德理论完全偏离了轨道。
D. 我们关于人类行为的理论完全偏离了轨道。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
268. 问题：道德理论解释了_____。 (philosophy)
A. 为什么一个行为是对的或错的
B. 为什么一个道德事件会引发另一个
C. 一个道德能动者的价值观是从哪里来的
D. 为什么人们会做他们所做的事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
269. 问题：安斯库姆批评巴特勒的理由是： (philosophy)
A. 我们的良心是不可靠的。
B. “为自己立法”的概念是荒谬的。
C. 我们真的可以从“是”推导出“应该”。
D. “快乐”的概念并不明确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
270. 问题：密尔认为幸福的生活是_____的生活： (philosophy)
A. 宁静。
B. 兴奋。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
271. 问题：根据摩尔的观点，“快乐是好事”的意思是： (philosophy)
A. “快乐是需要的。”
B. “快乐是令人愉快的。”
C. “我们渴望快乐。”
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
272. 问题：为了证明他有义务遵守雅典的法律，苏格拉底将这座城市比作： (philosophy)
A. 一个雇主。
B. 一个家长。
C. 一个朋友。
D. 一个配偶。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
273. 问题：软决定论需要_____。 (philosophy)
A. 我们可以自由选择自己的欲望
B. 人类的行为没有限制
C. 决定论的论点是错误的
D. 决定论的论点是正确的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
274. 问题：在道德生活中，感情是_____。 (philosophy)
A. 必要的和不可避免的
B. 对公正至关重要的
C. 一个准确无误的指南
D. 基于原因的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
275. 问题：根据西塞罗的说法，做到_____是权宜之计： (philosophy)
A. 正义的。
B. 慷慨的。
C. 善良的。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
276. 问题：勃兰特声称，道德准则是否是理想的，部分取决于： (philosophy)
A. 规则的复杂性。
B. 有多少人可能会违反它。
C. 就其引发的罪恶感而言，其限制的代价。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
277. 问题：我们由两种不同的物质（身体和精神）组成，并且这两种物质相互作用，这种观点被称为_____。 (philosophy)
A. 功能主义
B. 认同理论
C. 物质二元论
D. 唯物主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
278. 问题：根据史蒂文森的说法，“好”这个词有一种令人愉悦的情感含义，这使其适合于： (philosophy)
A. 描述性用途。
B. 建设性用途。
C. 动态用途。
D. 命题用途。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
279. 问题：洛克认为，人类联合成一个联邦的主要目的是_____。 (philosophy)
A. 统治其他联邦
B. 保护自然状态
C. 保护他们的财产
D. 维护他们的绝对权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
280. 问题：黑尔声称，一旦两个人就“应该”这个词的含义达成一致： (philosophy)
A. 他们将拥有相同的道德观念。
B. 只有当他们对案件的事实不同意时，他们才会在道德上存在分歧。
C. 只有当他们有不同的倾向时，他们才会有道德上的分歧。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
281. 问题：为了解释显见责任的概念，罗斯用_____做了一个类比： (philosophy)
A. 自然法则。
B. 一个国家的法律。
C. 独裁者的命令。
D. 我们的情绪。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
282. 问题：在《理想国》中，塞拉西马柯声称正义是： (philosophy)
A. 说真话和还债。
B. 做取悦众神的事。
C. 强者的优势。
D. 灵魂的和谐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
283. 问题：爱比克泰德声称，希望所爱之人长生不老的愿望是： (philosophy)
A. 一种自然本能。
B. 一种真爱的象征。
C. 亵渎神明。
D. 愚蠢的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
284. 问题：萨特认为，存在主义的第一原则是_____。 (philosophy)
A. 上帝已死
B. 人是万能的
C. 人就是他自己造就的人
D. 人什么都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
285. 问题：亚里士多德声称： (philosophy)
A. 美德在我们的掌握之中，罪恶也在我们的掌握之中。
B. 美德在我们的掌握之中，罪恶却不在我们的掌握之中。
C. 罪恶在我们的掌握之中，美德却不在我们的掌握之中。
D. 美德和罪恶都不在我们的掌握之中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
286. 问题：休谟将理性描述为： (philosophy)
A. 冷静而不忙碌。
B. 一切道德行为的源泉。
C. 欲望的第一个源泉或冲动。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
287. 问题：勃兰特认为，约翰·斯图亚特·密尔的观点最类似于： (philosophy)
A. 行为功利主义。
B. 一种基于社会实际规则的规则功利主义。
C. 一种基于理想道德规则的规则功利主义。
D. 康德的道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
288. 问题：勃兰特所捍卫的功利主义版本将正确性定义为_____的函数： (philosophy)
A. 特定行为的后果。
B. 现实的和公认的社会规则。
C. 理想的规则。
D. 一个人的格言是否可以普遍化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
289. 问题：“当一个人开始仅仅依靠理性而不借助任何感觉去发现绝对的东西，并且坚持不懈，直到依靠纯粹的理智去认识到绝对的善时，他终于发现自己到达了理智世界的终点……辩证法，而且只有辩证法，是直接指向第一原则的，而且是唯一一门为了巩固自己的根据而抛弃假说的科学。”柏拉图在这里指出，假设性知识如何不能提供辩证知识的基础，因为假设只： (philosophy)
A. 用一般概念来解释感官经验，而一般概念本身是无法解释的。
B. 展示特定的经验对象如何使我们回忆起固有的想法。
C. 描述感官经验而不提供辩证方法的解释。
D. 拒绝使用理性，而倾向于辩证法，以获得知识。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
290. 问题：在撰写或阅读有关研究伦理的文章时，常见的挫折是什么？ (philosophy)
A. 作者们对什么是伦理上可接受的看法不一。
B. 相同的辩论已经进行了几十年。
C. 违反伦理的案例往往与某些研究方法有关。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
291. 问题：西塞罗认为，不道德是__________，而权宜之计是__________。 (philosophy)
A. 违背自然的；违背自然的。
B. 违背自然的；顺应自然的。
C. 顺应自然的；违背自然的。
D. 顺应自然的；顺应自然。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
292. 问题：伊壁鸠鲁认为，死亡是： (philosophy)
A. 来世的开始。
B. 不断轮回的一个组成部分。
C. 一切感觉的剥夺。
D. 一个人所能承受的最大伤害。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
293. 问题：努斯鲍姆声称，在伦理探究的第一阶段，美德的术语应该： (philosophy)
A. 尽可能地是描述性的。
B. 是习惯上使用的术语。
C. 在相互竞争的规范之间保持中立的美德。
D. 以上都不是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
294. 问题：哲学的四个主要分支是形而上学、认识论、价值论和_____。 (philosophy)
A. 生物伦理学
B. 逻辑
C. 美学
D. 分类逻辑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
295. 问题：达芬奇的蒙娜丽莎是_____。 (philosophy)
A. 表征的
B. 抽象的
C. 晦涩难懂的
D. 非写实的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
296. 问题：巴特勒认为，一个人以富有同理心的方式行动的程度取决于： (philosophy)
A. 他的同理心情感的力量。
B. 他除了同理心之外的其他情感的力量。
C. a 和 b 都是。
D. 不是 a 也不是 b。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
297. 问题：坏的本构道德运气的一个例子是： (philosophy)
A. 一个天生嫉妒和吝啬的人。
B. 一个 1940 年住在纳粹德国的人。
C. 一个酒后驾车撞小孩的人。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
298. 问题：摩尔将自然主义谬误定义为_____的观点： (philosophy)
A. 一切自然的东西都是好的。
B. 一切好的东西都是自然的。
C. 好等同于一种自然属性。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
299. 问题：密尔声称，效用原则： (philosophy)
A. 可以用不证自明的原则来证明。
B. 可以用经验上已知的原则来证明。
C. 不能被证明，这对理论来说是一个独特的问题。
D. 不能被证明，但这是所有第一原则的共同点。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
300. 问题：认为精神状态只是大脑状态的理论被称为_____。 (philosophy)
A. 大脑理论
B. 副现象主义
C. 认同理论
D. 逻辑行为主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
301. 问题：巴特勒声称，在最严格和最恰当的意义上，遵循自然就是： (philosophy)
A. 按照自己的意愿行事。
B. 按照自己的任何激情行事。
C. 按照自己最强烈的激情行事。
D. 按照自己的良知行事。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
302. 问题：克雷格认为，卡拉姆宇宙论论证确立了_____。 (philosophy)
A. 基督教的上帝存在
B. 宇宙是有原因的
C. 宇宙大爆炸模型是错误的
D. 宇宙是没有原因的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
303. 问题：辛格声称，饥荒救济组织将我们的援助提供给遥远的难民： (philosophy)
A. 比我们把它送给近邻更有效。
B. 几乎和我们把它送给近邻一样有效。
C. 效率很低，但仍然值得向他们捐赠。
D. 效率非常低，因此不值得向其捐赠。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
304. 问题：康德说，当试图决定一种行为在道德上是否被允许时，我们必须问自己，我们是否能够始终如一地将我们行为的准则变成_____。 (philosophy)
A. 一个最大化幸福的规则
B. 一个偶然法则
C. 一个普遍法则
D. 一个经验法则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
305. 问题：审美价值与_______有关 (philosophy)
A. 艺术作品和其他可以被评判为美的物体的道德价值
B. 好的和坏的艺术作品和其他可以被评判为美的物体
C. 艺术家和评论家的道德价值观
D. 关于艺术展示的实用主义决定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
306. 问题：范伯格认为，良好的道德教育： (philosophy)
A. 将不会用快乐或痛苦作为惩罚。
B. 将完全基于使用快乐和痛苦作为制裁。
C. 将培养一个由于服从权威而做正确事情的人。
D. 将培养一个只因为事情正确而做正确的事情的人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
307. 问题：对苏格拉底来说，“美德即知识”的信念与他的“未经审视的生活是不值得过的”的主张有关，因为他相信： (philosophy)
A. 未经审视的生活是指我们日复一日地生活，而不先问自己是谁，以及为什么我们会在这里。
B. 德尔菲神谕认为苏格拉底是地球上最聪明的人，因为他声称自己什么都不知道。
C. 通过质疑传统信仰，我们学会认识到为什么有些答案似乎比其他答案更令人满意。
D. 成为一个好人或有价值的人的唯一途径是知道人类应该如何根据普遍的规范或价值观行事。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
308. 问题：克雷格说，实际上无穷多的东西_____。 (philosophy)
A. 是可能的
B. 是没有意义的
C. 存在于某个地方
D. 不可能存在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
309. 问题：笛卡儿认为，身心的相互作用发生在_____。 (philosophy)
A. 外质
B. 脑干
C. 松果体
D. 神经系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：philosophy
310. 问题：以下哪一项是研究参与者可能遭受的一种伤害？ (philosophy)
A. 身体伤害
B. 压力和焦虑
C. 发育受损
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------