----------------------------------------
科目：prehistory
0. 问题：与大多数其他早期文明不同，米诺斯文化几乎没有_____的证据： (prehistory)
A. 贸易。
B. 战争。
C. 共同宗教的发展。
D. 精英阶层的炫耀性消费。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
1. 问题：在吉萨建成的埃及最伟大的金字塔是： (prehistory)
A. 作为埋葬法老胡夫、胡夫之子哈夫拉和胡夫之孙门卡拉的纪念碑。
B. 被迫在死亡的威胁下工作的奴隶们建造的，正如旧约《出埃及记》中所描述的那样。
C. 处于第六王朝的建筑狂潮中。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
2. 问题：当解剖学上的现代人第一次到达中东时，他们遇到了谁？ (prehistory)
A. 尼安德特人，他们是居住在欧洲和亚洲的前现代人类的进化后代
B. 直立人，他们是居住在欧洲和亚洲的前现代人类的进化后代
C. 智人，他们在亚洲独立进化并于 200,000 年前到达那里
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
3. 问题：来自 Hohlenstein-Stadel 山洞的“狮头人”就是_____的一个例子： (prehistory)
A. 可移动艺术。
B. 异国原料的长途贸易。
C. 壁画艺术。
D. 维纳斯雕像。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
4. 问题：在其鼎盛时期，克诺索斯的宫殿被认为拥有超过_________个房间。 (prehistory)
A. 100
B. 500
C. 1,000
D. 5,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
5. 问题：霍普韦尔是复杂的等级社会，但他们不是一个国家。霍普韦尔文化缺乏以下所有元素，除了： (prehistory)
A. 正式的政府
B. 巨大的土方工程
C. 城市中心
D. 一支永久军队
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
6. 问题：在 Huaca del Sol 的泥砖上发现的标记可能是： (prehistory)
A. 工程师写的给建造者的指示。
B. 随机划痕，不是有意义的字体或书面语言。
C. 旨在表明生产它们的当地群体的身份。
D. 木匠在建筑工地所做的简单算术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
7. 问题：巨石阵的 30 块直立的石头被称为_______；水平的石头是_________。 (prehistory)
A. 豆类，英国史前巨石柱
B. 门楣，石柱
C. 英国史前巨石柱，门楣
D. 巨石牌坊，圆形建筑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
8. 问题：现代人类婴儿的次要先天条件可能是一种进化的解决方案，因为： (prehistory)
A. 原始人类的大脑大小在一百多万年里没有增长，这使得婴儿很难走路。
B. 这使得幼崽在更早的年龄就能直立行走，并从母亲身边独立出来。
C. 这为随后的大脑发育提供了条件，因为两足行走导致女性骨盆的产道变窄。
D. 这使得大脑在出生前发育到接近成人的大小，因为两足行走导致女性骨盆的产道更宽。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
9. 问题：对 C3 和 C4 路径的研究表明，植物群落的变化与古人类饮食从_____的转变有关： (prehistory)
A. 以草为主到以坚果和水果为主。
B. 肉类到水果和蔬菜。
C. 水果和蔬菜到鱼。
D. 坚果和水果到更专注于草类物种。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
10. 问题：以下哪项是中石器时代植物新用途的证据？ (prehistory)
A. 在欧洲西南部的阿尔塔米拉洞穴中使用种子作为天然杀虫剂
B. 法国南部奥里尼亚纪墓葬中的诸如花这样的植物材料
C. 在南非的西布杜洞穴里，铺在地面上的植物材料
D. 格拉维特人传统中使用木头来制作长矛和独木舟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
11. 问题：现代非洲人没有任何尼安德特人的 DNA，这表明： (prehistory)
A. 尼安德特人和解剖学上的现代人之间的基因流动一定发生在尼安德特人迁出非洲之前。
B. 尼安德特人和解剖学上的现代人之间的基因流动发生在解剖学上的现代人走出非洲之后。
C. 生活在非洲的尼安德特人并没有与解剖学上的现代人杂交，但一定是在现代人迁出非洲的时候跟随了他们。
D. 解剖学上的现代人和尼安德特人之间从未发生过杂交。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
12. 问题：在更新世末期，也就是 28,000 到 18,000 年前，全球海平面比现在低得多，这导致了西伯利亚以东一块名为__________的大陆的出现。这个时期被称为_______。 (prehistory)
A. 白令陆桥；白令陆纪晚期
B. 巽他古陆；McKenzie 极大期
C. 白令陆桥；晚冰期极大期
D. 华莱士区；劳伦斯时期晚期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
13. 问题：哪一种考古方法最适合确定大规模的土地改造？ (prehistory)
A. 测试坑
B. 探地雷达
C. 航空摄影
D. 质子磁力仪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
14. 问题：一种陶器风格的什么名称最终被应用于一个横跨太平洋的完整文化组合？ (prehistory)
A. 克洛维斯人
B. 格拉斯文化组合
C. 拉皮塔人
D. 密克罗尼西亚的陶器传统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
15. 问题：简单觅食者和复杂觅食者之间的区别是什么？ (prehistory)
A. 复杂的觅食者使用灌溉技术。
B. 复杂觅食者依赖更广泛的食物来源。
C. 复杂觅食者的机动性更强。
D. 复杂觅食者专注于少数高产资源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
16. 问题：弗雷尔发现的意义在于，他发现的东西位于： (prehistory)
A. 灭绝动物的遗骸下面。
B. 在地表上，在灭绝动物的遗骸之上。
C. 没有人认为人类曾经生活过的非洲的一个地区。
D. 一个中世纪城堡的废墟上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
17. 问题：世界上最早的文字形式是什么？它是在哪里发展起来的？ (prehistory)
A. 楔形文字，在美索不达米亚
B. 象形文字，在埃及
C. 泥板，在克诺索斯
D. 符文，在巨石阵上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
18. 问题：一种社会整合模式，其中个人被置于社会层次的等级中，这被称为： (prehistory)
A. 城市化。
B. 一种社会制度。
C. 社会阶层化。
D. 一个墓地。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
19. 问题：米诺斯经济可能特别容易受到自然灾害的影响，因为它严重依赖于： (prehistory)
A. 农业
B. 海上贸易
C. 金属加工
D. 奴隶劳动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
20. 问题：_______是南美洲最早的王国之一，在_________左右达到顶峰。 (prehistory)
A. 莫希；公元 400 年
B. 瓦里；公元 100 年
C. 印加；公元 200 年
D. 玛雅；公元 400 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
21. 问题：在北极看到的由楔形岩芯、微刀片、双面刀和烧痕组成的石器技术叫什么名字？ (prehistory)
A. 克洛维斯文化组合
B. 德纳里文化组合
C. 弗尔萨姆文化组合
D. 格拉斯文化组合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
22. 问题：下面哪一种是用来清除土壤包围场地材料？ (prehistory)
A. 刷子
B. 泥刀
C. 牙签
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
23. 问题：在眼眶上方横跨眼眶的一个连续的突出的骨脊被称为： (prehistory)
A. 矢状脊。
B. 眶上圆枕。
C. 上颌骨。
D. 枕骨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
24. 问题：查科峡谷的古普韦布洛人文化包括： (prehistory)
A. 大约有 75 个大型定居点和 300 多个小型社区。
B. 500 多个城镇和村庄以及纪念性建筑。
C. 有 30 到 40 个农场和 3 个大型普韦布洛部落。
D. 一个拥有 300 多个偏远农庄的大城市。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
25. 问题：在_____之后不久，仰韶文化让位于龙山文化。 (prehistory)
A. 距今 6,000 年
B. 距今 5,000 年
C. 距今 4,000 年
D. 距今 3,000 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
26. 问题：更新世后欧洲食物资源基础最突出的特点是： (prehistory)
A. 对大型动物的依赖。
B. 狩猎和采集。
C. 对毛皮动物的依赖
D. 多样性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
27. 问题：在以色列，野生谷物的收获和食用的证据可以追溯到最早 (prehistory)
A. 距今 20,000 年
B. 距今 12,000 年
C. 距今 10,000 年
D. 距今 8,000 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
28. 问题：印度河流域的文明有以下特点： (prehistory)
A. 高度集中的经济。
B. 精心规划和设计的城市。
C. 标准化的度量衡。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
29. 问题：根据一种理论，当某些群体_____时，古普韦布洛精英的权力出现： (prehistory)
A. 预测日食和流星雨等天文事件。
B. 建造纪念碑和精心设计的多层悬崖民居。
C. 丰年储存多余的粮食，以备歉收年分发。
D. 通过征服战争吞并其他社会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
30. 问题：特奥蒂瓦坎在其竞争对手奎奎尔科_____之后在墨西哥盆地崭露头角， (prehistory)
A. 因一次火山喷发而被严重摧毁。
B. 因统治家族之间的一场内战而灭亡。
C. 其庄稼遭受枯萎病
D. 被墨西哥湾沿岸的飓风淹没。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
31. 问题：来自西北海岸社会的证据表明，社会复杂性发展的最终需要是： (prehistory)
A. 农业。
B. 灌溉技术。
C. 社会阶层化。
D. 食物过剩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
32. 问题：人类学的哪个分支旨在更好地了解人类的近亲？ (prehistory)
A. 古人类学
B. 考古学
C. 灵长类动物学
D. 语言学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
33. 问题：奥瑞纳时代的技术与莫斯特时代的技术有何不同？ (prehistory)
A. 莫斯特时代的技术产生了更多的抛掷尖物。
B. 莫斯特时代的技术生产出更实用的叶片表面。
C. 奥瑞纳时代的技术生产出更实用的叶片表面。
D. 奥瑞纳时代的技术主要集中在手斧的生产上。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
34. 问题：下列哪项是复杂社会存在的证据？ (prehistory)
A. 纪念性作品
B. 陪葬品
C. 休闲和久坐的生活方式
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
35. 问题：直立人的脸比现代人更________，但比能人更少。 (prehistory)
A. 晚熟
B. 多毛
C. 有枕骨
D. 下巴突出
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
36. 问题：蒙特祖玛从_____（即_______的首都）统治着数百万人。 (prehistory)
A. 玛雅；蒂卡尔。
B. 阿兹特克；特诺奇蒂特兰。
C. 特奥蒂瓦坎诺斯；特奥蒂瓦坎。
D. 萨巴特克；阿尔班山。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
37. 问题：认为文明的所有特征都在一个地方发展，如埃及，并从那里传播到世界其他地方的观点被称为： (prehistory)
A. 文化进化
B. 移民主义
C. 传播论
D. 非原旨主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
38. 问题：当比较大脑大小与身体大小的比例时，哪个物种的大脑在比例上更大？ (prehistory)
A. 直立人
B. 前现代智人
C. 尼安德特人
D. 现代智人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
39. 问题：商朝的皇家坟墓由巨大的十字形坟墓组成，在那里已故的国王拥有的陪葬品包括： (prehistory)
A. 玉器、青铜和陶瓷制品。
B. 战车和马匹。
C. 被献祭的无头人类尸体。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
40. 问题：在南非马拉帕洞穴发现的上述古人类物种被分类为： (prehistory)
A. 能人
B. 南方古猿源泉种。
C. 智人。
D. 南方古猿粗壮种
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
41. 问题：人种学证据支持食物过剩与社会复杂性之间的以下哪种联系？ (prehistory)
A. 只有农学家才能生产出经济不平等所必需的剩余粮食。
B. 一些资源丰富的环境允许剩余的产生，这可能导致经济不平等和社会复杂性。
C. 经济不平等是社会复杂性的基础，完全依赖农业来实现剩余粮食的生产。
D. 在经济不平等或社会复杂性的发展中，剩余粮食的生产并不重要。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
42. 问题：在人类进化过程中，下列哪一项是使用火的最大优势？ (prehistory)
A. 火可以保护人类不受掠食者和敌人的伤害。
B. 火使肉更容易消化并杀死细菌。
C. 火产生光和热。
D. 火可以用于战争和清理田地。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
43. 问题：孢粉学是对_________的研究，它使科学家能够重建______。 (prehistory)
A. 有孔虫；树木年轮的主序列。
B. 粪化石；古病理学与两性异形。
C. 花粉；植物群落和气候。
D. 植物岩；人工选择和光合作用途径。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
44. 问题：奥尔梅克文化的统一要素是什么？ (prehistory)
A. 宗教肖像
B. 庞大的军队
C. 农业剩余
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
45. 问题：以下哪个古代文明的书面语言是最不可能被完全破译的？ (prehistory)
A. 印度河流域
B. 埃及
C. 美索不达米亚
D. 中国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
46. 问题：南非 Pinnacle Point 遗址的复杂石器制造工业证明了： (prehistory)
A. 250,000 前手工斧的制作和使用传统。
B. 71,000 年前微刀片生产和使用的复杂序列。
C. 适应在寒冷环境中狩猎。
D. a 和 c 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
47. 问题：早在距今 2650 年左右，_____的出现就是玛雅社会复杂性的早期证据： (prehistory)
A. 雕刻精美的黑曜石雕像。
B. 带装饰的阶梯式平台。
C. 将巧克力引入中美洲经济。
D. 一种仪式性的球类比赛，输的人被献祭给神。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
48. 问题：人类学家不需要知道什么就能确定人们何时从西伯利亚进入美洲？ (prehistory)
A. 雪橇狗何时被第一次驯化
B. 白令海峡何时暴露并可供旅行
C. 东西伯利亚何时第一次有人居住
D. 最早的新大陆遗址的年代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
49. 问题：土著人是什么时候占领澳大利亚内陆的？ (prehistory)
A. 10,000–12,000 年前
B. 20,000–25,000 年前
C. 35,000–40,000 年前
D. 40,000–45,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
50. 问题：美索不达米亚的哈桑和萨马兰遗址有什么共同之处？ (prehistory)
A. 两者都严重依赖农业。
B. 两者都有大量的稀有奢侈品。
C. 两者都有很高的地位。
D. 两者都有复杂的纪念性建筑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
51. 问题：哪一种作物是南美洲对欧洲最大的农业贡献？ (prehistory)
A. 大米
B. 土豆
C. 南瓜
D. 豆子。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
52. 问题：中石器时代的贸易模式与旧石器时代晚期的贸易模式有何区别？ (prehistory)
A. 在中石器时代，商品流通距离更远，交换的商品也更多
B. 在中石器时代，商品流通距离更远，但交换的商品却更少
C. 在中石器时代，商品流通距离更短，但交换的商品更多
D. 在中石器时代，商品流通距离更短，并且交换的商品更少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
53. 问题：重新分配财富的庆祝活动被称为： (prehistory)
A. 冬季赠礼节。
B. kiva 派对。
C. 图腾宴。
D. 锡纳瓜。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
54. 问题：以下哪些是微量元素分析技术？ (prehistory)
A. 质子磁强计和电阻率
B. 加速器质谱和光合作用途径
C. 碳同位素分析与实验复制
D. 中子活化分析和 X 射线荧光
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
55. 问题：中国人通过检查烧制的动物骨头来预测未来的方法被称为： (prehistory)
A. 夯土
B. 砂岩占卜
C. 占卜
D. 圆柱印章预言
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
56. 问题：考古学家如何描述奥尔梅克人建造的纪念碑？ (prehistory)
A. 哈拉菲仪式纪念碑
B. 巨石酋长
C. 剩余粮食储存中心
D. 庄严仪式中心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
57. 问题：在拥有美洲原住民祖先的人类遗骸的遗址进行考古研究的伦理问题是由《美洲土著坟墓保护和遣返法案》解决的。当_____时经常出现问题： (prehistory)
A. 非土著考古学家和美洲原住民都同时被允许进入遗址。
B. 没有印第安人被训练成考古学家，也没有印第安人是考古学家。
C. 考古学家和美洲原住民都无法就该遗址埋葬的确切位置达成一致。
D. 墓葬是如此古老，以至于与现代人建立历史或宗谱联系是不可能的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
58. 问题：哪一种文化，以前被称为神庙丘建造者，且主要以玉米和南瓜农业为生？ (prehistory)
A. 古普韦布洛人
B. 霍霍坎
C. 密西西比人
D. 阿登纳人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
59. 问题：乌鲁克城以及玛雅和莫切文化都受到以下因素的不利影响： (prehistory)
A. 入侵。
B. 干旱。
C. 内战。
D. 地震。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
60. 问题：玉米的野生祖先是什么？ (prehistory)
A. 单粒小麦
B. 二粒小麦
C. 墨西哥类蜀黍
D. 豆类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
61. 问题：与旧石器时代中期相比，旧石器时代晚期的工具技术： (prehistory)
A. 强调薄片而不是刀片。
B. 迅速改变。
C. 涉及核心工具的精心准备。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
62. 问题：最近对尼安德特人和现代人的基因组分析表明： (prehistory)
A. 具有欧洲和亚洲血统的现代人类基因组中有 1% 到 4% 来自尼安德特人，这很可能是通过杂交实现的。
B. 尼安德特人与解剖学上的现代人完全不同，没有杂交的证据。
C. 全世界的解剖学上的现代人与尼安德特人共有大约 16% 的基因组。
D. 现代非洲人与尼安德特人共有超过 4% 的基因组，远远超过现代欧洲和亚洲人口，这表明成功杂交的时间更长。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
63. 问题：以下哪一项是在考古遗址使用的遥感设备？ (prehistory)
A. 探地雷达
B. 质子磁力仪
C. 电阻率
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
64. 问题：对粳稻（短粒）和籼稻（长粒）这两个主要品种的遗传研究表明： (prehistory)
A. 每一种水稻之间的亲缘关系都比它们在当地的野生祖先更密切，这表明这些现代水稻品种是最近在东亚发展起来的。
B. 每一种水稻与当地野生祖先的关系都比另一种更为密切，这表明这些现代水稻品种是在东亚和南亚分别驯化的。
C. 每一种水稻都互不相关，这表明这些现代水稻品种是在东亚和西欧分别驯化的。
D. 每一种水稻都与当地的野生祖先密切相关，这表明驯化一定发生在最近，且不早于 2,000 年前。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
65. 问题：在桑吉尔遗址与儿童一起埋葬的陪葬品的数量说明了什么？ (prehistory)
A. 这个部落的大部分时间都用来雕刻珠子。
B. 这个部落参与了一个错综复杂的贸易网络。
C. 这个部落有一个复杂的社会地位继承体系。
D. 儿童有时是部落的首领。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
66. 问题：在高峰期，特奥蒂瓦坎市的人口可能达到： (prehistory)
A. 50,000 人。
B. 200,000 人。
C. 500,000 人。
D. 1,000,000 人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
67. 问题：努比亚文明： (prehistory)
A. 早于并刺激了埃及文化的兴起。
B. 是美索不达米亚人在南方殖民的结果。
C. 是对埃及文化的回应而不是模仿。
D. 与邻近的文化没有接触。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
68. 问题：有一个向前突出的下脸被称为 (prehistory)
A. 树栖。
B. 下巴突出。
C. 纵裂。
D. 下颌骨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
69. 问题：是什么原因导致古普韦布洛人放弃了梅萨维德？ (prehistory)
A. 人口超过了环境的生产能力
B. 干旱
C. 一种新的宗教把他们吸引到南方
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
70. 问题：哪个物种最早与石器的制造和使用联系在一起？ (prehistory)
A. 能人
B. 地猿始祖种
C. 智人
D. 南方古猿粗壮种
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
71. 问题：不是画在上面而是蚀刻在岩石表面上的这种设计被称为： (prehistory)
A. 象形文字。
B. 岩石雕刻。
C. 图示。
D. 石化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
72. 问题：德克萨斯州中南部的高尔特遗址提供了 13,000 年前古印第安人选择这里的证据，依据是： (prehistory)
A. 靠近可通航的河流和墨西哥湾沿岸。
B. 丰富多样的林地环境中有丰富的野生动物、植物和鱼类。
C. 靠近当地用于采石和制作石器的燧石产地。
D. 靠近野牛等大型哺乳动物迁徙路线。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
73. 问题：中石器时代早期的马格勒莫文化适应了： (prehistory)
A. 苔原环境。
B. 苔原环境。
C. 森林和湖边环境。
D. 赤道环境。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
74. 问题：南美洲最早的金属是如何加工的？ (prehistory)
A. 铸造
B. 敲击
C. 冶炼
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
75. 问题：在阿兹特克语中，30,000 多年前在欧洲发展起来的投掷长矛的装置被称为什么？ (prehistory)
A. 穹奇。
B. 梭标投射器。
C. 雕刻刀。
D. 岩石雕刻。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
76. 问题：人类对植物和动物的定向繁殖被称为： (prehistory)
A. 觅食。
B. 人工选择。
C. 自然选择。
D. 放牧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
77. 问题：有趣的是，古代南美洲的文明似乎都没有发展出： (prehistory)
A. 纪念性作品。
B. 灌溉技术。
C. 书面语言。
D. 大量的军队。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
78. 问题：下列哪项不是原始人为什么用两条腿走路的假设？ (prehistory)
A. 这解放了双手来搬东西
B. 这允许脑壳扩张
C. 在长距离行走时，这比四足行走消耗更少的能量
D. 这让原始人能够看到更远的距离
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
79. 问题：埃及最早的法老是什么时候出现的？ (prehistory)
A. 距今 3100 年
B. 距今 4100 年
C. 距今 5100 年
D. 距今 6100 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
80. 问题：有证据表明霍霍坎人从中美洲文化中借鉴了哪些习俗？ (prehistory)
A. 玉米啤酒的饮用仪式
B. 人祭仪式
C. 玩仪式性球类游戏
D. 建造阶梯式金字塔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
81. 问题：印加人打了这么多战争的一个不太明显的原因可能是： (prehistory)
A. 为强大的史诗创作故事线。
B. 为了识别和培养有才能的领导者。
C. 为了杀死一定比例的年轻男性人口，从而防止革命。
D. 为了安抚战神。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
82. 问题：这个城市的名字特奥蒂瓦坎是来自： (prehistory)
A. 阿兹特克人，他们在它倒塌很久之后还在那里朝拜。
B. 西班牙侵略者，他们基本上摧毁了它。
C. 这座城市的第一位国王，以他最喜欢的神的名字命名了这座城市。
D. 奥尔梅克商人，他们对它的宏伟印象深刻。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
83. 问题：哪个文化举办了上述庆祝活动？ (prehistory)
A. 西南部沙漠的古普韦布洛文化
B. 西南部山区的莫高伦文化
C. 太平洋西北部的夸丘特文化
D. 美洲中西部的霍普韦尔文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
84. 问题：下列哪个是复杂社会发展最早的例子？ (prehistory)
A. 以色列的耶利哥
B. 秘鲁的卡拉尔
C. 英国的巨石阵
D. 墨西哥湾沿岸的奥尔梅克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
85. 问题：关于猫被驯化的考古证据表明，驯化发生在什么时候，为什么？ (prehistory)
A. 在 22,000 年前，这是由于人类从机会主义觅食向后勤采集的转变
B. 在 11,000 年前，这是人工选择的直接结果
C. 在 11,000 年前，这是食物生产和储存的无意结果
D. 在 9,000 年前，由于无意中驯化了牛，生产了牛奶和奶酪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
86. 问题：古代国家社会最明显的物质象征是： (prehistory)
A. 石碑。
B. 金字塔。
C. 纪念性作品。
D. 灌溉运河。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
87. 问题：印度河流域城市与古代美索不达米亚城邦之间的贸易有什么证据？ (prehistory)
A. 在这两个地区的遗址中都发现了黑曜石工具。
B. 在印度河流域的哈拉帕遗址发现了来自美索不达米亚的玻璃珠、铜和黄金。
C. 哈拉帕印章在美索不达米亚被发现，美索不达米亚圆柱印章在印度河流域被发现。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
88. 问题：在中新世末期，许多猿类灭绝了，原因是： (prehistory)
A. 人类杀死了它们。
B. 小行星撞击尤卡坦半岛。
C. 环境的变化。
D. 恐龙吃掉了它们。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
89. 问题：最近在印度尼西亚苏拉威西岛的洞穴中发现了一些世界上最古老的绘画艺术。这些图像包括什么，它们能追溯到什么时期？ (prehistory)
A. 动物和人体，15,000 年前到 20,000 年前
B. 动物和手印，35,000 年前到 40,000 年前
C. 动物和手印，45,000 年前到 100,000 年前
D. 动物和抽象几何图形，15,000 年前到 100,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
90. 问题：认为地球目前的面貌可以最好地解释为一系列自然灾害的结果的人被称为： (prehistory)
A. 古人类学家。
B. 自然科学家。
C. 进化论者。
D. 灾变论者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
91. 问题：是什么导致社会变得越来越复杂？ (prehistory)
A. 剩余的粮食储存在大型的集体设施中。
B. 农作物灌溉需要修建水坝或运河。
C. 定居社区需要保护自己。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
92. 问题：_________含有初级垃圾；_________包含二级垃圾。 (prehistory)
A. 厨房；花园
B. 活动区域；填埋场
C. 野餐地点；垃圾倾倒点
D. 活动区域；回收区域
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
93. 问题：人工证据_________；生态证据__________ (prehistory)
A. 珍贵而稀有；都很容易得到。
B. 快速腐烂；持续很长时间。
C. 是人类制造的；展示人类活动的痕迹。
D. 是关于艺术的证据；是关于自然的证据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
94. 问题：庞贝古城保存得非常好，因为： (prehistory)
A. 火山浮石层在遗迹上形成了一层封印。
B. 雪崩将遗迹推入大海，海水保存了一些东西。
C. 有毒的火山气体使人立即死亡。
D. 罗马人用海水中的盐来防腐。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
95. 问题：查尔斯·莱尔认为地球一定非常古老，依据是以下事实： (prehistory)
A. 许多可以观察到的过程都在极其缓慢地行动。
B. 均变说可以解释重要的地质特征。
C. 侵蚀作用极其缓慢。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
96. 问题：弗洛勒斯岛的弗洛勒斯人可以追溯到大约 35,000 到 14,000 年前，根据一些研究人员的说法，他们与以下人相似或相关： (prehistory)
A. 直立人。
B. 能人。
C. 东非直立人。
D. 阿法南方古猿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
97. 问题：人们的生存实践可以通过恢复和研究_____来确定： (prehistory)
A. 一个遗址的动物群。
B. 从一个遗址收集的骨学比较标本。
C. 浮石和火山碎屑涌流的证据。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
98. 问题：当西班牙探险家埃尔南多·德索托穿越北美大陆的一部分时，他的探险队遇到了哪些人的直系后裔？ (prehistory)
A. 密西西比人
B. 阿登纳人
C. 古普韦布洛人
D. 夸扣特尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
99. 问题：古典时期结束于公元 800 年左右，之后，玛雅文明： (prehistory)
A. 莫名其妙地消失了，然后开始了一个缓慢的发展，并终结于阿兹特克文明。
B. 进入第二个古典时期，输掉了与特奥蒂瓦坎的大战，并逐渐消失。
C. 衰落，中心向北移动，复兴，再次衰落。
D. 突然衰落；人口消失了，再也没有建造纪念性建筑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
100. 问题：中新世晚期，碳同位素分析表明环境变化可能影响了现代人类的原始人祖先。这些变化最好的特点是： (prehistory)
A. 全球气温突然下降，导致回到冰河时代。
B. 全球气温突然上升，导致海平面上升。
C. 草地的扩大和林地的减少，导致区域马赛克环境。
D. 大型哺乳动物数量的减少和其他脊椎动物种类的相对增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
101. 问题：在石器时代晚期、旧石器时代晚期甚至解剖学上的现代人之前，现代人的下列哪一种特征是最古老的？ (prehistory)
A. 精致的葬礼
B. 更大的遗迹和更多的人口
C. 改进的石器技术
D. 通过艺术生产进行象征性表达
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
102. 问题：通过臂对臂的摆动而在树上移动被称为： (prehistory)
A. 两足动物运动。
B. 臂力摆荡。
C. 有四足的运动。
D. 稀树草原生态位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
103. 问题：为什么土耳其中部的恰塔霍裕克被视为一个大村庄，而不是一个城市？ (prehistory)
A. 这里没有宫殿，没有公共建筑，也没有什么地位分化的证据。
B. 这里没有食物储存、驯养动物或建筑的证据。
C. 这里没有与城市有关的艺术作品、仪式或活动。
D. 这里没有纪念性建筑或道路的证据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
104. 问题：以下哪一项是文明的四个特征？ (prehistory)
A. 粮食过剩、专业人士、城市定居点以及记录保存系统
B. 食物过剩、常备军、艺术品和管道系统
C. 粮食过剩、纪念性建筑、宗教建筑和博物馆
D. 博物馆、图书馆、纪念性建筑和艺术品
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
105. 问题：下列哪项最能说明旧石器时代晚期人类智力的进步？ (prehistory)
A. 壁画和可移动艺术
B. 新的石制工具技术
C. 获取外地原材料
D. 聚落格局的变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
106. 问题：下列哪一种技术是太平洋上的当地航海家不熟悉的？ (prehistory)
A. 鸟类飞行路线
B. 海流和风型
C. 磁极的方向
D. 云型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
107. 问题：最近对石器复制和脑成像的研究提出了以下假设： (prehistory)
A. 工具制造过程中建立的联系使大脑为语言的产生和使用做好了准备。
B. 工具制作需要合作，而这种合作只能与语言共存。
C. 工具制造起源于语言进化后的数百万年。
D. 大脑和两足运动之间的联系为手制作工具做好了准备。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
108. 问题：已知最早使用青铜的是在： (prehistory)
A. 南美洲。
B. 美索不达米亚。
C. 印度河流域
D. 中国。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
109. 问题：由克里斯托弗·哥伦布“发现”的新大陆大约有多少人？ (prehistory)
A. 100,000
B. 500,000
C. 1,000,000
D. 数千万
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
110. 问题：以下哪一处遗迹有大约 3,500 年前的纪念性土方工程，其中它们的同心圆脊呈半圆形？ (prehistory)
A. Caral
B. 巨石阵
C. 波弗蒂角
D. 哥贝克力山顶遗迹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
111. 问题：关于现代欧洲人在更新世末期殖民北美的有争议的理论是： (prehistory)
A. 遗传证据表明，美洲最古老的骨骼和欧洲人的基因组之间存在密切联系。
B. 来自美洲最古老的骨骼的遗传证据证明，现代美洲原住民和西伯利亚中部的土著人之间的密切联系。
C. 基因证据证明，美洲最古老的骨骼与公元 1000 年左右抵达加拿大东北部的北欧探险家之间存在密切联系。
D. 因为完全没有记录欧洲人移民到美洲的文件而被驳倒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
112. 问题：为了获得使用印加帝国财产的特权，国王需要做什么劳动？ (prehistory)
A. 奇普
B. Mit'a
C. 分割继承
D. 卡帕科查
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
113. 问题：考古学是以下学科的分支： (prehistory)
A. 生物人类学。
B. 人类学。
C. 文化人类学。
D. 古人类学。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
114. 问题：什么时候从更远的地方获取的原材料增加了？这说明了什么？ (prehistory)
A. 在旧石器时代晚期；远距离联系，更依赖与遥远群体的贸易
B. 在旧石器时代中期；从更远的地方获取原材料表明人们的迁移更加频繁
C. 在旧石器时代中期；更广泛的社交网络建立在频繁的贸易活动和远距离联系的基础上
D. 在旧石器时代晚期；人们更广泛地认识到高质量进口材料的重要性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
115. 问题：作者认为，奥尔梅克人有什么共同之处使他们在不同的地区聚集在一起？ (prehistory)
A. 潜在的宗教信仰，就像在奥尔梅克艺术和肖像中看到的那样
B. 农业剩余导致了经济不平等的产生
C. 他们说同一种语言，并通过亲属关系和婚姻联系在一起
D. 一种交易和交换系统，例如作为一种货币形式使用的代币
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
116. 问题：与美索不达米亚的文字不同，玛雅人留下的记录主要涉及： (prehistory)
A. 政治和军事历史。
B. 哲学和宗教。
C. 贸易和经济。
D. 天文学和数学。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
117. 问题：根据考古证据，关于文明，以下哪一项是准确的？ (prehistory)
A. 战争的发生减少了，因为人们越来越多地在艺术生产上投入时间。
B. 战争的发生是罕见的，只有在财富集中的情况下才会发生。
C. 财富的集中是一个共同的特征。
D. 财富的集中是不常见的，只是偶尔发生。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
118. 问题：根据大约 180 万年前到大约 400,000 年前的原始人类化石的形态，研究人员认为： (prehistory)
A. 在这一时期，有两种或两种以上相关但地理位置不同的原始人，它们是从早期的非洲原始人进化而来的
B. 这一时期的原始人类可以分为不同的物种，分布在非洲、亚洲和欧洲。
C. 所有从能人进化而来的原始人类都属于一个单一的、地理上广泛分布但形态上多样的物种，即直立人。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
119. 问题：在_____中展示了不同种类生物的进化历史和它们之间的相互关系： (prehistory)
A. 纵裂。
B. 发展史。
C. 马赛克。
D. 属 。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
120. 问题：与奥尔德沃文化的工具相比，手斧____________。 (prehistory)
A. 是由石头、木头或骨头制成的。
B. 需要经常清洁和保养。
C. 需要金属和热源才能锻造。
D. 需要去除更多的薄片。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
121. 问题：直立人与哪个制造工具的传统联系最密切？ (prehistory)
A. 枕骨
B. 阿舍利文化
C. 奥尔德沃文化
D. 亚冰期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
122. 问题：机会性觅食包括： (prehistory)
A. 仔细的规划和安排。
B. 依赖稳定的食物来源，如贝类。
C. 增加进口或“外来”材料的使用
D. 很少规划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
123. 问题：在极少数情况下，古代石器上的血液残留物可能： (prehistory)
A. 阻止考古学家进行他们的研究，因为只有法医人类学家才能研究带血的工具。
B. 用于识别被杀死和可能被吃掉的动物的种类。
C. 用来预测不用于狩猎的武器类型。
D. 以上都不是；血液不能保存，也从未在石器上发现过。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
124. 问题：莫切人的皇家墓地是如何被发现的？ (prehistory)
A. 盗墓贼被警察抓住了。
B. 一场森林大火烧毁了遮盖墓地的茂密植被。
C. 考古学家在地图室里发现了这座城市的一模一样的复制品。
D. 住在那里的一群羊掉进了一座坟墓里。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
125. 问题：卡霍基亚古城包括超过_______，人口数量大约是_______。 (prehistory)
A. 120 个土丘；10,000
B. 60 座坟冢；2,000
C. 50 座宗教纪念碑；5,000
D. 200 座金字塔丘；200,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
126. 问题：根据对在古湖沉积物中发现的腹足类动物壳的氧同位素比率的分析，印度河流域的文明发生了什么？ (prehistory)
A. 由于降雨量的增加和生长季节的延长，它变得越来越复杂。
B. 由于气候变化和干旱，它最终崩溃了。
C. 由于季风增加和一系列灾难性的洪水，它崩溃了。
D. 它沿着河流和湖岸发展成一系列城邦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
127. 问题：克洛维斯矛尖未在_____发现： (prehistory)
A. 阿拉斯加。
B. 墨西哥。
C. 加拿大。
D. 美国大陆。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
128. 问题：哪一种文化在西南地区主要以定居的生活方式为主？ (prehistory)
A. 阿登纳人
B. 莫戈隆
C. 夸扣特尔
D. 密西西比人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
129. 问题：刘易斯·亨利·摩根将人类文化的进步分为以下几个阶段： (prehistory)
A. 野蛮、未开化和文明。
B. 野蛮、文明和崩溃。
C. 未开化、原始和文明。
D. 石器时代、铜器时代和铁器时代。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
130. 问题：到距今 1900 年，玛雅文化的核心要素已经形成。这些不包括： (prehistory)
A. 由国王统治的分层社会。
B. 仪式性的球类运动和对珍贵玉石的崇敬。
C. 成熟的青铜生产工业。
D. 一种象形文字的书写语言和历法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
131. 问题：马丘比丘是建在山上，作为一个： (prehistory)
A. 防御要塞。
B. 供奉印加雨神的神殿。
C. 精英休闲度假场所。
D. 天文台。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
132. 问题：有什么证据表明尼安德特人是猎人？ (prehistory)
A. 尼安德特人的犬齿表明他们只靠吃肉为生。
B. 发现的动物骨头上有石器切割的痕迹，没有动物牙齿的痕迹。
C. 在洞穴中发现了象和马等大型动物的骨头。
D. A 和 C 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
133. 问题：为什么我们对尼安德特人的了解要多于其他已灭绝的前现代人？ (prehistory)
A. 尼安德特人遍布世界各地，他们的遗骸在每个大陆都有发现。
B. 尼安德特人在欧洲使用洞穴，里面保存着他们的遗骸。
C. 尼安德特人比其他任何前现代人类都要大，也更暴力，他们把前现代人类赶到了灭绝的边缘。
D. 尼安德特人留下了粗糙但可理解的文字记录。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
134. 问题：许多古代精英对资源消耗的态度似乎是： (prehistory)
A. “省一分钱就是赚一分钱。”
B. “如果你拥有它，就炫耀它。”
C. “三思而后行。”
D. “后的必在前，前的必在后。”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
135. 问题：1797 年，约翰·弗雷尔有了一个发现，他将其描述为： (prehistory)
A. 动物遗骸散落在地面上。
B. 最早的书面文件。
C. 原始的石器在很深的地方被挖掘出来。
D. 具有类人猿特征的人类头骨。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
136. 问题：下列哪项第一个根据可预测的石器时代、铜器时代和铁器时代的年表描述了人类文化？ (prehistory)
A. 均变论
B. 多线进化论
C. 三时代系统
D. . 三时代灾变说
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
137. 问题：蒂瓦纳库的首都位于的的喀喀岛，它是古代世界___________王国之一。 (prehistory)
A. 最富有的
B. 最强大的
C. 最大
D. 最高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
138. 问题：阿尔班山遗址位于________，由_________建造。 (prehistory)
A. 墨西哥谷；阿兹特克人。
B. 瓦哈卡谷；萨巴特克人。
C. 亚马逊泛滥平原；奥尔梅克人。
D. 尤卡坦半岛；玛雅人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
139. 问题：在全新世的非洲，__________被____________取代。 (prehistory)
A. 细石器刀片；厚背石瓣器
B. 伊比罗莫鲁斯文化；卡普萨文化文化
C. 卡普萨文化文化；伊比罗莫鲁斯文化
D. 马格尔莫斯文化；纳图夫文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
140. 问题：什么不是美索不达米亚文明发展的决定性因素？ (prehistory)
A. 需要把人口从河边的可耕地上集中起来
B. 需要建造纪念性建筑，如阶梯金字塔和寺庙
C. 需要发展一个复杂的社会系统，使修建运河成为可能
D. 利用灌溉生产足够的粮食
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
141. 问题：下列哪一种作物不是霍普韦尔人维持生计的重要组成部分？ (prehistory)
A. 向日葵
B. 南瓜
C. 玉蜀黍
D. 蓼科杂草
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
142. 问题：艺术作为象征性表达的明确证据可以追溯到： (prehistory)
A. 距今 95,000 年，在 Dolni Vestonice。
B. 距今 77,000 年，在布隆伯斯洞穴。
C. 距今 50,000 年，在爱荷华州德梅因。
D. 距今 36,000 年，在沃顿山。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
143. 问题：中国在建造房屋墙壁和防御结构时使用的踩踏或击打土地的技术是什么？ (prehistory)
A. 夯土
B. 占卜
C. 龙山
D. 秦制造
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
144. 问题：古湖森林古代人传统依靠____________资源；海洋古代人猎杀___________生物。 (prehistory)
A. 远洋；堆肥
B. 湖；远洋
C. 堆肥；沿岸
D. 沿岸；湖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
145. 问题：遗传证据表明现代因纽特人是哪些人的后裔？ (prehistory)
A. 古爱斯基摩人
B. 多塞特人
C. 拓乐人
D. 克洛维斯人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
146. 问题：哪种工具技术与解剖学上的现代智人有关？ (prehistory)
A. 奥瑞纳文化
B. 阿舍利文化
C. 莫斯特文化
D. b 和 c 都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
147. 问题：绝对日期和相对日期的区别是什么？ (prehistory)
A. 绝对日期是人人都知道的日期，而相对日期则在 30 年到 50 年之间。
B. 相对日期来自于放射性测年技术，而绝对日期只与书面文件有关。
C. 相对日期指的是一年或年份范围，而绝对日期指的是时间顺序。
D. 绝对日期指的是一年或年份范围，而相对日期指的是时间顺序。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
148. 问题：意大利航海家乔瓦尼·德·维拉扎诺在探索罗德岛州时注意到，当地居民的长相类似： (prehistory)
A. 意大利人。
B. 亚洲人。
C. 澳大利亚人。
D. 美拉尼西亚人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
149. 问题：像印度河流域的城市中心一样，特奥蒂瓦坎似乎曾经： (prehistory)
A. 配备了精密的管道和冷却系统。
B. 受到瘟疫和疾病不断爆发的影响。
C. 被广阔的农业腹地所包围。
D. 按照网格模式进行规划和建造。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
150. 问题：墨西哥谷的人口是通过以下方式维持的： (prehistory)
A. 长途贸易、盐矿开采以及石料砌筑。
B. 狩猎、采集、捕鱼和种植块根作物。
C. 先进的医疗、手工和冶金技术。
D. 农业灌溉、梯田以及被称为浮园耕作法的人工耕地。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
151. 问题：人类学的哪个分支被描述为研究“别人的垃圾”？ (prehistory)
A. 灵长类动物学
B. 考古学
C. 古人类学
D. 语言学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
152. 问题：莫切人在他们的城市中心建造了什么？ (prehistory)
A. 一个庞大的寺庙和工匠作坊的综合体
B. 一个巨大的有围墙的精英住宅区
C. 太阳金字塔
D. 有羽蛇的神庙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
153. 问题：玛雅城邦不是： (prehistory)
A. 由自治王朝统治。
B. 在政治组织与埃及社会相似。
C. 以广阔的农业腹地为支撑。
D. 人口比莫汉乔-达罗少得多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
154. 问题：支持原始人类至少在 330 万年前制造和使用石器的论点是： (prehistory)
A. 用石头宰杀动物时造成的动物骨头上的切割痕迹。
B. 非洲南方古猿手的解剖结构，并与对非人类灵长类动物使用工具的研究进行类比。
C. 在肯尼亚西图尔卡纳的洛迈奎 3 号遗址发现了简单的石芯、铁砧石和薄片。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
155. 问题：在伯利兹 Yok Balum 洞穴的石笋中，氧同位素的变化反映了玛雅家园的降雨量，这与什么相对应？ (prehistory)
A. 降雨增加和严重的洪水导致了玛雅仪式中心的倒塌
B. 严重的干旱和玛雅仪式中心建筑的减少
C. 降雨增加，农业生产的剩余粮食储存增加
D. 战争增加，整个地区被遗弃
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
156. 问题：在作者讲述宇宙历史的两小时电影中，人类家族最早的成员是什么时候出现的？ (prehistory)
A. 在电影的开头
B. 在电影的一半
C. 电影开始后 90 分钟
D. 在影片的最后 3 秒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
157. 问题：哪个最能描述巨石阵？ (prehistory)
A. 巨石纪念碑
B. 哈拉菲纪念中心
C. 查文仪式纪念碑
D. 美索不达米亚纪念碑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
158. 问题：哪一种文化的常用名称是从另一种美洲原住民语言中借来的，字面意思是“古老的敌人”？ (prehistory)
A. 夸扣特尔
B. 霍霍坎
C. 阿纳萨齐
D. 莫戈隆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
159. 问题：古遗传学和古生态学的证据表明，澳大利亚被占领的时间可以追溯到： (prehistory)
A. 距今 80,000 年
B. 距今 70,000 年
C. 距今 60,000 年
D. 距今 40,000 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
160. 问题：埃及圣书字系统： (prehistory)
A. 没有使用象形文字
B. 似乎是突然发展起来的
C. 是世界上最早的书写形式
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
161. 问题：根据对附近村庄动物牙齿的分析，我们对建造巨石阵的人了解多少？ (prehistory)
A. 他们在这里饲养家畜，包括牛、绵羊和山羊。
B. 他们把动物从该地区以外的地方带到遗址。
C. 他们没有驯养的动物，而是猎杀野生动物以获取肉类。
D. 他们捕猎羚羊、瞪羚和熊。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
162. 问题：来自现代人类基因组的证据表明，遗传自尼安德特人的基因： (prehistory)
A. 对现代人普遍有益。
B. 控制现代欧洲人的脂肪代谢
C. 与狼疮等人类疾病有关
D. b 和 c 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
163. 问题：纳斯卡地画绵延数英里，展示了： (prehistory)
A. 精英们地下墓穴的入口。
B. 巨大的城镇建筑设计。
C. 仪式通道和神灵的雕像。
D. 宇宙飞船的着陆跑道。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
164. 问题：特奥蒂瓦坎的早期挖掘者将普通住宅误认为是宫殿，这一事实表明： (prehistory)
A. 普遍的生活水平很高。
B. 平民接管了精英阶层的住宅。
C. 这个城市是一个民主国家，由普通的农民和工匠统治。
D. 这个社会基本上是平等主义的，几乎没有社会分层。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
165. 问题：为什么在塞伊巴尔建造纪念性建筑的时间很重要？ (prehistory)
A. 这与玛雅人的巨大建筑很大程度上受到奥尔梅克人启发的假设相矛盾。
B. 它证实了塞巴尔的居民受到奥尔梅克人的启发，建造了大型平台。
C. 这与玛雅人的纪念性建筑的发展是一个内部过程的假设相矛盾。
D. 它证实了建造了大部分玛雅遗迹的奥尔梅克人受到了埃及人的启发。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
166. 问题：中华文明的起源可以追溯到： (prehistory)
A. 黄河河附近的安阳遗址。
B. 中国许多地区的酋邦和国家。
C. 秦朝的开始。
D. 源自印度河流域的外部影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
167. 问题：从什么时候开始，人类群体通过人为地创造食物生长的条件来主动控制他们的食物来源？ (prehistory)
A. 在过去 6,000 年里
B. 在过去 12,000 年里
C. 在过去 18,000 年里
D. 在过去 28,000 年里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
168. 问题：下面哪项有尼安德特人存在的证据？ (prehistory)
A. 尼安德特人用吊坠和项链装饰自己。
B. 尼安德特人埋葬死者。
C. 尼安德特人制造并使用复杂的石器。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
169. 问题：大多数考古学家认为澳大利亚被占领日期是什么时候？ (prehistory)
A. 不早于 80,000 年前
B. 60,000 年前不久
C. 40,000 年前不久
D. 不早于 20,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
170. 问题：下列哪一种年代测定技术是基于测量在考古遗址被加热的材料中所储存的能量的数量？ (prehistory)
A. 氩/氩和钾氩年代测定法
B. 考古磁和放射性碳年代测定法
C. 发光年代测定法和光激发发光
D. X 射线荧光和古地磁年代测定法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
171. 问题：哪种工具技术与尼安德特人有关？ (prehistory)
A. 奥瑞纳文化
B. 阿舍利文化
C. 莫斯特文化
D. b 和 c 都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
172. 问题：冲突模型强调__________紧张关系在国家社会发展中的重要性，而整合模型强调____________紧张关系。 (prehistory)
A. 外部；内部
B. 军事；宗教
C. 内部；外部
D. 家族以外；家族以内
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
173. 问题：直立人与能人在哪些方面不同？ (prehistory)
A. 直立人化石只在非洲发现。
B. 直立人的大脑更小。
C. 直立人的大脑更大。
D. 直立人是寿命相对较短的物种。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
174. 问题：古人类学家普遍认为解剖学上的现代人： (prehistory)
A. 在 150,000 到 200,000 年前从非洲迁移到西欧，然后扩散到亚洲、澳大利亚和美洲。
B. 在 100,000 到 50,000 年前在亚洲进化，然后迁移到非洲、欧洲、澳大利亚和美洲。
C. 在非洲、欧洲和亚洲同时独立进化，然后迁移到澳大利亚和美洲。
D. 在 150,000 到 100,000 年前从非洲迁移到西南亚，然后扩散到欧洲、亚洲、澳大利亚和美洲。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
175. 问题：直立人是： (prehistory)
A. 一个稳定的、长寿的物种
B. 一个不成功的短命物种。
C. 第一个制造和使用石器的原始人。
D. 第一个站“直”并且直立行走的原始人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
176. 问题：大约 260 万到 190 万年前，地球变得_____，进入了______： (prehistory)
A. 更冷；更新世。
B. 更热；中新世。
C. 更冷；上新世。
D. 更热；更新世。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
177. 问题：玛雅艺术和肖像学的突出特征描绘了： (prehistory)
A. 婴儿和儿童。
B. 星星和彗星。
C. 爱和性。
D. 残害和暴力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
178. 问题：埋葬学是： (prehistory)
A. 一种基于相似性和差异性的系统分类。
B. 一种基于骨头放射性同位素衰变的年代测定技术。
C. 一种关于人工制品、生态制品和特征之间空间关系的研究。
D. 关于物质如何在一个特定的地方结束的研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
179. 问题：更新世时期灭绝的大型食草动物被称为： (prehistory)
A. 巨石。
B. 巨型动物。
C. 巨型植物群。
D. 麦加登 。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
180. 问题：在西班牙的骨头洞中，从 28 个单一人类物种的个体中恢复了 6,500 多块骨头和骨头碎片，提供了： (prehistory)
A. 几乎没有多样性的证据，因为每个个体代表一个不同的物种。
B. 非常好的证据来研究人类物种的多样性。
C. 尼安德特人和直立人杂交的证据。
D. 相对较少的研究物种多样性的证据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
181. 问题：查尔斯·达尔文发现植物和动物是通过一个叫做____________的过程进化的。早期考古学家发现  ______________________。 (prehistory)
A. 科学创世论；人类文化的进化与植物和动物不同
B. 单系进化；文明比植物进化得更快
C. 自然选择；随着时间推移，人类文化并没有进化或改变太多
D. 自然选择；人类文化经历了漫长的进化过程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
182. 问题：大型建筑（如土丘和贝壳丘）常被考古学家视为_____的证据： (prehistory)
A. 奴隶制的实行。
B. 社会和政治的复杂性。
C. 中石器时代的传统。
D. 旧石器时代向新石器时代的转变。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
183. 问题：商朝为中国文明的持续发展奠定了基础，这一文明一直持续到： (prehistory)
A. 10 世纪。
B. 13 世纪。
C. 17 世纪。
D. 20 世纪。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
184. 问题：智人和阿法南方古猿有什么共同之处？ (prehistory)
A. 运动方式
B. 对臂力摆荡的依赖
C. 两性二态性的缺失
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
185. 问题：晚更新世到全新世早期的气候变化对人类种群有什么影响？ (prehistory)
A. 它迫使种群向赤道迁移。
B. 它考验了人类的适应能力。
C. 它迫使人类穿衣服。
D. 它一点影响都没有。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
186. 问题：最近在南非新星洞穴系统的迪纳莱迪洞穴中发现的纳莱迪人化石表明，这是一种后颅形态的混合体，或者是人类特征的马赛克。这个新物种备受争议的原因之一是： (prehistory)
A. 已经有两个已知的人属物种，而且不太可能同时有两个以上的物种。
B. 古人类学家没有发现它，它是在南非一个人迹罕至的洞穴中发现的。
C. 到目前为止，对这些标本还没有确定的日期。
D. 纳莱迪人化石比已知最早的人类化石早了数百万年。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
187. 问题：一项基因研究比较了在德国发现的一具 7,000 年前的骨骼，在卢森堡发现的 8 具 8,000 年前的人类骨骼，以及 2,300 多名活着的欧洲人，该研究发现，现代欧洲人的基因组包括来自_____的贡献： (prehistory)
A. 最早的解剖学上的现代智人，他们生活在 45,000 年前的欧洲。
B. 基因上可以追溯到中东的人，他们大约 9,000 年前移居欧洲。
C. 在不到 5,000 年前从西亚搬到这里的人。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
188. 问题：以下哪项是社会阶层化和不平等的考古证据？ (prehistory)
A. 没有异域墓葬品的墓葬也含有骨头，表明他们从事的劳动不那么繁重。
B. 带有异域墓葬品的墓葬也含有骨头，表明他们从事的劳动不那么繁重。
C. 所有的墓葬都包含相同数量的异域物品，但有些比其他的更令人印象深刻。
D. 埋葬的骨头表明，人们是根据性别、身高和个人能力（包括艺术能力）进行隔离的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
189. 问题：比现在更冷的时期，以广泛的冰雪覆盖为特征，这被称为： (prehistory)
A. 晚熟。
B. 冰河时代。
C. 间冰段。
D. 间冰期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
190. 问题：50,000 年前，解剖学上的现代人和我们之间是什么关系？ (prehistory)
A. 他们的外表和想法和我们一样。
B. 他们长得像我们，但想法却不像我们。
C. 他们的想法和我们一样，但外表却不像我们。
D. 他们的外表和想法都不像我们。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
191. 问题：在埃塞俄比亚南部沿奥莫河发现的奥莫 1 号头盖骨表明： (prehistory)
A. 解剖学上现代人从大约 200,000 年前非洲的前现代人进化而来。
B. 解剖学上的现代人大约在 100,000 年前在非洲和欧洲同时进化。
C. 在第一个制造工具的证据出现之前，已经发育了更大的大脑。
D. b 和 c 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
192. 问题：通过居住在特定社会中并观察人们的行为来研究人类的研究人员被称为： (prehistory)
A. 考古学家。
B. 人种学家。
C. 语言学家。
D. 古人类学家。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
193. 问题：在大约 700 年前从旧世界到新大陆的第三次移民浪潮中，是什么人的文化使用隐藏的船只，从阿拉斯加到格陵兰岛，穿越北极传播开来？ (prehistory)
A. 古爱斯基摩人
B. 多塞特人
C. 拓乐人
D. 克洛维斯人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
194. 问题：在社会复杂性出现之前，美索不达米亚的什么制度被分离出来并拥有权力？ (prehistory)
A. 军事
B. 国家
C. 庙宇
D. 狩猎协会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
195. 问题：最近的一项研究将现代人的基因组与北美和南美的古代骨骼遗骸进行了比较，得出了什么结论？ (prehistory)
A. 大约 30,000 年前，北美和南美的美洲原住民在基因上偏离了彼此以及他们远在北方的祖先。
B. 所有美洲原住民，无论是古代的还是现代的，都是源自大约 13,000 年前澳大利亚-美拉尼西亚人到美洲的一次迁徙。
C. 所有美洲原住民，无论是古代的还是现代的，都是源自大约在 13,000 年前到达美洲的因纽特人的一次迁徙。
D. 西伯利亚原住民和最早的美洲原住民的分离发生在 20,000 到 23,000 年前。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
196. 问题：根据在科潘埋葬的人的牙齿中的锶同位素比率，谁是统治者？ (prehistory)
A. 凭借他们的声望和政治知识而掌握了权力的当地的精英们
B. 来自玛雅不同地区的外国人
C. 一个天文学家和牧师的精英阶层，他们主要吃蔬菜和鱼
D. 乘船来到这里教会了玛雅人如何建造金字塔的埃及移民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
197. 问题：帕伦克的统治者帕帕尔大帝的石棺盖描绘了什么？ (prehistory)
A. 国王的死敌，上面有一系列象形文字，代表着世界上所有伟大的城市和文明
B. 死去的国王悬挂在玛雅大地怪物和象征玛雅天堂的奎萨尔鸟之间
C. 阿兹特克国王驾着金制的战车升天
D. 一个古老的外星人通过望远镜观察并驾驶着宇宙飞船
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
198. 问题：Capilco 和 Cuexcomate 的阿兹特克乡村的平民： (prehistory)
A. 遭受国王的铁腕统治，他在那里驻扎了军队。
B. 被迫将种植的玉米的一半上贡给国王，生活在赤贫之中。
C. 大部分时间都是独自生活，过得相当不错。
D. 无法抵御来自北方的城邦入侵。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
199. 问题：最早来到新大陆的移民的头骨与现代美洲原住民的头骨不匹配。这表明： (prehistory)
A. 现代印第安人可能不是这些早期移民的后裔。
B. “头骨”单倍群没有遗传下去。
C. 现代印第安人有非常不同的 DNA。
D. 颅部测量法是一种不可靠的追踪人口的方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
200. 问题：人们生活和/或工作的一个地方，在那里可以找到他们存在的物证，这就是考古： (prehistory)
A. 人工制品。
B. 样本。
C. 遗址。
D. 文化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
201. 问题：_________的做法使印加人大大增加了可耕地的数量。 (prehistory)
A. 灌溉
B. 梯田
C. 砍伐和焚烧
D. 施肥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
202. 问题：在兰德尔·怀特看来，旧石器时代晚期的个人装饰品意味着什么？ (prehistory)
A. 愿意长途旅行
B. 晚上围着营火完成的爱好
C. 不断提高的个人身份的意识和重要性
D. 更聪明，更愿意合作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
203. 问题：加速全球人口增长的粮食生产革命被称为________；它发生在_____年前。 (prehistory)
A. 旧石器时代晚期过渡；在 35,000 年前
B. 中石器时代人口转型；从 18,000 年前开始
C. 新石器时代人口转型；从 11,000 年前开始
D. 新石器时代革命；5,000 年后
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
204. 问题：微量元素分析可用于确定： (prehistory)
A. 人工制品或生态制品的形态和年代
B. 制造一件人工制品的原材料的地理来源。
C. 工具上的磨损模式。
D. 人工制品、生态制品或特性的关联和上下文。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
205. 问题：印加人使用的记录保存系统，用一系列打结的绳子作为记忆工具，被称为： (prehistory)
A. 楔形文字。
B. 脊柱。
C. mit'a。
D. 奇普。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
206. 问题：米诺斯人居住在_________克里特岛。 (prehistory)
A. 地中海
B. 埃及
C. 美索不达米亚
D. 印度尼西亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
207. 问题：下列哪项描述了至少早在直立人时代就开始的原始人的一个关键变化，这个变化可能与越来越大的大脑大小有关？ (prehistory)
A. 头小畸型
B. 性早熟
C. 下颌前突
D. 眶上皮层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
208. 问题：印加建筑以其_____而闻名： (prehistory)
A. 木、土和石的结合
B. 前所未有的规模和复杂程度。
C. 精确的像拼图一样的石头砌筑。
D. 使用拱形拱门。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
209. 问题：在中国东部良渚主遗址的一些墓葬中发现了哪些代表精英地位的东西？ (prehistory)
A. 被称为璧的精心制作的大玉盘
B. 成千上万被称为“币”的贝壳盘被用作货币来源
C. 死者戴的铜耳套
D. 死者戴的金头饰
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
210. 问题：大多数含有壁画的洞穴： (prehistory)
A. 参观费用昂贵。
B. 深埋在地下。
C. 在法国发现。
D. 由于光线和湿气的损坏，对游客关闭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
211. 问题：以下哪项是解剖学上的现代人和尼安德特人杂交的证据？ (prehistory)
A. 所有现代人的大部分基因组都与尼安德特人相同。
B. 所有尼安德特人的大部分基因组都与现代人相同。
C. 在追根溯源至欧洲和亚洲的现代人类基因组中，有一小部分但意义重大的基因起源于尼安德特人。
D. 在解剖学上追溯到非洲祖先的现代人身上发现了一小部分但意义重大的尼安德特人基因组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
212. 问题：上埃及位于下埃及的________方。 (prehistory)
A. 北
B. 南
C. 东
D. 西
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
213. 问题：秦朝皇帝嬴政去世时，有什么精心制作的纪念仪式？ (prehistory)
A. 一座巨大的神殿，里面装满了黄金和宝石。
B. 一座由数百万块巨大的石灰岩石块建造而成的巨大的金字塔。
C. 60 名皇室成员集体自杀。
D. 真人大小的 8,000 人兵马俑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
214. 问题：玛雅国王亚克斯·帕萨伊在一块石碑上用符号展示他的皇室身份，石碑上描绘着： (prehistory)
A. 鹰、蛇和美洲虎，它们都是重要的皇家动物。
B. 对敌对国王的一系列决定性的军事征服。
C. 一道闪电从天上落下，标志着他是领袖。
D. 王朝的缔造者“把火炬传给他”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
215. 问题：为什么投矛器代表了一种有用的创新？它是什么时候出现的？ (prehistory)
A. 它使战争变得如此致命，以至于它在旧石器时代中期和石器时代中期开始被淘汰。
B. 从旧石器时代中期和石器时代中期开始，它允许猎人进行艺术表达。
C. 从旧石器时代晚期开始，它发射更大的长矛的速度更快，频率更高。
D. 从旧石器时代晚期开始，它就以更大的力量和精度发射投射物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
216. 问题：人类是从下列哪一种灵长类动物进化而来的？ (prehistory)
A. 黑猩猩
B. 大猩猩
C. 红毛猩猩
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
217. 问题：中国仰韶遗址的发掘表明了哪些驯化作物？ (prehistory)
A. 豆子、小米和玉米。
B. 小麦、大米和豌豆。
C. 高粱、二粒麦和豆类。
D. 小米、卷心菜和大米。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
218. 问题：一个以季节性和有计划地获取资源为基础的生存战略和定居模式被称为： (prehistory)
A. 机会主义觅食。
B. 后勤收集。
C. 象征性觅食。
D. 移动收集。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
219. 问题：对在南非马拉帕洞穴发现的一个原始人牙齿的分析表明，200 万年前的原始人的饮食主要包括： (prehistory)
A. 水果、叶子和 C3 植物。
B. 来自食肉哺乳动物的肉。
C. 肉、鱼和一些植物。
D. C4 草类，可能包括野生小麦。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
220. 问题：街头行人调查的适当性和有用性取决于： (prehistory)
A. 初级和次级垃圾的存在。
B. 自然暴露的层，在其中寻找人工制品、生态制品或骨头。
C. 可以在人工制品、生态制品和骨头之间建立的联系。
D. 一个人工制品隐藏处或集合的存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
221. 问题：自更新世末期以来，人类对动物物种灭绝的责任越来越大。如果任其发展下去，这些物种灭绝的可能后果是什么？ (prehistory)
A. 这将对农业产生负面影响。
B. 这将对水质产生负面影响。
C. 它将对人类健康产生负面影响。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
222. 问题：旧石器时代中期和晚期的重要区别之一是什么？ (prehistory)
A. 减少进口原材料的使用，增加使用当地可获得的任何材料
B. 更小的遗址，表明从大型的游牧狩猎者群体向最早的家族群体和家庭的改变
C. 丰富的石器传统，表明从时间和地理上的同质性向更大的多样性和可变性的改变
D. 石制手斧和工具的使用逐渐减少，表明人们转向使用更灵活、更实用的材料，如木头和骨头
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
223. 问题：世界上最早的文明是在哪里产生的？ (prehistory)
A. 中国东部
B. 克里特岛
C. 埃及
D. 美索不达米亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
224. 问题：有证据表明，前现代智人存在于： (prehistory)
A. 800,000 到 200,000 年前。
B. 600,000 到 30,000 年前。
C. 400,000 到 10,000 年前。
D. 100,000 到 10,000 年前。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
225. 问题：在灵长类动物中，下列哪个部位决定了它是四足动物还是两足动物？ (prehistory)
A. 脚
B. 头骨
C. 枕骨大孔
D. 尺骨
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
226. 问题：能人大约在________年前出现；直立人紧随其后出现在大约_________年前。 (prehistory)
A. 450 万；320 万
B. 360 万；280 万
C. 250 万；180 万
D. 140 万；800,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
227. 问题：尼安德特人在身体上与现代智人有什么不同？ (prehistory)
A. 尼安德特人有宽而深的躯干和短的四肢。
B. 尼安德特人的大脑更小，鼻子更大。
C. 尼安德特人的骨骼比现代智人的骨骼要多。
D. a 和 b 都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
228. 问题：400,000 年前之后，人类进化的特点是： (prehistory)
A. 两足行走和相对稳定的脑容量。
B. 平均脑容量略有下降。
C. 大脑容量迅速增大。
D. 缓慢增大的大脑容量和第一个石器工具。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
229. 问题：哪一种观点断言地球和所有生物的年龄都不到六千年，从那以后几乎没有变化（如果有的话）？ (prehistory)
A. 均变论
B. 古人类学
C. 神创论
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
230. 问题：考古证据表明，牛最早是在什么地方、多久以前被驯化的？ (prehistory)
A. 在西欧，大约 3,500 年前
B. 在撒哈拉以南的非洲，大约 8,500 年前
C. 在北美洲,大约 9,500 年前
D. 在中东，大约 10,500 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
231. 问题：在古代文明中，共同宗教肖像艺术的传播可能表明什么？ (prehistory)
A. 暴力减少，和平增加
B. 文化上，或许还有政治上的统一
C. 贸易和某种形式的货币的使用的增加
D. 有组织的宗教的开始和人类献祭的结束
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
232. 问题：是什么使得在德国舍宁根的一个 300,000 年前的遗址中发现几乎完好无损的精细木制长矛成为可能？ (prehistory)
A. 土壤是强酸性和需氧的，这为有机人工制品提供了极好的保存条件。
B. 土壤浸水，为有机物质的保存提供了条件。
C. 这些木制长矛被放置在一堆人工制品中，放在显眼的地方，考古学家最终会在那里找到它们。
D. 木矛上覆盖着混合了木炭和泥土的干血，这样可以保存木头。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
233. 问题：哪个大陆的岩石表面有最早的蚀刻痕迹？ (prehistory)
A. 欧洲
B. 非洲
C. 亚洲
D. 澳大利亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
234. 问题：以下哪些是基于放射性同位素半衰期的年代测定技术，并用于测定岩石的年龄？ (prehistory)
A. 氩/氩和钾氩年代测定法
B. 考古磁和放射性碳年代测定法
C. 发光年代测定法和光激发发光
D. X 射线荧光和古地磁年代测定法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
235. 问题：澳大利亚和美洲的巨型动物可能是被_____消灭的： (prehistory)
A. 人类。
B. 环境变化。
C. 人类和环境变化。
D. 通过大陆桥携带疾病的人类。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
236. 问题：考古和遗传证据表明，狼与狗分离的驯化过程发生在： (prehistory)
A. 65,000 至不晚于 48,000 年前
B. 45,000 至不晚于 38,000 年前
C. 35,000 至不晚于 18,000 年前
D. 15,000 至不晚于 10,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
237. 问题：最早的原始人可以被描述为： (prehistory)
A. 四足捣碎石头的人。
B. 四足类人猿。
C. 双足猿。
D. 双足四肢动物。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
238. 问题：新几内亚/澳大利亚和爪哇/婆罗洲之间的海底裂缝被称为__________。 (prehistory)
A. 华莱士沟
B. 萨胡尔通道
C. 波尼吉亚深渊
D. 白令海峡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
239. 问题：在土耳其中部的 Asikli Höyük 遗址发现的证据表明，在 10,400年 前之后的几个世纪里，哪些物种被驯化？ (prehistory)
A. 羊
B. 牛
C. 狗
D. 鸡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
240. 问题：关于印度河流域的主要城市，下列哪项是不正确的？ (prehistory)
A. 每个城市的西部边缘都建了一座城堡。
B. “上层城市”被巨大的城墙包围着。
C. 住宅街区是根据需要随意增加的。
D. 房子里使用的砖块拥有一致的大小和形状。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
241. 问题：新仙女木期是： (prehistory)
A. 更新世末期的一个变暖期。
B. 在 12,900 年到 11,600 年前之间的一个冰川扩张时期
C. 在 10,900 年到 9,000 年前之间的一个冰川消退时期
D. 这是一个环境变化的时期，导致人类暂时放弃了北欧的大部分地区。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
242. 问题：以下哪一项被描述为“现有原因的缓慢代理”？ (prehistory)
A. 自然选择
B. 灾变说
C. 均变论
D. 单系进化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
243. 问题：几乎所有在欧洲新石器时代重要的作物都： (prehistory)
A. 同时在公共农场被驯化。
B. 在群体定居之前就被驯化了。
C. 是在欧洲被独立驯化的
D. 从其他地区进口的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
244. 问题：下列哪项不是中石器时代的创新？ (prehistory)
A. 独木舟
B. 动物驯养
C. 欧洲人使用弓和箭
D. 作物灌溉系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
245. 问题：皮萨罗之所以能够征服整个印加帝国，主要是因为： (prehistory)
A. 他的马和枪炮使印加人屈服。
B. 他是一位杰出的军事战略家。
C. 帝国从未赢得它所征服的人民的效忠。
D. 他率领一支由 80,000 多名士兵组成的优势部队抵达。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
246. 问题：从粮食采集到完全依赖农业的转变： (prehistory)
A. 在其他地方都发生过，除了南美。
B. 花了几千年时间。
C. 花了几十万年时间。
D. 始终需要仔细的规划。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
247. 问题：在 140 万到 400,000 年前，手斧技术： (prehistory)
A. 稳步提高。
B. 稳步变差。
C. 变化很小。
D. 进化成一种更复杂的技术。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
248. 问题：人工制品必须小心地暴露并最初留在原地，以便记录： (prehistory)
A. 人工制品的组成和周围的土壤。
B. 空间背景和关联。
C. 可能存在的动物群或骨头。
D. 周围花粉的存在、形态和种类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
249. 问题：解剖学上的现代智人是在哪个时间段出现的？ (prehistory)
A. 800,000 到 10,000 年前
B. 800,000 年前到现在
C. 400,000 年前到现在
D. 200,000 年前到现在
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
250. 问题：劳动专业化： (prehistory)
A. 只能存在于产生食物过剩的社会中。
B. 使复杂的工艺工作（例如，编织、金属加工、陶器制造）成为可能。
C. 是文明的一个特征。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
251. 问题：玛雅人的书写和数学来源于： (prehistory)
A. 米索不达米亚人。
B. 查文人。
C. 中国人。
D. 奥尔梅克人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
252. 问题：哪些食物包含在为土著新大陆文明提供生存基础的三种植物中？ (prehistory)
A. 玉米、豆类和南瓜
B. 玉米、扁豆和小麦
C. 大米、豆类和南瓜
D. 山药、玉米和小米
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
253. 问题：在特奥蒂瓦坎最大的建筑叫什么？周围建造了多少纪念碑和金字塔？ (prehistory)
A. 月亮金字塔；250
B. 羽蛇神庙；400
C. 太阳金字塔；600
D. 碑庙；700
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
254. 问题：印加人是什么时候开始在南美洲进行军事扩张的？ (prehistory)
A. 公元 200 年
B. 公元 900 年
C. 公元 1450 年
D. 公元 1650 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
255. 问题：在更新世时期，爪哇岛、苏门答腊岛、巴厘岛和婆罗洲形成了___________。连接澳大利亚、新几内亚和塔斯马尼亚的大陆被称为___________。 (prehistory)
A. 巽他；华莱士区
B. 华莱士区；白令陆桥
C. 白令陆桥；萨胡尔大陆
D. 巽他；萨胡尔大陆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
256. 问题：考古学家长期以来一直认为，大津巴布韦的城墙不可能是由撒哈拉以南的土著人民建造的，原因是： (prehistory)
A. 这座建筑显然是埃及人建造的。
B. 历史记录显示，它是由早期荷兰移民建造的。
C. 墙上的符号图案表明它们是由印度商人建造的。
D. 他们认为撒哈拉以南的非洲人没有能力取得这样的成就。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
257. 问题：查文文化的统一因素是什么？ (prehistory)
A. 结合了相同的生物的艺术风格
B. 有共同图案的机织纺织品
C. 金属制品
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
258. 问题：以下哪项表示主要上下文？ (prehistory)
A. 一个垃圾填埋场，整个社区的垃圾都聚集在这里
B. 由于侵蚀而暴露在地面上的人工制品、生态制品和骨头
C. 存在一个人工制品隐藏处或集合，在它们被遗弃的地方被发现了
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
259. 问题：以下哪项不是约瑟夫·泰恩特提出的古代文明崩溃的原因之一？ (prehistory)
A. 资源枯竭
B. 经济衰退
C. 精英管理不善
D. 流行病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
260. 问题：通过_____而在皮尔菲尔郡发现了地基的考古遗迹： (prehistory)
A. 在树林里散步。
B. 仔细挖掘整个地区。
C. 利用卫星成像。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
261. 问题：在北部和西部，蒂瓦纳库人的影响被_________文化所掩盖。 (prehistory)
A. 莫奇
B. 印加
C. 瓦里
D. 阿兹特克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
262. 问题：考古学家如何描述在哥贝克力石阵、Watson Brake 和波弗蒂角建造纪念性建筑的民族？ (prehistory)
A. 农学家
B. 丰富的觅食者
C. 古老的国家
D. 原始文明
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
263. 问题：在南美的卡拉尔，人们认为是什么原因导致了复杂社会的发展？ (prehistory)
A. 需要收集大量的贝类
B. 修建水渠用于灌溉
C. 建造市长金字塔
D. 挖掘工作产生的下沉广场
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
264. 问题：化石证据表明，到 180 万年前，一种名为_______的新人类已经进化出来。 (prehistory)
A. 能人
B. 直立人
C. 智人
D. 阿法南方古猿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
265. 问题：__________传统的特点是制作精细、叶状的石头刀片。紧随其后的__________传统则强调骨头和鹿角工作。 (prehistory)
A. 梭鲁特文化；Magdelanian
B. 格拉维特文化；梭鲁特文化
C. Magdelanian；奥瑞纳文化
D. 奥瑞纳文化；格拉维特文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
266. 问题：最初被称为“北京猿人”的化石现在被分类为： (prehistory)
A. 弗洛勒斯人。
B. 智人。
C. 直立人。
D. 能人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
267. 问题：人类学与经济学、社会学等其他社会科学有何不同？ (prehistory)
A. 人类学的研究方法是整体性的和综合性的。
B. 人类学的研究方法不那么全面，而更注重理论。
C. 人类学倾向于关注历史上的特定主题。
D. 人类学的研究范围比其他社会科学更狭窄。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
268. 问题：在非常困难和紧张的时期，似乎米诺斯人为了安抚神而__________。 (prehistory)
A. 献祭了成年人，偶尔也献祭了儿童
B. 把自己的房子彻底烧毁
C. 长时间禁食
D. 戒除性关系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
269. 问题：关于最早的猿类，下列哪项是正确的？ (prehistory)
A. 那时的属比现在多得多。
B. 他们比今天的猿类在世界上更广阔的地区繁衍生发。
C. 一些古代物种比今天的类人猿还要大。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
270. 问题：在人类历史上 99% 的时间里，人们完全依靠_________来维持生计。 (prehistory)
A. 收集植物
B. 钓鱼
C. 农业
D. 觅食
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
271. 问题：直立人可能具有审美意识，并可能创造了“艺术”，这是根据_____而得出的： (prehistory)
A. 他们的大脑容量，其中平均大脑容量比现代人类略大。
B. 洞穴壁画和精心制作的墓葬，以及特里尼尔遗址的大量墓葬。
C. 在特里尼尔遗址发现了一个贝壳，上面故意刻了一系列线条。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
272. 问题：摩亨佐-达罗是什么时候发展成一个复杂的城市中心的？ (prehistory)
A. 在商朝早期，距今 1,000 年到 400 年
B. 在秦朝，距今 3,500 年到 3,000 年
C. 在哈拉帕成熟时期，距今 4,500 年到 4,000 年
D. 在哈拉帕早期，距今 8,500 年到 6,000 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
273. 问题：下列哪项最能描述研究人类骨骼以破案的人类学家？ (prehistory)
A. 法医人类学家
B. 历史考古学家
C. 古人类学家
D. 语言人类学家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
274. 问题：以下哪个是第一个城市，估计人口是多少？ (prehistory)
A. 那加达，5,000 人
B. 乌鲁克，10,000 人
C. 克诺索斯，20,000 人
D. 吉萨，200,000 人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
275. 问题：我们最早的非人类灵长类亲戚首次出现的时代被称为： (prehistory)
A. 中新世。
B. 上新世。
C. 三叠纪。
D. 寒武纪。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
276. 问题：与能人相比，是什么赋予了直立人迁徙如此之远、如此之快的能力？ (prehistory)
A. 性早熟
B. 智力
C. 两足行走
D. 头小畸型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
277. 问题：在印加帝国的鼎盛时期，只有_______的印加民族是由印加人组成的。 (prehistory)
A. 1%
B. 10%
C. 30%
D. 50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
278. 问题：通过分析骨骼中 13C 的水平，研究人员可以确定一个人吃的是否： (prehistory)
A. 主要是谷物或坚果和水果。
B. 主要是肉或蔬菜。
C. 没有乳制品或很多乳制品。
D. 一种仅产自撒哈拉以南非洲的蜂蜜。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
279. 问题：人类与哪种灵长类动物关系最密切？ (prehistory)
A. 黑猩猩
B. 大猩猩
C. 红毛猩猩
D. 长臂猿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
280. 问题：更精确的放射性碳年代测定校准曲线和转换可从以下方面得到： (prehistory)
A. 树木年代学。
B. 从古代沉船中找到的硬币。
C. 书面记录。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
281. 问题：直立人的特点是： (prehistory)
A. 有一种复杂的石器技术，合作狩猎，以及对火的控制。
B. 有一种原始的石器工具技术，对木材的复杂使用来建造庇护所，以及已知最早的园艺。
C. 合作狩猎，有控制地使用火，以及包含许多墓葬品的精心埋葬。
D. 有一种原始的石器技术，有捕鱼和建造石制建筑的第一个证据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
282. 问题：与其他早期文明相比，印度河流域文明在哪些方面是无与伦比的？ (prehistory)
A. 纪念性建筑的高度和规模
B. 暴力的数量和频率
C. 城市规划的程度
D. 为储存而生产的剩余小麦的数量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
283. 问题：关于米诺斯文明的起源，哪个是正确的？ (prehistory)
A. 克里特岛曾是埃及人的殖民地，他们称这个岛为“米诺雅”。
B. 早期人类在距今 150,000 年左右越过陆桥来到克里特岛，并逐渐成为米诺斯人。
C. 克里特岛上居住着希腊人和其他人，但米诺斯文化是当地发展起来的。
D. 克里特文化是埃及和美索不达米亚元素的混合体。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
284. 问题：考古学不同于关于古代外星人的伪科学猜测和幻想，因为： (prehistory)
A. 考古学并不局限于证据或科学方法。
B. 考古学家对科幻小说不感兴趣，而且实际上对古代的过去也不太了解。
C. 考古学家实际上已经解决了所有关于过去的谜团和争议。
D. 考古学家遵循科学的方法，受到证据或缺乏证据的限制。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
285. 问题：随着时间推移，文化沿着许多不同的路径，随着环境的变化而变化，这一观点被称为： (prehistory)
A. 单系进化。
B. 环境均变论。
C. 多元文化的适应。
D. 多线进化论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
286. 问题：在全新世时期，澳大利亚与世界其他地区有什么共同之处？ (prehistory)
A. 剧烈的环境变化
B. 开发新的食物资源
C. 文化多样性的增长
D. 小麦和牛的独立驯化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
287. 问题：奇穆文明是古代新大陆___________王国之一。 (prehistory)
A. 最富有的
B. 最强大的
C. 最大
D. 最高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
288. 问题：位于密西西比卡霍基亚中心的僧侣土丘曾被当做： (prehistory)
A. 瞭望塔或消防塔。
B. 平等主义部落的集会场所。
C. 埋葬纪念碑。
D. 一座或多座重要建筑物的地基。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
289. 问题：从距今 3650 年到 3420 年，米诺斯文明的顶峰被哪两个事件所包围？ (prehistory)
A. 米诺斯王朝的建立和迈锡尼人的入侵
B. 地震和火山爆发
C. 在岛上发现了青铜，并用铁代替了青铜
D. 入侵特洛伊，向罗马投降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
290. 问题：下列哪一项是与已灭绝的大象有关的两面都有凹槽的石刃的名字？ (prehistory)
A. 拓乐人
B. 拉皮塔人
C. 多塞特人
D. 克洛维斯人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
291. 问题：勒瓦卢瓦技术涉及重点从_____到_____的转变： (prehistory)
A. 生产核心工具到生产薄片。
B. 生产陶器到生产服装。
C. 生产箭头到生产矛尖。
D. 更大、更钝的轴到更小、更锋利的轴。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
292. 问题：露西属于哪个物种？ (prehistory)
A. 能人
B. 阿法南方古猿
C. 智人
D. 南方古猿粗壮种
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
293. 问题：下面哪个是壁画艺术的例子？ (prehistory)
A. 珠饰
B. 雕刻骨头
C. 象牙雕像
D. 洞穴壁画
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
294. 问题：古普韦布洛文化的全盛时期是什么时候出现的？ (prehistory)
A. 5,000 年前
B. 就在公元 1000 年后
C. 公元 1000 年以前
D. 2,000 年前
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
295. 问题：下列哪一项比部落更复杂，但比国家更简单？ (prehistory)
A. 酋邦
B. 古老的国家
C. 平等的社会
D. 民主的国家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
296. 问题：旧石器时代晚期通常与_____有关： (prehistory)
A. 新的和改进的石器技术。
B. —个扩大生存基础。
C. 更大的地点，增加的人口。
D. 以上都是。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
297. 问题：北美西北海岸的土著人是： (prehistory)
A. 玉米农学家。
B. 简单的觅食者。
C. 丰富的觅食者。
D. 被阿兹特克人征服
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
298. 问题：关于文明崩溃的考古证据表明，以下哪一项是最重要的变量？ (prehistory)
A. 战争能否结束
B. 不断变化的环境条件
C. 社会如何应对挑战
D. 官僚机构储存食物和养活人民的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
299. 问题：哪种文化在 2,800 年前集中在俄亥俄河流域？ (prehistory)
A. 夸扣特尔人
B. 莫戈隆人
C. 锡纳瓜人
D. 阿登纳人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
300. 问题：哪种文化在 2,800 年前集中在俄亥俄河流域？ (prehistory)
A. 阿登纳人
B. 莫戈隆人
C. 夸扣特尔人
D. 锡纳瓜人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
301. 问题：法老统治着________人口，其中_________是农民。 (prehistory)
A. 100,000；25%
B. 1,000,000；50%
C. 3,000,000；75%
D. 5,000,000；100%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
302. 问题：解剖学上的现代人生存和成功的关键因素是： (prehistory)
A. 他们控制火和创造艺术的能力。
B. 他们与其他原始人杂交的能力。
C. 他们捕猎大型哺乳动物的能力。
D. 他们的适应能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
303. 问题：对一些现象提出的一种解释，它最初可以通过一个叫做归纳法的过程从经验观察中得出，这种解释是： (prehistory)
A. 演绎。
B. 理论。
C. 假设。
D. 科学方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
304. 问题：美索不达米亚文明的发展与_______有关，它处于______。 (prehistory)
A. 第一个写字；阿姆拉特时期
B. 第一批城市；乌鲁克时期]
C. 第一批宗教专家；新圣殿时期
D. 第一支永久军队；涅迦达文化 I 期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
305. 问题：下列哪一项是以落基山脉为中心的北美更新世冰块？ (prehistory)
A. 白令陆桥
B. 劳伦太德冰盖
C. 科迪勒拉冰盖
D. 麦肯齐走廊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
306. 问题：大多数维纳斯雕像是在哪个大洲发现的？ (prehistory)
A. 欧洲
B. 非洲
C. 亚洲
D. 澳大利亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
307. 问题：从北极苔原到热带森林，人类能够在不同的环境中生活，这是由于： (prehistory)
A. 对每个新栖息地的特定生物适应。
B. 新的身体特征的快速进化，使人类能够迁移到一个新的地理范围。
C. 智力和文化适应。
D. 基因变化和种族差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
308. 问题：下列哪项是指对地球各层的系统研究？ (prehistory)
A. 灵长类动物学
B. 地层学
C. 风化作用
D. 考古学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
309. 问题：阿兹特克帝国建立在以下系统性扩张的基础上： (prehistory)
A. 黄金、玉器、羽毛、布料和珠宝这些形式的贡品。
B. 以军事征服为基础的压迫性的社会和宗教控制。
C. 陶瓷制作、鲜明的建筑风格和艺术表现。
D. 宗教信仰，需要大量和不断升级的人类献祭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
310. 问题：关于大津巴布韦中央建筑群的城墙，下列所有说法都是正确的，除了： (prehistory)
A. 它们是由 100 多万块花岗岩砖建成的。
B. 它们展示了复杂的砖石结构。
C. 有些地方有 40 英尺高。
D. 将它们连接在一起的砂浆是由磨碎的海洋贝壳制成的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
311. 问题：古人类学家如何确定一个物种是否是两足动物？ (prehistory)
A. 髋骨的结构，包括髂骨和坐骨
B. 枕骨大孔的位置
C. 没有发散的大脚趾
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
312. 问题：哪一种年代测定技术是基于树木年轮的生长模式？ (prehistory)
A. 放射性碳年代测定法
B. 树木年代学
C. 古地磁年代测定法
D. 裂变径迹年代测定法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
313. 问题：哪个地区是用碎石制作石器的被称为和平文化的传统的发源地？ (prehistory)
A. 澳大利亚
B. 北美
C. 欧洲
D. 亚洲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
314. 问题：更新世持续到多久以前？ (prehistory)
A. 1,000,000 年
B. 100,000 年
C. 10,000 年
D. 1,000 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
315. 问题：下面哪一项是人类最不可能占据的？ (prehistory)
A. 新几内亚
B. 澳大利亚
C. 新西兰
D. 帝汶岛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
316. 问题：根据现有的证据，下列哪一项是在原始人中首先进化的？ (prehistory)
A. 两足动物运动
B. 语言
C. 头盖骨和脑容量大于 1000 cc
D. 奥尔多瓦石器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
317. 问题：“祖母效应”指的是： (prehistory)
A. 许多旧石器时代妇女的过早衰老。
B. 随着老年妇女开始表达自己，洞穴壁画发生了变化。
C. 儿童死亡率的下降与老一辈人的存在有关。
D. 女权主义考古学家在现场质疑男性偏见的倾向。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
318. 问题：为什么国家社会的精英在消费上如此引人注目？ (prehistory)
A. 民主和平等国家尚未形成。
B. 物质财富没有被赋予货币价值，这使得东西实际上毫无价值。
C. 当时的精英还没有接触到资本主义，所以他们把财富浪费在纪念碑和财产上。
D. 纪念碑和财产被用作加强作为国家社会基础的不平等的象征。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
319. 问题：欧洲生产奶酪和酸奶的考古证据表明，乳制品在______年前就已经成为人类生存的重要组成部分，而_______提供了适应性优势。 (prehistory)
A. 10,000；对某些品种的奶酪进行人工选择
B. 7,500；乳糖酶持久性突变
C. 5,500；驯化的牛
D. 3,500；某些品种的无乳糖奶酪和酸奶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
320. 问题：在纽约哈德逊河谷附近的一个遗址发现的北美驯鹿骨头可以追溯到 10,000 年前，这意味着： (prehistory)
A. 主要的食物来源是驯鹿肉。
B. 那时的气候要冷得多。
C. 驯鹿是从加拿大进口到美国的。
D. 住在这个地方的人胆固醇很高。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
321. 问题：为了复制在南非卡图潘遗址发现的那些人工制品，人们用石制矛尖进行了实验，结果表明直立人： (prehistory)
A. 在 500,000 年前制造并使用带有石制抛射尖的矛进行狩猎。
B. 在 300 多万年前制造并使用带有石制抛射尖的矛进行狩猎。
C. 他们没有使用带有石制抛射物尖端的矛，但可能用木制和骨制的工具打猎和捕鱼。
D. 制作石制矛尖作为武器，但不是打猎用的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
322. 问题：第一个在南美洲使用金属的证据是什么时候的证据？ (prehistory)
A. 距今 1200 年
B. 距今 3100 年
C. 距今 5100 年
D. 距今 6200 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：prehistory
323. 问题：在印加人中，人祭之前是： (prehistory)
A. 仪式性饥饿、折磨和血祭。
B. 在精英们赞助的宴会上战俘被斩首。
C. 改善饮食，使用古柯叶，饮用玉米啤酒。
D. 公共宴会和折磨作为祭品的俘虏。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------