----------------------------------------
科目：professional_psychology
0. 问题：以下哪项陈述体现了衰老和性功能之间的关联 (professional_psychology)
A. 衰老与阴道润滑度增加有关
B. 无论男女，衰老均会伴有高潮收缩的频率和次数增加
C. 无论男女，衰老与性反应之间均无显著关联
D. 对于男性，衰老与一定程度的勃起硬度下降有关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
1. 问题：皮亚杰认为，儿童___________。 (professional_psychology)
A. 是“空白的板子”
B. 智力低于成年人
C. 是“小科学家”
D. 受到文化的塑造
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
2. 问题：如果某测验的测量标准误为 15 分，则可以得出的正确结论是 (professional_psychology)
A. 受测群体中大约 68% 实际测得的分数与平均分数相差 15 分以内
B. 约 68% 具有给定治愈分数的受测者实际测得的分数与真分数将相差 15 分以内
C. 大约 15% 的分数是错误的（即，这些分数不能用于可靠地测量特质）
D. 不超过 30 分差异的分数代表了相同的真分数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
3. 问题：任何可能对胎儿发育造成负面影响的物质___________。 (professional_psychology)
A. 属于阿普伽评分
B. 是致畸剂
C. 仅造成前 6 周的问题
D. 是管制物质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
4. 问题：如果有一家大公司聘请您来制定新的培训计划，您的第一步可能是进行： (professional_psychology)
A. 需求分析。
B. 岗位评价。
C. 终结性评价。
D. 形成性评价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
5. 问题：格式塔心理治疗师认为，来访者想要谈论自己的过去属于： (professional_psychology)
A. 一种有助于来访者理解现在的有用策略。
B. 一种让来访者逃避体验现在的方式。
C. “治疗的‘第二层’”。
D. “在治疗即将结束时实现‘收尾’的方式”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
6. 问题：就记忆而言，衰老与下列哪项的下降最为密切相关 (professional_psychology)
A. 控制记忆过程的效率
B. 元记忆技能或记忆相关知识
C. 再认记忆
D. 可用的事实记忆知识量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
7. 问题：一位 66 岁的来访者表现抑郁、手部节奏性颤动并且情绪淡然，那么该客户可能患有 (professional_psychology)
A. 帕金森病
B. 血管性痴呆
C. 右额叶肿瘤
D. 阿尔茨海默病
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
8. 问题：某星期五下午，一位心理师在其周末旅行即将出发前接到了一位心理治疗来访者的电话，来访者声称服用了过量药物试图自杀。心理师：告诉来访者应立即联系医生，然后在周一上午 9:00 前来接受心理治疗。该心理师没有尝试采取其他干预措施，来访者没有再拨打任何求助电话，并在当晚晚些时候去世。在该情况下，心理师的行为显然 (professional_psychology)
A. 缺乏职业道德，因为心理师没有更加直接地满足来访者的需求
B. 缺乏职业道德，因为心理师应该推迟自己的行程，并为来访者安排当天下午的预约
C. 缺乏职业道德，因为心理师应该直接联系医生
D. 符合职业道德要求，因为心理师无法确定来访者是否是在操纵他人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
9. 问题：使用萨尔瓦多·米纽庆结构式治疗方法的家庭治疗师最可能实施的做法是： (professional_psychology)
A. 明确家庭成员之间的界限，以此减少纠缠。
B. 首先与差异最大的家庭成员开展工作。
C. “使用多治疗师团队，以防任何一位治疗师被“三角化”到家庭系统中”。
D. “下达具体‘指令’以抵消失功能历程”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
10. 问题：一位研究者想要研究父母酗酒对儿童和家庭发展的潜在影响，其招募了 12 岁 (n = 100)、13 岁 (n = 100) 和 14 岁 (n = 100) 的儿童，其中有一半儿童的父母酗酒，另一半儿童的父母不酗酒，这是一项用于评估各种结局的为期多年的纵向研究。最符合这项研究的特征描述是： (professional_psychology)
A. 这是一项真实实验
B. 这是交叉序列队列设计
C. 这是一项自然实验
D. 这是横断面队列设计
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
11. 问题：左额叶布洛卡区局部损伤可能会损害 (professional_psychology)
A. 回忆单词能力
B. 语言理解能力
C. 语言学习能力
D. 言语表达能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
12. 问题：根据杰拉尔德·帕特森及其同事们（1992 年）的观点，下列哪项是导致儿童攻击性行为的主要原因？ (professional_psychology)
A. 儿童的智力。
B. 儿童的“基本人格”。
C. 亲子关系的强度。
D. 父母的育儿行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
13. 问题：Rancho Los Amigos 认知功能分级表评定为 4 级的患者： (professional_psychology)
A. 对视觉或听觉刺激无反应，似乎处于深度睡眠状态。
B. 思维混乱、语无伦次，可能表现出怪异的行为且生活无法自理。
C. 警觉、有定向力，能够记起并整合遥远和最近发生的事件，但判断力、计划力和抽象推理能力可能受到了一些损害。
D. 智力水平高于其所属年龄、教育程度和人口背景。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
14. 问题：一位心理师已经与一名儿童建立了治疗关系，心理师被邀请在涉及儿童监护权的离婚诉讼中担任专家证人。心理师的最佳做法是： (professional_psychology)
A. 拒绝该作证请求。
B. 只有在取得了父母双方同意后才会答应作证。
C. 只有在其能够评估所有相关方的前提下才会答应作证。
D. 只有在其与儿童的熟悉情况不会左右其证词的前提下才会答应作证。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
15. 问题：激励是一个复杂过程，涉及对替代方案、成本和收益的权衡。根据您对目标设定理论的了解，以下哪一项陈述不正确？ (professional_psychology)
A. 目标有两个作用：作为激励的基础、指导行为
B. 当目标具体且具有高难度时，目标实现率将最大化
C. 当频繁给予反馈时，目标实现率将最大化
D. 员工参与目标设定也是好事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
16. 问题：统计是一种测量变量以及组织和分析数据的方法，包括描述统计与推理统计，具有测量尺度。根据您对统计测量的了解，比率数据是什么？ (professional_psychology)
A. 比率数据按比例缩放且距离相等，但没有绝对零点
B. 比率数据对变量的数量进行排序，但没有关于数量的信息
C. 比率数据为间隔数据，有绝对零点
D. 比率数据将变量分为无序类别
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
17. 问题：阿伦森和米尔斯研究了入会考验的严酷性对新成员对团体的后续态度的影响。他们的研究结果表明，与接受温和考验的女性相比，接受严酷考验后入会的女性成员： (professional_psychology)
A. 对该团体的兴趣较低，认为没那么有乐趣。
B. 对该团体的兴趣较高，认为很有乐趣。
C. 退出该团体的可能性较大。
D. 对团体成员产生反感情绪的可能性较大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
18. 问题：一名研究生的学位论文指导老师是 X 博士，但 X 博士没帮上什么忙，最终该学生从副教授 Z 博士那里获得了建议和帮助。学位论文完稿后，X 博士确实审阅了该论文，也在论文中被列为学位论文指导老师。数月后，该学生决定基于他的学位论文向专业期刊投稿一篇文章。就出版荣誉而言： (professional_psychology)
A. 如果 Z 博士的贡献很大，应将她列为第一作者。
B. 如果 Z 博士的贡献达到了第二作者的程度，应将她列为第二作者。
C. X 博士应列为第二作者，因为她是该学生的正式学位论文指导老师。
D. Y 博士和 Z 博士应列为共同作者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
19. 问题：行为改变的跨理论模型最初是为了治疗成瘾行为而开发的，该模型把人的行为改变过程分为 5 个阶段。下列哪个阶段的定义是正确的？ (professional_psychology)
A. 前意向阶段：打算在未来 6 个月内采取行动
B. 准备阶段：考虑在未来 6 个月内做出改变
C. 行动阶段：已经投入了时间和精力去改变行为
D. 维持阶段：行为改变持续至少 8 个月
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
20. 问题：当一名心理师认为自己没有足够的能力接手某个案例时，最合理的选择是： (professional_psychology)
A. 尽其最大努力
B. 转介
C. 阅读该问题相关的资料
D. 减少向来访者收取的费用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
21. 问题：一名人事主管决定在使用选拔测试协助招聘决策时提高该测试的分数线。人事主管作出该决定很可能是为了： (professional_psychology)
A. 增加真正例的数量。
B. 减少假正例的数量。
C. 增加假正例的数量。
D. 减少真正例的数量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
22. 问题：琼斯医生是一名临床心理师，已经为丽莎·L 做了一个月的心理治疗。琼斯医生认为丽莎是一名非常有魅力的女性，并且意识到自己对她产生了性幻想。作为有职业道德的心理师，琼斯医生应该： (professional_psychology)
A. 认识到这种吸引是正常的，但工作中需要谨慎行事。
B. 向丽莎坦白她对自己的吸引，并将此作为心理治疗中双方共同探讨的话题。
C. 认识到这种吸引是不妥的，将丽莎转介给另一名心理治疗师，不向其解释转介原因。
D. 继续为丽莎提供心理治疗，但如果认为这种吸引可能会干扰他的判断客观性，则应该咨询同事。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
23. 问题：当数据为区间型或比例型时使用参数检验。应该在何时使用单因素方差分析？ (professional_psychology)
A. 有 1 个 IV 以及 2 组以上的均值
B. 有 2 个 IV 以及 4 组以上的均值
C. 有 3 个 IV 以及 5 组以上的均值
D. 有 4 个 IV 以及 6 组以上的均值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
24. 问题：一位父亲带着他 22 岁的儿子来找您做评估。在过去 6 周内，这位原本社交活跃的年轻人辞去了餐厅经理的工作，变得沉默寡言，现在大部分时间都呆在房间里看电视。他说他偶尔会通过电视收到外星人的信息。根据以上信息，下列哪项是最恰当的 DSM-IV 诊断 (professional_psychology)
A. 精神分裂症样障碍
B. 短暂反应性精神病
C. 精神分裂症
D. 反社会型人格障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
25. 问题：下列哪项与智力发展模型结构无关： (professional_psychology)
A. 投资理论
B. 正向复写
C. G 理论
D. 基本心理能力理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
26. 问题：据托马斯和切斯（1977 年）的“拟合优度”模型预测，儿童适应不良的原因是： (professional_psychology)
A. 儿童的基本气质与父母的育儿方式不匹配。
B. 儿童的依恋行为与父母对这些行为的反应不匹配
C. 儿童的照顾者育儿风格不一致。
D. 儿童的自我意识与从照顾者那里得到的有关其行为的反馈不一致。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
27. 问题：标准分数用 SD 表示原始分数与平均值的差距，是最适当的 NR 分数。下列哪项陈述是关于 T 分数的？ (professional_psychology)
A. 表示分数高于或低于平均值的标准差个数：+1.0 的分数表示比平均值高 1 个 SD
B. M = 50，SD = 10 - 用于许多心理测验，如 MMPI
C. 标准九分：M = 5，SD = 约 2
D. M = 100，SD = 15 或 16
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
28. 问题：趋势分析是一种方差分析，适用于： (professional_psychology)
A. 研究的独立变量可定量的情况。
B. 研究的因变量可定性的情况。
C. 使用横断面研究设计的情况。
D. 使用析因研究设计的情况。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
29. 问题：在进行 ________ 工作时，团队选择其中一名成员的解决方案作为整个团队的解决方案。 (professional_psychology)
A. 补偿性
B. 不连续性
C. 连续性
D. 加成性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
30. 问题：一名心理治疗师指导其有失眠困扰的来访者在半夜醒来后至少花两个小时去擦亮家里的实木地板。这名心理治疗师明显熟悉下列哪位的著作？ (professional_psychology)
A. 路易吉·博斯科洛。
B. 密尔顿·埃里克森。
C. 萨尔瓦多·米纽庆。
D. 萨德侯爵。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
31. 问题：一名患者正在就滑倒和摔倒事故起诉一家超市，他想要在民事听证会上使用您最近为其进行神经心理学评估所得到的数据。在正式签署授权书后，满足此请求的第一个步骤应该是下列哪项？ (professional_psychology)
A. 向患者提供数据和测试表格
B. 向患者的律师提供数据和测试表格
C. 根据授权书所述，将数据提供给具有适当资格的心理师
D. 如果律师直接联系，则提供所有数据和测试表格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
32. 问题：女性求职者在选拔测试中的得分始终低于男性求职者。然而在录用后，女性的工作表现与男性相当。该情况描述的是什么？ (professional_psychology)
A. 区分效度
B. 差异选择
C. 不利影响
D. 不公平
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
33. 问题：衰减校正公式用于衡量： (professional_psychology)
A. 提高测试的信度对其效度的影响。
B. 提高测试的效度对其信度的影响。
C. 测试项目的数量对测试效度的影响。
D. 测试项目的数量对测试信度的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
34. 问题：某儿童在诊断为品行障碍的前提下，不会增添的额外诊断是： (professional_psychology)
A. ADHD
B. 雷特氏病
C. 对立违抗性障碍
D. 亚斯伯格综合征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
35. 问题：下列哪项的诊断需要有躁狂发作作为支持？ (professional_psychology)
A. 抑郁
B. 双相障碍 I 型
C. 双相障碍 II 型
D. 精神压抑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
36. 问题：根据对归属感与焦虑的关系进行研究，沙赫特认为：下列哪项最能解释高焦虑被试想要与其他高焦虑被试一起等待的愿望？ (professional_psychology)
A. 需求特征
B. 评价担忧
C. 缓解不适
D. 社会比较
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
37. 问题：一名私人执业心理师目前正在经历一场艰难的离婚，他开始喝酒并且经常感到情绪低落。他应该： (professional_psychology)
A. 全身心投入工作，以此转移对自己问题的关注。
B. 寻求专业咨询并考虑暂时停止执业。
C. 向他的来访者解释情况，并将这些来访者转介给其他心理治疗师。
D. 立即将他的来访者转介给其他心理治疗师。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
38. 问题：医生将一名哮喘患者转介给您进行治疗，并要求您定期汇报治疗进展。您最应该采取的妥善措施是 (professional_psychology)
A. 答应该要求，因为对于身体患病的来访者，您在对其开展治疗期间应该有医生参与其中
B. 告诉该医生，心理评估报告只能提供给精神科医生或另一名心理师
C. 告诉该医生，您只能在患者提供书面同意的情况下为其提供进展报告
D. 答应该要求，因为医生实现对患者身体疾病的最佳治疗需要您意见的辅助
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
39. 问题：在人事选拔中，“不利影响”是指： (professional_psychology)
A. 受法律保护的群体的雇佣率未达最佳选择群体的 80%
B. 选拔面试对受法律保护的群体“不利”，并导致选拔率差异
C. 受法律保护的群体在选拔方面存在不利条件
D. 整个选拔过程导致一个或多个受法律保护的群体的选拔结果不平等
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
40. 问题：卒中会影响胼胝体后部，使大脑的视觉中枢与大脑的语言中枢断开，可能会导致下列哪项综合征？ (professional_psychology)
A. 失写，但不伴有失读
B. 失读，但不伴有失写
C. 失语
D. 运用失能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
41. 问题：研究表明，儿童对父母离婚的成功适应最有可能与下列哪项相关？ (professional_psychology)
A. 与非监护父母联系的频率。
B. 离婚前的亲子关系质量。
C. 儿童理解离婚原因的能力。
D. 离婚后父母之间的冲突程度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
42. 问题：山姆·索罗医生是某小镇上唯一的一名心理师，他的儿子就读于镇上唯一的一所小学。索罗博士接到儿子老师的电话，老师说想要找他进行治疗。作为一名有职业道德的心理师，索罗医生应该： (professional_psychology)
A. 告诉老师，基于职业道德，他不能为老师提供治疗，因为这会形成多重（双重）关系。
B. 开始对她进行治疗，并在首次治疗期间讨论（如有必要，后续治疗也需要讨论）可能出现的冲突。
C. 开始对她进行治疗，但如果出现任何问题，应该寻求他人建议。
D. 开始对她进行治疗，但应该采取特殊预防措施，用于确保来访者的机密性得到维护。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
43. 问题：兴奋剂是指 ___________。 (professional_psychology)
A. 无法产生 100% 生物效应的药物
B. 没有作用效果的药物
C. 抗焦虑药物的另一个名称
D. 通过与受体结合引起活性改变的药物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
44. 问题：职场研究表明，与上司单方面为下属设定的目标相比，下属参与目标设定会使选择的目标： (professional_psychology)
A. 更具挑战性
B. 与上司单方面设定的目标难度相当
C. 无法实现
D. 挑战性更低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
45. 问题：在一个新近建成的综合住房项目中，新老居民之间的对抗和敌意非常强烈。您作为该项目的顾问需要设计一项干预计划。目标是通过接触改善关系。为了让实现这一目标的可能性更大，您安排的互动应： (professional_psychology)
A. 在最初安排比较随意的浅显接触，即提供“热身”阶段
B. 提供让两个群体互动中隐含的地位阶层变得明确的机会
C. 提供开展公开且全面讨论的机会，以便就每个群体认为对方存在的负面特质进行讨论
D. 让每个居民群体都有否定另一个居民群体的负面特质的机会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
46. 问题：下列哪项关于低语境交流的说法是正确的？ (professional_psychology)
A. 基于情境
B. 特别依赖非语言暗示
C. 是一种不太统一的交流方式
D. 在美国多元文化群体中更加常见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
47. 问题：以前的一名来访者欠您 600 多美元的治疗费，您正在考虑使用催收机构来收取她欠您的费用。作为恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 决定不使用催收机构，因为这违反了职业道德准则。
B. 决定使用催收机构，前提是在治疗开始时已告知来访者，如果来访者不及时支付治疗费，将使用催收机构收取费用。
C. 先联系来访者，告知她如果不在指定日期前支付所欠费用，将使用催收机构收取费用。
D. 只在万不得已的情况下才使用催收机构。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
48. 问题：如果您认为其他心理师违反了职业道德，您首先应该： (professional_psychology)
A. 向 APA 道德委员会报告
B. 向该心理师所属的州专业标准委员会报告
C. 等待看该心理师是否再次违反职业道德
D. 与该心理师讨论您的担忧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
49. 问题：对少数群体来访者的咨询研究显示，他们 (professional_psychology)
A. 接受咨询的持续时间与非少数群体来访者大致相同
B. 很少寻求咨询服务
C. 接受咨询的持续时间明显长于非少数群体来访者
D. 终止咨询的时间明显早于非少数群体来访者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
50. 问题：一家疼痛诊所的心理师正在帮助设计药物减量计划，用于解决患者用药的习得性问题。心理师给出的最佳建议应该是： (professional_psychology)
A. 通过将药物放入患者食物中的方式用药，因为随着患者对药物的意识降低，可以更快实现药物减量
B. 在特定时间用药，因为这样就可以避免患者因为疼痛而用药
C. 仅在患者要求时用药，因为如果用药次数较少，可以更快实现药物减量
D. 通过注射用药，因为当用药方式变得更加痛苦时，患者要求用药的次数就会减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
51. 问题：对有堕胎经历的女性的研究表明 (professional_psychology)
A. 随后在性适应和与男性的关系方面出现问题的情况很常见
B. 大多数有堕胎经历的女性对堕胎的印象不会比拔掉智齿的经历更加深刻
C. 心理后果不会比那些选择继续怀孕和分娩的女性更加糟糕
D. 该经历通常会带来严重的心理后果，通常表现为内疚和抑郁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
52. 问题：行为主义观点因多种原因而受到其他学派的批判。动物行为学家认为，行为主义者忽视了进化引起的先天固有的学习偏见，但也不同意： (professional_psychology)
A. 在实验室实验中使用动物
B. 在实验室实验中使用人类
C. 使用试错法
D. 使用操作性条件反射原则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
53. 问题：发育中更具可塑性的方面是指 (professional_psychology)
A. 在某种程度上固定且难以改变的方面
B. 不受环境影响的方面
C. 具有相对可塑性的方面
D. 与发育过程无关的方面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
54. 问题：从行为角度来看，当无害的物体或事件与自然引起惧怕反应的刺激物相关联时，就会产生对无害物体或事件的恐惧反应。换句话说，恐惧反应是由于： (professional_psychology)
A. 负强化。
B. 负惩罚。
C. 刺激泛化。
D. 经典条件反射。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
55. 问题：当出现下列哪种情况时，统计回归会对研究的内部效度构成潜在威胁？ (professional_psychology)
A. 该研究各治疗组的被试数量存在统计学差异。
B. 研究期间各治疗组中脱落的被试数量存在统计学显著差异。
C. 被试因在前测中获得了极高或极低的分数而被选择入组研究
D. 研究人员无法将参与者随机分配到不同的治疗组。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
56. 问题：根据比姆（1972 年）的自我知觉理论： (professional_psychology)
A. 当人们的行为与其自身态度、信念或价值观不一致时，会感到不适（失调）。
B. 人们通过与成功人士交往或认同这些成功人士来增强自我价值感
C. 人们倾向于将自己的成功归因于性格因素，而将失败归因于情境因素。
D. 人们通过观察自己的行为以及这些行为发生的环境来推断自己的态度和情绪。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
57. 问题：由于部门政策要求员工达到 60 岁时应进行适能评价，一位 60 岁的消防队长经转介来到您这里。您需要协助进行此适能评价。下列哪项是您评价中需要考虑的最重要的因素？ (professional_psychology)
A. 情绪适能
B. 一般智力
C. 动力
D. 功能能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
58. 问题：哈罗德·汉森医生是一名心理师，同时也是一家精神卫生机构人事委员会的负责人，其建议不要考虑晋升一位性骚扰指控尚未得到解决的心理师。就职业道德责任而言，哈罗德·汉森医生的行为： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，因为职业道德准则中明确禁止性骚扰。
B. 符合职业道德，前提是他愿意在骚扰指控不成立的情况下考虑晋升这位心理师。
C. 符合职业道德，前提是他的决定符合该精神卫生机构既定的晋升政策。
D. 不符合职业道德，因为违反了雇佣程序方面的职业道德准则要求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
59. 问题：对于下列任务，男性的表现通常不优于女性的是： (professional_psychology)
A. 同时性加工
B. 心理旋转
C. 针对目标的运动技能
D. 数学问题解决
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
60. 问题：将个人得分与不适当的常模团体进行比较后，不会造成下列哪项影响 (professional_psychology)
A. 分数的相关性
B. 分数的信度
C. 关于被试的判断
D. 分数的效度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
61. 问题：在卢因的力场理论中，组织计划变革涉及哪些阶段？ (professional_psychology)
A. 解冻、变革、再冻结
B. 组成、执行、重新组成
C. 识别、规划、行动
D. 奠定基础、解决问题、达成一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
62. 问题：在绩效评估中，强制选择分布评级属性的主要优点是 (professional_psychology)
A. 消除了对自模测量的统计问题
B. 提高评级的信度
C. 更加客观，因为不涉及员工的优势和劣势
D. 使用更容易且更快捷，因为只有两种选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
63. 问题：卡尔·卡尔森医生是一名执业心理师，也是一所大型大学心理学系的教授。36 岁的研究生玛拉·M. 问他是否愿意在周五晚上参加一场棒球比赛。卡尔森医生已离异，并认为玛拉是一位非常有魅力的女性。在职业道德准则方面，如果卡尔森医生接受玛拉的邀请，他的行为将： (professional_psychology)
A. 明显违反职业道德准则。
B. 符合职业道德准则，因为他不是潜在关系的发起者。
C. 符合职业道德准则，前提是玛拉不是心理学系的学生，并且不会选修心理学系的任何课程。
D. 符合职业道德准则，前提是他在玛拉不再归属于该大学之前不与她发生性关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
64. 问题：在下列哪种情况下，应使用非参数统计代替参数统计 (professional_psychology)
A. 当寻找 α 固定值的最大功效统计检验时
B. 当不知道调查人群的分数分布形式时
C. 当调查人群的数据代表连续变量时
D. 当已知调查人群的数据满足等距尺度的要求时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
65. 问题：罗森汉对精神病院收治的“假病人”进行的研究： (professional_psychology)
A. 证实参与研究会改变研究被试的行为。
B. 证明人会因为被贴上标签而改变其行为。
C. 表明环境会影响一个人的行为被如何看待。
D. 表明“中心特质”对印象形成的影响比其他特质更大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
66. 问题：当我们将测试中的错误总数转换为正确率，或将正确率转换为错误总数时，我们进行的是下列哪种转换 (professional_psychology)
A. 线性
B. 非线性
C. 曲线
D. 累积
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
67. 问题：有一个根据 (a) 父母命令的有效性、(b) 父母管教的一致性和 (c) 父母的温暖程度来预测孩子发脾气的频率的回归模型，该模型将具有： (professional_psychology)
A. 一个 y 截距和一个回归系数
B. 四个回归系数
C. 一个回归系数和三个 y 截距
D. 一个 y 截距和三个回归系数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
68. 问题：使用多元回归时，下列哪种情况会出现多重共线性： (professional_psychology)
A. 不同预测因子之间高度相关。
B. 不同效标变量之间高度相关。
C. 预测因子与效标之间的相关性较低。
D. 预测因子与效标之间的相关性较高（显著）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
69. 问题：您接到 28 岁的赫尔曼 H. 打来的电话，他说最近与女友分手后“非常痛苦”，希望接受您的治疗。在赫尔曼的第一次治疗期间，您发现自己非常反感赫尔曼的政治观点，并认为自己不喜欢在工作中与他相处。作为恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 在治疗期间咨询另一名心理师，从而确保您的自身感受不会干扰您的客观性。
B. 仅当政治观点差异与心理治疗过程相关时，才与赫尔曼讨论政治观点的差异
C. 为赫尔曼提供治疗直到当前危机结束，然后在必要的情况下进行转介。
D. 为赫尔曼进行妥善转介。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
70. 问题：在柯尔伯格道德发展前习俗水平第二阶段，儿童遵守规则是因为： (professional_psychology)
A. 他们觉得自己有维护规则和法律的个人责任。
B. “大家都是这样做的。”
C. 这样做有助于他们避免受到惩罚。
D. 这样做有助于他们满足个人需求。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
71. 问题：如果研究人员实施了简短动机访谈干预来增强来访者的动机，希望通过增强动机可降低酗酒问题的水平，那么此处的动机属于 ___________。 (professional_psychology)
A. 调节变量
B. 中介变量
C. 协变量
D. 构念效度威胁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
72. 问题：PKU 相关智力发育障碍可通过下列哪项进行预防： (professional_psychology)
A. 清除环境毒素。
B. 输血。
C. 采用特殊餐食。
D. 采用抗生素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
73. 问题：一对夫妇在学校辅导员的建议下带他们十岁的儿子去接受心理治疗。辅导员提出该建议的原因是，男孩开始与老师争吵并与同学发生肢体冲突。在您对男孩及其家人进行了几次心理治疗后，您收到了学校校长的一封信，要求提供有关男孩病情的信息，信中还附有男孩父母签署的授权书。作为恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 拒绝向持证心理师以外的任何人提供该记录。
B. 拒绝向男孩父母以外的任何人提供该记录。
C. 仅提供您认为与学校所关注问题相关的信息。
D. 提供关于该男孩及其家人信息的完整文档的复印件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
74. 问题：归因理论为评估行为的重要信息类型提供了一个框架。其中，有一种理论描述了人们如何基于行为证据解释人格特质。该理论是 ___________。 (professional_psychology)
A. 相应推论理论
B. 归因协变模型
C. 成就归因
D. 损害归因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
75. 问题：睡眠-觉醒周期的调节部位是 (professional_psychology)
A. 网状结构
B. 小脑
C. 丘脑
D. 顶叶
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
76. 问题：阿尔伯特·艾利斯认为，我们对事件的情绪和行为反应是由我们对事件的信念所造成的，而不是事件本身的作用。也就是说，我们的信念是： (professional_psychology)
A. 调节变量。
B. 中介变量。
C. 潜变量。
D. 抑制变量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
77. 问题：一个 16 个月大的儿童将她的宠物猫称为“小猫”，当她第一次看到狗时，也把狗称为“小猫”。根据皮亚杰的认知发展理论，这个孩子表现出的是： (professional_psychology)
A. 同化。
B. 顺应。
C. 归类。
D. 中心化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
78. 问题：当研究涉及 1 个以上的 IV 时使用多因素方差分析。多因素方差分析的交互作用效应是什么？ (professional_psychology)
A. 某个 IV 在其他 IV 的不同水平时产生的效应
B. 1 个 IV 本身的效应
C. 多个 IV 本身的效应
D. 某个 IV 在其他 IV 的相同水平时产生的效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
79. 问题：下列哪项不属于工作分析的用途？ (professional_psychology)
A. 让合适的人做合适的工作
B. 制定工资和薪水
C. 建立安全标准
D. 确定劳动力市场比较中的未充分利用的情况
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
80. 问题：人们在推断他人的行为归因时，总是倾向于高估性格因素的作用，这种倾向称为 (professional_psychology)
A. 自利性偏差
B. 行为者-观察者效应
C. 基本归因偏差
D. 自我知觉偏差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
81. 问题：社区心理健康有三种预防类型。二级预防旨在 (professional_psychology)
A. 防患于未然
B. 防止问题再次发生
C. 降低问题严重性
D. 防止社区解体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
82. 问题：哪种治疗方法对缓解焦虑症状的效果最好？ (professional_psychology)
A. 认知行为疗法
B. 社交技能训练
C. 行为激活疗法
D. 非指导性支持性治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
83. 问题：下列哪项是关于保密原则的正确表述 (professional_psychology)
A. 只有在征得来访者同意的情况下，才能向他人透露保密信息
B. 在公开演讲中讲述来访者的故事不符合职业道德
C. 只有在获得来访者正式的授权书后，才可以与该案例相关的同事讨论案例材料
D. 保密义务有例外情况
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
84. 问题：一位来访者在第一次治疗期间告诉古德威尔医生，他想用现金支付治疗费用，并且不希望古德威尔医生保留任何治疗记录和付款记录。如果古德威尔医生同意该安排，那么她的行为： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，前提是她确定来访者具有正当理由提出此请求。
B. 符合职业道德，因为古德威尔医生有权决定在治疗记录中包括哪些信息。
C. 符合职业道德和法律规定，前提是她将来访者的付款金额作为收入计入所得税申报表中。
D. 不符合职业道德，甚至可能违法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
85. 问题：对易冲动儿童进行自我指导训练的内容包括 (professional_psychology)
A. 通过提前写下课程目标的方式帮助他们更好地完成任务
B. 帮助他们改变自我陈述，以增加他们的任务导向行为
C. 帮助他们将思考集中在提高情绪的认知上
D. 帮助他们使用程序化指令逐渐塑造适应性行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
86. 问题：一家公司的总裁由于担心员工的工作积极性和满意度低，为所有员工制定了工资和奖金（财务）激励计划。六个月后，该总裁发现该措施并没有提高员工的工作积极性和满意度。下列哪种理论最能预测这一结果？ (professional_psychology)
A. ERG 理论
B. 期望理论
C. 公平理论
D. 双因素理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
87. 问题：根据一般系统理论，负反馈 (professional_psychology)
A. 会干扰系统维持完整性的能力
B. 会对家庭成员的自尊产生有害影响
C. 是系统维持稳定性能力的关键组成部分
D. 在功能失调的系统中的存在最为普遍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
88. 问题：关于拥挤的影响，下列哪项是正确的？ (professional_psychology)
A. 与女性相比，男性更容易在拥挤环境中表现出攻击性行为。
B. 与女性相比，男性更不容易因拥挤的环境而感到压力。
C. 男性和女性对拥挤环境产生负面反应的可能性相当。
D. 男性和女性对拥挤环境产生的攻击性反应程度大致相同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
89. 问题：为了减少初中学生群体之间的敌意，您认为最好的建议是： (professional_psychology)
A. 增加在愉快条件下接触的机会。
B. 让社区中受人尊敬的成员向学生讲述合作的好处。
C. 让每个群体选出一名代表讨论减少敌意的方法。
D. 为学生分配只有通过群体间合作才能实现的目标。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
90. 问题：下列哪项功能随着年龄的增长而下降的幅度最大 (professional_psychology)
A. 注意力持续时间
B. 快速处理信息的能力
C. 固定智力
D. 内隐记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
91. 问题：在为一名来访者进行三次心理治疗后，伦纳德·莱科夫斯基医生意识到自己对这位来访者产生了某种敌意，因为这位来访者让他想起了目前正在与自己离婚的妻子。莱科夫斯基医生的最佳行动方案是： (professional_psychology)
A. 将来访者转介给另一位心理治疗师，但不告诉来访者转介的原因。
B. 与来访者讨论原因后将其转介给另一位心理治疗师。
C. 认识到自己的感受是反移情作用的结果，继续为该来访者提供治疗。
D. 咨询另一位心理师，以确定自己是否可继续为来访者提供治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
92. 问题：在性骚扰的情景下，“交换条件”是指： (professional_psychology)
A. 员工对性要求的回应影响到其工作的情况。
B. 由于性侵犯行为而产生的“敌对环境”。
C. 一位“理智的女人”认为某种行为具有侵犯性。
D. 明显（露骨）的性行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
93. 问题：下列哪项不是可用于评估自杀风险的工具？ (professional_psychology)
A. 贝克绝望量表
B. 贝克自杀意念量表
C. 自杀行动问卷
D. 自杀意念问卷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
94. 问题：关于催眠，最恰当的描述是一种对暗示的反应，涉及： (professional_psychology)
A. 可测量的生理变化。
B. 记忆、情绪和感知的改变。
C. 对情境要求的依从性增强。
D. “人工睡眠”状态。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
95. 问题：一位女性有一名患有精神分裂症的兄弟。根据研究，她现在患有或将来患上精神分裂症的概率约为 (professional_psychology)
A. 0.01
B. 0.42
C. 0.5
D. 0.7
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
96. 问题：将受测者的表现与特定受测者团体的表现进行比较的标准化测验或测量是： (professional_psychology)
A. 标准参照测验
B. 功能性行为评估
C. 智力评估
D. 常模参照测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
97. 问题：下列哪项难度 (p) 水平可以最大程度地区分高表现水平和低表现水平团体的受测者： (professional_psychology)
A. 0
B. 0.5
C. 0.9
D. 1.5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
98. 问题：在下列哪种情况下，一个人最有可能在紧急情况下得到帮助？ (professional_psychology)
A. 有一名旁观者。
B. 有数名旁观者。
C. 有数名同性旁观者。
D. 有数名异性旁观者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
99. 问题：当前的法律和职业道德标准要求为每位来访者保留一份治疗记录。该治疗记录的内容至少应包括 (professional_psychology)
A. 初步发现；确认的来访者的认知、遐思和幻想；服务和账单的日期；来访者的进展
B. 诊断；初步发现；治疗计划；服务和账单的日期；治疗计划的进展
C. 诊断；初步发现；确认的来访者的认知、遐思和幻想；服务和账单的日期；治疗计划的进展
D. 初步发现；服务和账单的日期；来访者的进展
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
100. 问题：儿童迈出第一步的年龄通常约是 (professional_psychology)
A. 6 个月
B. 9 个月
C. 12 个月
D. 18 个月
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
101. 问题：卢因森的行为模型提出了 ______________ 与抑郁症之间的因果关系。 (professional_psychology)
A. 缺乏环境强化
B. 抑郁质行为的“意外”外部强化
C. 高度的完美主义需求
D. 慢性的身体和心理压力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
102. 问题：在使用因素分析时，人格理论家主要关注的是指定 (professional_psychology)
A. 描述人格所需的维度数量
B. 人格维度的发展顺序
C. 维度之间的差异准确性
D. 人格维度与实际行为之间的联系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
103. 问题：帕金森病是由以下部位的多巴胺分泌细胞进行性变性所引起： (professional_psychology)
A. 视交叉上核。
B. 岛叶皮质。
C. 黑质。
D. 内嗅皮层。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
104. 问题：对 70、80 和 90 多岁的老人进行的研究表明，与他们的智力功能最相关的是 (professional_psychology)
A. 社会支持
B. 生活经历
C. 实际年龄
D. 健康状态
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
105. 问题：职业道德原则背后的主要价值在于： (professional_psychology)
A. 心理治疗师与来访者沟通的保密性质
B. 心理学领域的持续繁荣
C. 整个社会的福利进步
D. 改善和保护心理师的来访者的福利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
106. 问题：在为一名来访者提供治疗期间，您决定就该案例中自己感到困扰的具体问题咨询同事。根据 APA 的职业道德准则和加拿大职业道德准则 (Canadian Code of Ethics)： (professional_psychology)
A. 您必须在咨询同事之前获得来访者的许可。
B. 只有在您要向同事透露来访者身份的情况下，您才必须获得来访者的许可。
C. 您无需获得来访者的许可，前提是来访者已签署一般豁免。
D. 由于您咨询的同事与该案例“明显相关”，因此在任何情况下您都无需获得来访者的许可。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
107. 问题：史密斯、格拉斯和米勒 (1980) 对心理治疗结果研究进行的荟萃分析发现，接受治疗的人比大约 _____% 的有治疗需求但未接受治疗的人“情况更好” (professional_psychology)
A. 45
B. 55
C. 80
D. 95
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
108. 问题：_______ 是出生时大脑发育最不完善的区域。 (professional_psychology)
A. 脑干
B. 大脑皮层
C. 边缘系统
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
109. 问题：下列哪项不属于女性主义疗法的特点 (professional_psychology)
A. 在心理治疗师和来访者之间建立平等关系
B. 在女性心理治疗师和女性来访者之间建立特殊纽带
C. 根据来访者的社会政治背景看待其问题
D. 鼓励予以其他女性信任和尊重
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
110. 问题：下列哪项需要依靠内部资源应对问题？ (professional_psychology)
A. 以问题为中心的应对情景
B. 以情绪为中心的应对情景
C. 认知失调
D. 语义差异
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
111. 问题：有人认为，安德森 ACT 理论的缺陷在于 ___________。 (professional_psychology)
A. 仅适用于运动系统
B. 无法验证，因此无法确定科学价值
C. 其要素缺乏定义
D. 在解释认知操作方面过于复杂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
112. 问题：根据赫塞和布兰查德的情境领导模型，下列哪种特征的下属需要领导者采用“参与式”领导风格？ (professional_psychology)
A. 没能力没意愿。
B. 没能力有意愿。
C. 有能力没意愿。
D. 有能力有意愿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
113. 问题：80/20 法则用于确定： (professional_psychology)
A. 选拔程序是否会产生负面影响。
B. 选拔程序是否具有成本效益。
C. 绩效评估指标是否具有足够的相关性。
D. 绩效评估指标是否具有足够的实用性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
114. 问题：15 岁儿童持续进行无保护的性交，并否认怀孕和/或感染性传播疾病的可能性，这是 (professional_psychology)
A. 形式运思期的示例
B. 青少年的自我中心主义的示例
C. 早期社会中心主义的示例
D. 同一性早闭的示例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
115. 问题：一个具有高度凝聚力的团体在命令式的领导风格下，在完全评估现有信息或考虑替代解决方案之前就做出了决定，该示例中的团体可能受到了 (professional_psychology)
A. 群体思维的影响
B. 群体极化的影响
C. 社会惰化的影响
D. 风险转移的影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
116. 问题：格式塔疗法旨在实现 (professional_psychology)
A. 动机模式和习惯模式的整合
B. 思想、情感和行动的整合
C. 过去、现在和未来的整合
D. 外部和内部过程的整合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
117. 问题：Prochaska 和 DiClemente (1982) 的改变阶段（跨理论）模型预测，处于 ________ 阶段的人计划在未来六个月内采取行动来改变他/她的问题行为。 (professional_psychology)
A. 行动
B. 意向
C. 准备
D. 前意向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
118. 问题：行为主义者可能会将精神分析理论中所谓的“宣泄”描述为 (professional_psychology)
A. 由于治疗指示来访者减少情感反应而引起的情感反应减少
B. 由于治疗影响而引起的焦虑重新定向
C. 通过消弱程序而引起的情绪反应减少
D. 由于习得的认知控制而引起的情绪反应抑制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
119. 问题：EMDR（眼动脱敏再处理）研究表明，该疗法缓解 PTSD 症状的有效性可归因于下列哪项？ (professional_psychology)
A. 想象暴露
B. 高级条件作用
C. 放松训练
D. 固定视觉注意力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
120. 问题：机械师熟练程度测验中的题目依据的是对 50 家工厂机械师的工作分析，每家工厂雇用的机械师人数至少为五名，均从事类似的工作。上述依据将直接决定该测验的 (professional_psychology)
A. 同时效度
B. 预测效度
C. 实证效度
D. 内容效度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
121. 问题：对于向来访者反复呈现刺激直到该刺激的吸引力降低的过程，下列各项中最符合该过程描述的是 (professional_psychology)
A. 刺激疲倦
B. 反应阻止
C. 满灌疗法
D. 内爆疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
122. 问题：让个人接触与其观点相反的论点，然后对这些论点进行强烈反驳，这可能会 (professional_psychology)
A. 增强他们的矛盾态度
B. 削弱他们对后续说服性诉求的抵抗力
C. 使他们对态度客体漠不关心
D. 使他们对后续说服性诉求产生免疫力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
123. 问题：衰减校正的作用是 (professional_psychology)
A. 提供测试预测效度的估计值，该值与任何特定验证样本中的机会因素无关
B. 显示添加或减去项目后测试的信度会受到怎样的影响
C. 估计两个变量之间的相关性，前提是这其中一个变量或这两个变量均可以无误差地进行测量
D. 校正获得的相关系数，用于限制任一变量的范围
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
124. 问题：在一项研究中，接受门诊心理健康治疗的抑郁症患者经随机分配分入认知行为治疗组或短程动力治疗组，在前测和后测中对两组患者进行评估： (professional_psychology)
A. 可以使用混合模型方差分析 (ANOVA) 来分析数据
B. 该研究设计包括一个被试间因子和一个被试内因子
C. 每个因子包含两个水平
D. 以上均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
125. 问题：根据 Kobasa 等人 (1982) 的描述，坚韧性人格特征具有下列哪项特点？ (professional_psychology)
A. 信心、胜任和控制
B. 承诺、挑战和控制
C. 常识、承诺和能力
D. 能力、挑战和承诺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
126. 问题：人文主义和存在主义心理治疗师认为，溃疡、高血压和紧张性头痛是 (professional_psychology)
A. 严格的物理现象
B. 失去与个人价值观联系的症状
C. 感知症状，而非实际的身体症状
D. 对物理环境中特定压力源的反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
127. 问题：儿童不当行为的目的有四类，即寻求关注、寻求报复、寻求权力、自暴自弃，下列最符合该观点描述的是： (professional_psychology)
A. 贝克的认知行为疗法。
B. 阿德勒的个体心理学
C. 皮尔斯的格式塔疗法。
D. 马勒的客体关系理论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
128. 问题：在儿童监护权案件中担任专家证人时，作为心理师应主要关注的是： (professional_psychology)
A. 孩子的愿望。
B. 保持中立。
C. 孩子的最大利益。
D. 聘请心理师的人的最大利益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
129. 问题：根据谢尔耶 (1956) 的观点，下列哪些内分泌腺会介导一般适应综合征？ (professional_psychology)
A. 甲状腺和胸腺
B. 肾上腺和垂体
C. 甲状腺和甲状旁腺
D. 胰腺和松果体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
130. 问题：在一项发展心理学研究中，评估变量作为时间的函数。该研究的横断面设计具体是怎样实现的？ (professional_psychology)
A. 对一些被试进行长期研究
B. 按年龄划分不同的组，在同一时间对这些组进行评估
C. 结合纵向和交叉序列设计
D. 对不同年龄的代表性样本进行多次评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
131. 问题：王女士打电话告诉您她非常沮丧，因为她 14 岁的女儿在三天前目睹了自己最好的朋友遭受殴打，女孩此后心烦意乱，一直不睡觉、不吃东西，并且不停地哭泣。您在治疗青少年和提供危机干预服务方面经验有限，但社区里没有人比您更有经验。作为一名恪守职业道德的心理师，您会： (professional_psychology)
A. 同意为王女士的女儿提供心理治疗，因为您在危机干预方面有一定的经验。
B. 告知王女士您缺乏相关经验，让她决定是否由您为她的女儿提供心理治疗。
C. 告知王女士，由于您自己缺乏相关经验，因此不能为她的女儿提供治疗服务。
D. 先暂时为王女士的女儿提供心理治疗，直至该危机结束或直至您找到合适的替代服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
132. 问题：两组测试分数的相关性体现的是 (professional_psychology)
A. 一组测试中的技能对另一组测试中的技能的影响程度
B. 两组测试分数的准确性
C. 两组测试中的技能对第三组测试中的技能的影响程度
D. 一组测试的方差与另一组测试的方差相关的比例
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
133. 问题：下列哪项综合认知能力评估量表最适合用于非言语青少年： (professional_psychology)
A. 斯坦福-比奈智力量表第五版
B. 雷特国际操作量表修订版
C. 考夫曼儿童成套评估测验第二版
D. 韦氏儿童智力量表第四版
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
134. 问题：A.普莱斯博士受聘对刑事案件中的被告实施法院命令的评估。她与被告讨论了评估的目的，但被告表示不想配合她。根据法医心理学专业指南，普莱斯博士应该： (professional_psychology)
A. 提醒被告，这是法院命令的评估，他不能拒绝。
B. 除非获得被告的签字同意，否则拒绝进行评估。
C. 除非获得被告律师的签字同意，否则拒绝进行评估。
D. 推迟评估，建议被告联系其律师。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
135. 问题：一名长期抑郁的学生最有可能将自己期末考试成绩差的原因归咎于： (professional_psychology)
A. 自身能力不足。
B. 学习时间不够。
C. 部分考试题目难度大。
D. 老师无能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
136. 问题：当使用普雷马克原理来矫正行为时，强化物应是： (professional_psychology)
A. 间歇性应用。
B. 广义条件性强化物。
C. 高频行为。
D. 自然引发期望行为的刺激。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
137. 问题：根据《美国心理学会出版手册》，下列哪项是可以接受的？ (professional_psychology)
A. 非白人研究被试
B. 老年人
C. 身体残疾的来访者
D. 患有慢性疾病的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
138. 问题：根据欧文·亚隆的观点，团体治疗中的 ________ 类似于个体治疗中的心理治疗师-来访者关系。 (professional_psychology)
A. 普遍性
B. 认同
C. 凝聚力
D. 联盟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
139. 问题：一名 14 岁男孩因入店行窃第三次被捕。他的母亲看起来并不担心这件事，并说“他现在只是在经历一个阶段”。他的父亲决定在庭审当日去钓鱼，他的姐姐也说不能出席他的庭审，因为家庭作业太多。从结构式家庭治疗的角度来看，下列对于这个家庭最恰当的描述是： (professional_psychology)
A. 疏离。
B. 封闭。
C. 情绪隔离。
D. 偏见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
140. 问题：异想容易让下列哪个年龄段的儿童产生其父亲的死亡是因为自身不当行为的推断 (professional_psychology)
A. 12 岁
B. 3-6 岁
C. 7-12 岁
D. 13-18 岁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
141. 问题：下列哪项正确？ (professional_psychology)
A. 经证明，灵修可作为预防疾病的保护性因素，我们应该努力理解灵修并将其纳入临床实践
B. 将灵修纳入循证治疗仅对宗教人士有效
C. 瑜伽、冥想、正念和针灸技术对于治疗慢性病相关疼痛的效果不佳
D. 以上选项均错误
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
142. 问题：治疗结果差异主要可归因于 (professional_psychology)
A. 预先存在的来访者因素，例如改变的动机
B. 治疗技术变量，例如能够提供指令以及能够让来访者持续接受治疗
C. 心理治疗师的人格因素，例如热情和同理心
D. 心理治疗师-来访者的互动，例如，两名冷漠的心理治疗师与一名易于受控的来访者的有利组合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
143. 问题：与传统的心理治疗方法相比，文化敏感性方法试图在来访者的文化背景下理解其疾病体验。也就是说，文化敏感性方法采用 ______ 视角。 (professional_psychology)
A. 主位
B. 客位
C. 生厌
D. 内生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
144. 问题：当您的因果模型满足下列哪项条件时，LISREL（线性结构关系分析）将是合适的分析方法： (professional_psychology)
A. 仅包括测量（观察到的）属性。
B. 仅包括潜在特征。
C. 同时包括测量（观察到的）属性和潜在特征。
D. 同时包括相关和不相关属性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
145. 问题：在评估被告是否具备受审能力时，评估重点是被告的： (professional_psychology)
A. 辨别是非的能力。
B. 理解对其指控的能力。
C. 犯罪时的精神状态。
D. DSM-IV 诊断。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
146. 问题：儿童的气质及其成长环境的需求和反应之间的匹配称为___________。 (professional_psychology)
A. 依恋
B. 气质适配度
C. 双向性
D. 发展情境主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
147. 问题：用“成功认同”取代“失败认同”是 _______ 治疗从业者的治疗目标。 (professional_psychology)
A. 格式塔
B. 现实
C. 焦点解决
D. 阿德勒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
148. 问题：劳物交换作为心理服务的一种支付方式 (professional_psychology)
A. 只有在没有临床禁忌症并且不处于剥削关系的前提下才允许
B. 任何情况下都不允许
C. 只有事先确定了心理服务和支付服务或物品的美元价值的情况下才允许
D. 只有在心理师认为如果不允许劳物交换，来访者将拒绝接受其服务的情况下才允许
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
149. 问题：神经性贪食症最危险的生理并发症是 (professional_psychology)
A. 水肿
B. 脱水
C. 胃肠紊乱
D. 电解质失衡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
150. 问题：使用强制选择方法作为员工绩效评估技术的主要优点是： (professional_psychology)
A. 易于开发和使用。
B. 可为员工反馈提供了具体的信息。
C. 有助于减轻宽大效应等带来的偏差。
D. 提供了对工作绩效的客观测量。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
151. 问题：社会影响是指个人的态度、思想、情感或行为受到他人说服力的影响。有多种形式。哪种社会影响体现了米尔格拉姆效应？ (professional_psychology)
A. 从众
B. 服从
C. 顺从
D. 实力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
152. 问题：一位心理师接到去学校为一名 10 岁儿童提供咨询的请求。下列哪项陈述符合该心理师履行职业道德责任的最佳方式 (professional_psychology)
A. 儿童提供口头同意，表示同意参与治疗
B. 父母和儿童均提供书面同意，表示同意儿童参与治疗
C. 父母提供书面同意、儿童提供口头同意，表示同意儿童参与治疗
D. 父母提供书面和口头同意，表示同意儿童参与治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
153. 问题：如果来访者存在旧知识干扰导致的新适应性反应习得困难，这属于 (professional_psychology)
A. 回忆
B. 倒摄抑制
C. 潜在学习
D. 顺摄抑制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
154. 问题：__________ 是心理治疗督导者受到的许多职业道德方面投诉的原因。 (professional_psychology)
A. 性骚扰
B. 违反保密义务
C. 未能及时反馈
D. 能力不足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
155. 问题：爱丽丝 A. 拥有临床心理学硕士学位，但没有执业资格，她受雇于一家社区心理健康诊所，其工作内容包括为成年客户进行几项标准心理测试。根据职业道德准则，该情况： (professional_psychology)
A. 可接受，前提是评估结果由爱丽丝和一名专业临床心理师共同签署。
B. 可接受，前提是爱丽丝在一名专业临床心理师的监督下进行该测试。
C. 不可接受，因为爱丽丝不是执业心理师。
D. 不可接受，因为爱丽丝没有博士学位。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
156. 问题：危机导向短程疗法的特点是 (professional_psychology)
A. 探索与问题相关的早期童年经历
B. 尽量确保来访者保持冷静和放松
C. 商定明确目标，治疗时专注于这些目标
D. 保持开放和非指导性风格，允许来访者在探索危机情况的各方面时拥有最大的自由度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
157. 问题：具有不安全/焦虑回避型依恋模式的儿童： (professional_psychology)
A. 与母亲分离时会非常痛苦，母亲回来后会非常焦虑。
B. 与母亲不在场相比，母亲在场时更焦虑，分离后母亲回来时拒绝与母亲接触。
C. 与母亲分离时会非常痛苦，但母亲回来后会疏远母亲。
D. 与母亲分离时几乎没有痛苦表现，母亲回来后会避开她。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
158. 问题：在处理年龄歧视的法律问题方面，心理师必须注意，在解雇员工方面，存在年龄歧视证据的前提条件是 (professional_psychology)
A. 仅当公司政策反映出对年长员工的不利影响时
B. 当解雇的依据是员工的年龄而不是工作表现时
C. 当受影响的员工能够证明遭受重大经济损失时
D. 仅当特定年龄段的大多数员工受到不利经济影响时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
159. 问题：根据库伯勒-罗丝模型，当一名绝症患者得知自己的病情时，第一反应可能是 (professional_psychology)
A. “我憎恨所有人、所有事情！”
B. “不会吧，不可能啊！”
C. “我放弃了：我无能为力！”
D. “上帝啊，如果您能帮助我，我将来一定洗心革面！”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
160. 问题：根据 EEOC 指南，当选拔或晋升的比例存在显著差异而导致某一特定性别、种族或民族的人处于不利地位时，说明存在的情况是： (professional_psychology)
A. 测验偏差。
B. 不利影响。
C. 标准缺乏。
D. 情境特异性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
161. 问题：普通心理学课程的学生必须参加大学正在开展的研究项目之一。这种做法： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，前提是学生可以选择参加另外的活动。
B. 符合职业道德，前提是学生可以自由选择要参与的研究项目。
C. 符合职业道德，前提是学生在参与之前提供了知情同意。
D. 明显不符合职业道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
162. 问题：对于广场恐惧症，最有效行为治疗的核心要素是 (professional_psychology)
A. 肌肉深度放松
B. 长时间现场暴露
C. 通过实施犒赏系统塑造期望行为
D. 幻想中的暴露
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
163. 问题：心理学执照管理委员会主要职能的最佳描述是： (professional_psychology)
A. 制定管理心理学实践的法律。
B. 对心理师不符合职业道德和违法的行为进行制裁。
C. 保护公共福利。
D. 认证心理学研究生培养方案。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
164. 问题：一名 4 月龄婴儿玩耍的拨浪鼓被她面前的毯子盖住了，她看着自己的母亲。该儿童还没有发展出 ___________。 (professional_psychology)
A. 保留概念
B. 幼时自我中心
C. 手眼协调能力
D. 物体存继性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
165. 问题：强直-阵挛性发作最常见于下列哪种癫痫 (professional_psychology)
A. 单纯部分发作
B. 复杂部分发作
C. 大发作
D. 小发作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
166. 问题：定性研究获得的理论源于数据，而不是收集数据之前提出假设并帮助完善假设。根据您对此类研究的了解，下列哪项关于案例研究的陈述是不正确的？ (professional_psychology)
A. 案例研究用于确定态度测量、偏好和满意度
B. 案例研究基于案例可以推广的假设
C. 案例研究最有用的方面是作为试点研究确定可以以其他方式研究的变量
D. 案例研究是对单个案例的详细调查
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
167. 问题：哪些因素会增加职业倦怠的可能性？ (professional_psychology)
A. 外部控制源和表扬不足
B. 积极的环境和微观管理
C. 年龄和生活质量
D. 缺乏控制感和奖励不足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
168. 问题：您可以使用“多特质-多方法矩阵”来： (professional_psychology)
A. 比较测试的预测效度和同时效度。
B. 确定测试是否具有足够的聚合效度和区分效度。
C. 识别一组相关构建背后的共同因素。
D. 检验有关变量之间因果关系的假设。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
169. 问题：一位来访者已经在奥利弗·奥利维蒂医生处进行了数月治疗，该来访者在近期换了工作，并且发现她的新保险计划不覆盖过去 12 个月内的已患疾病。来访者询问奥利维蒂医生能否在账单上写她刚刚开始接受治疗。如果奥利维蒂医生答应了来访者的请求，那么他的行为： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，因为他考虑到了来访者的福祉。
B. 符合职业道德，前提是不答应的话来访者会停止治疗。
C. 符合职业道德，前提是保险单不要求他签署关于承诺治疗是在保险生效日后开始的声明。
D. 不符合职业道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
170. 问题：处于白人身份认同假性独立阶段的人目前 ___________。 (professional_psychology)
A. 开始意识到白人在实施种族主义方面的角色
B. 没有种族和种族主义意识
C. 正在探索身为白人的意义并直面自身偏见
D. 正在试图解决与种族和种族主义意识相关的道德困境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
171. 问题：ADHD 最常见的治疗方法是使用 CNS 兴奋剂进行药物治疗。关于 ADHD 的治疗，下列哪项陈述不正确？ (professional_psychology)
A. 兴奋剂疗法的局限性是并非所有儿童在治疗后病情都能得到改善。
B. 如要降低活动水平，则需增加兴奋剂用量。
C. 治疗后的病情改善可能只是暂时性的。
D. 使用较低剂量进行的治疗可以改善社交行为。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
172. 问题：实证文献显示，母亲在讲述孩子的发展史与社会历史时记忆最为准确的方面是： (professional_psychology)
A. 学校关系
B. 人际关系
C. 育儿实践
D. 运动发展和体重变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
173. 问题：一名被试在罗夏墨迹测验中做出了许多虚构反应，这说明他从墨迹的一部分过度概括了整体。此类反应表明被试存在下列哪种情况？ (professional_psychology)
A. 有即时满足需求
B. 高智商和高创造力
C. 高度防御或否认
D. 脑损伤、智力残疾或情绪障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
174. 问题：在一项研究中，一位母亲和她的婴儿单独待在一个房间里。一名陌生人进入房间后，该母亲离开了房间。当母亲回到房间时，婴儿开始哭泣，母亲刚将其抱起时仍继续哭泣。最终婴儿安静下来，继续玩玩具，看起来很开心。下列哪种依恋分类最符合该婴儿 (professional_psychology)
A. 混乱型
B. 焦虑反抗型
C. 回避型
D. 安全型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
175. 问题：下列哪项是经过证明的最有效的强迫症症状缓解方法： (professional_psychology)
A. 辩证行为疗法
B. 抗抑郁药
C. 暴露和反应预防疗法
D. 暴露和反应预防疗法联合抗抑郁药
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
176. 问题：法院指定了一名心理师对被告进行检查。该心理师应 (professional_psychology)
A. 在评估开始时告知被告，评估期间所讨论的任何内容都可能在开庭审理时讨论
B. 在评估开始时要求被告指出哪些信息需要保密
C. 除非法院同意保密，否则拒绝进行评估
D. 仅在被告询问保密相关事项时，才与其讨论该内容
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
177. 问题：下列哪项最符合精细复述的描述？ (professional_psychology)
A. 使新信息有意义
B. 有意识地重复新信息
C. 练习已掌握的新技能
D. 学习时“大声思考”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
178. 问题：进行功能分析是为了识别 _______。 (professional_psychology)
A. 控制变量
B. 调节变量
C. 因变量
D. 机体内在变量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
179. 问题：佩妮·平切尔医生在遇到来访者未至少提前 24 小时取消预约的情况时，就会向客户的保险公司收取全额小时费用。这种做法是： (professional_psychology)
A. 违法且不符合职业道德。
B. 违法但符合职业道德。
C. 合法且符合职业道德。
D. 合法但不符合职业道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
180. 问题：根据鲍姆林德等人 (1991) 提出的养育方式，独立自信的青少年最有可能拥有： (professional_psychology)
A. 权威型父母。
B. 独裁型父母。
C. 放任型父母。
D. 传统型父母。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
181. 问题：新制定了一个社区心理健康计划，主要目标是帮助刚从精神病院出院的人适应社区生活。这是下列哪项的示例： (professional_psychology)
A. 一级预防。
B. 二级预防。
C. 三级预防。
D. 危机干预。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
182. 问题：对于经典条件反射，在下列哪种条件下会发生实验性消退 (professional_psychology)
A. 重复呈现条件刺激，但不跟随非条件刺激
B. 重复呈现非条件刺激，但不跟随条件刺激
C. 重复呈现条件刺激，且跟随非条件反射
D. 重复呈现非条件刺激，且跟随条件反射
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
183. 问题：发生过工伤事故的人通常 (professional_psychology)
A. 与没有发生过事故的人相比，对工作更加不满
B. 升职的可能性低于没有发生过事故的人
C. 近期生活压力高于没有发生过事故的人
D. 平均智力水平低于没有发生过事故的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
184. 问题：一位母亲抱怨她 15 岁的女儿“生活得像猪一样，又邋遢又脏。”，并且还说“我越是冲她大喊大叫，她就越糟糕。”从操作性条件反射的角度来看，这种“大喊大叫”是 (professional_psychology)
A. 正强化
B. 惩罚
C. 负强化
D. 邋遢行为的区分性刺激
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
185. 问题：与成人的游戏活动不同，儿童的游戏活动 (professional_psychology)
A. 有助于缓解压力
B. 更有条理
C. 主要是为了娱乐
D. 有助于掌握环境
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
186. 问题：在出生后第一年的后半段，儿童的语言学习能力会发生变化，他们 (professional_psychology)
A. 变得不太能够感知不是用自己的语言做出的声音区别
B. 开始对言语模式中的节奏敏感
C. 开始说话：根据牙牙学语的选择性强化决定的系统进程说出第一句话
D. 开始说出超出他们理解范围的更多语言
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
187. 问题：心理师有一名 35 岁的来访者承认对邻居家的一名 9 岁儿童实施了性骚扰。该来访者之前有过此类行为。对于此情况，心理师应该 (professional_psychology)
A. 在告知来访者的情况下立即通知当局
B. 警告来访者立即停止骚扰，否则该信息可能会失去保密性并报告给当局
C. 在通知当局之前告知儿童父母，因为父母对该儿童的福祉负责
D. 在治疗环境中处理该问题，维持内容的保密性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
188. 问题：费希纳定律假定“最小可觉差”是 (professional_psychology)
A. 心理上相等的间隔
B. 数值上相等的间隔
C. 量级逐渐减小
D. 不稳定且无法可靠测量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
189. 问题：如果实验室进行的心理学研究的目的要求向被试隐瞒某些信息，则被试的同意 (professional_psychology)
A. 可豁免，前提是获得了被试直系亲属的书面同意
B. 不是必要的，但有必要向被试解释研究情况
C. 是必要的，并且必须提供可能影响参与意愿的重要方面解释
D. 只有在可能有造成身体或心理伤害的风险时才有必要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
190. 问题：韦恩 W. 告诉皮特·潘尼克医生，他的伴侣威胁要伤害潘尼克医生，因为他对韦恩在治疗中得到的建议不满。潘尼克医生知道韦恩的伴侣过去曾有过暴力行为，并认为应该严肃对待该威胁。在此情况下，潘尼克医生： (professional_psychology)
A. 应该继续为韦恩提供治疗，并要求韦恩在下一次治疗时将他的伴侣也带上，以便共同讨论该情况。
B. 应该继续为韦恩提供治疗，但也应该在征得韦恩同意后联系警方讨论关于威胁的问题。
C. 可以终止为韦恩提供治疗，前提是必须为他提供终止前咨询和适当的转介。
D. 可以终止为韦恩提供治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
191. 问题：一名研究生为她的学位论文设计并开展了一个研究项目，随后撰写了一篇描述该研究及其结果的期刊文章。这项研究的最初构想来自该学生指导老师的工作，指导老师还为该学生的研究提供了设施。指导老师希望在发表的文章中列为第一作者。在这种情况下： (professional_psychology)
A. 该学生应列为第一作者。
B. 由学生决定作者署名排序。
C. 由指导老师决定作者署名排序。
D. 该学生应向道德委员会投诉该指导老师。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
192. 问题：根据赫塞和布兰查德的情境领导模型，领导风格基于任务导向和人际关系导向进行描述，最佳管理风格取决于工作成熟度和下属员工。下列哪项符合授权式风格的描述？ (professional_psychology)
A. 高任务导向和低人际关系导向
B. 高任务导向和高人际关系导向
C. 低任务导向和高人际关系导向
D. 低任务导向和低人际关系导向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
193. 问题：一名色觉正常的女性将色盲遗传给了她的儿子。这名女性遗传的缺陷代表的是 (professional_psychology)
A. Y 染色体特征
B. 显性基因特征
C. 基因型特征
D. 表现型特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
194. 问题：您是一名心理师，您所在州/省为心理师的来访者授予了特权沟通的权利。来访者配偶的律师要求您在离婚听证会上出席作证。如果保密特权法没有明确涵盖离婚事宜，对您而言，最合适的做法是什么 (professional_psychology)
A. 除非获得来访者的书面许可，否则拒绝作证
B. 答应作证
C. 确定证词是否对您的来访者有帮助，如果您认为有帮助，则答应作证
D. 仅在您获得诉讼豁免权的情况下答应作证
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
195. 问题：布置规定了截止日期的学期论文，这采用了 ___________ 强化计划。 (professional_psychology)
A. VI
B. FI
C. FR
D. VR
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
196. 问题：不受语言和主要教育文化影响的能力称为： (professional_psychology)
A. 流体智力
B. 广泛层次能力
C. 成就或能力倾向
D. 固定智力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
197. 问题：在移民家庭中，母亲与青少年之间发生严重冲突的最可能原因是 (professional_psychology)
A. 青少年对独立的追求
B. 他们对新环境的适应速度不同
C. 离开故土的家庭中存在的典型纠缠关系
D. 移民经历引起的压力所致精神病理学问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
198. 问题：质量保证主要目标的恰当描述是： (professional_psychology)
A. 降低项目成本和受益人支出。
B. 改善患者的健康状况和满意度。
C. 通过发现和适当处理不称职的心理师的方式监督该职业。
D. 保证特定群体患者或团体的需求得到满足。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
199. 问题：外部效度是指结果的普遍适应性。选择和治疗之间的相互作用在什么情况下会构成效度的外部威胁？ (professional_psychology)
A. 给定治疗的效果无法推广到目标团体中的其他成员
B. 治疗的效果无法推广到实验的环境和时间段之外
C. 前测敏感化，使治疗看起来更有效
D. 研究环境中关于假设的线索
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
200. 问题：家庭成员之间不断交换、有助于减少偏差并维持家庭稳定的信息称为 ________ 反馈。 (professional_psychology)
A. 外部
B. 内部
C. 负
D. 正
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
201. 问题：心理师完成评估后，将来访者转介给另一位心理师进行治疗。心理治疗师向转介心理师请求并接受有关该评估的咨询，并支付咨询费用。此行为 (professional_psychology)
A. 符合职业道德
B. 不符合职业道德
C. 符合职业道德，前提是由来访者而非心理治疗师支付咨询费用
D. 符合职业道德，前提是由转介心理师监督该心理治疗师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
202. 问题：在数月内让不同年龄、种族和社会背景的人进行一系列题目的测试，据此确定最终版本测试中应保留哪些题目。这个过程称为 (professional_psychology)
A. 同意效度估计
B. 同时效度估计
C. 预测效度估计
D. 标准化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
203. 问题：一名主管称：“我的职位赋予我很大的权力，我的下属知道我希望自己的命令能够得到遵守。”该主管说的话涉及到 (professional_psychology)
A. 专家性权力
B. 法定性权力
C. 奖赏性权力
D. 参照性权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
204. 问题：操纵行为中“暂停”程序的条件反射概念基础是： (professional_psychology)
A. 消除正强化物
B. 差别性强化
C. 负强化
D. 刺激泛化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
205. 问题：对于大多数有自杀倾向的人而言，相对来说更危险的阶段是 (professional_psychology)
A. 开始服用抗抑郁药后的最初几天
B. 即将开始服用抗抑郁药的时候
C. 抑郁症开始好转的时候
D. 抑郁症发作迅速的时候
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
206. 问题：柯尔伯格认为道德： (professional_psychology)
A. 发展不受外界影响
B. 无法在任何情况下都做到合理化
C. 独立于情感
D. 从自我中心思想到广泛的道德原则表现出合理的进展
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
207. 问题：您受聘协助开展一项关于团体心理治疗过程变量的研究项目。作为主要研究者的心理师告诉您，该研究需要通过劝阻让被试不要在研究结束前离开团体，因为如果被试脱落人数过多，该研究的潜在有用性将受到严重损害。作为一名恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 拒绝协助开展该研究项目。
B. 立即向心理学执照管理委员会或道德委员会投诉该心理师。
C. 给心理师写信，在信中说明相关的职业道德标准并提出想要与他讨论此事。
D. 遵循该心理师的指示，因为是通过“劝阻”的方式让被试不要离开团体，实际上并没有强迫他们参与。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
208. 问题：下列哪项不是韦纳归因风格理论的组成部分？ (professional_psychology)
A. 普遍/特定
B. 内部/外部
C. 公平/不公平
D. 稳定/不稳定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
209. 问题：“系统方法”解决工商业问题的主要重点在于改善 (professional_psychology)
A. 组织绩效
B. 工作习惯
C. 组织士气
D. 个人士气
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
210. 问题：在统计决策方面，大多数研究的目标是拒绝不成立的零假设。根据您对 I 类错误的了解，下列哪项陈述与该错误相关？ (professional_psychology)
A. 产生 α 水平错误的概率
B. 显著性水平由研究者设置为 0.01 或 0.05
C. 白色图形为保留区，黑色图形为拒绝区
D. 拒绝了零假设，但这是成立的假设
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
211. 问题：“蔡加尼克效应”的基本前提是： (professional_psychology)
A. 人们更容易记住未完成的任务，而不是已完成的任务。
B. 人们更容易记住已完成的任务，而不是未完成的任务。
C. 人们更容易记住困难的任务，而不是简单的任务。
D. 人们更容易记住简单的任务，而不是困难的任务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
212. 问题：下列哪种训练方法能培养出最能抵抗消退的反应： (professional_psychology)
A. 部分强化
B. 大幅度强化
C. 未能成功反应时均给予轻微惩罚
D. 每次尝试均进行强化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
213. 问题：左（优势）半球的单侧损伤最不可能导致的功能丧失是： (professional_psychology)
A. 记忆词汇。
B. 制定日常计划。
C. 看地图。
D. 使用排除法回答多项选择题。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
214. 问题：在提出的各记忆系统中，最自动化的是___________。 (professional_psychology)
A. 情节记忆
B. 语义记忆
C. 陈述性记忆
D. 外显记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
215. 问题：一名 20 月龄的孩子紧张地靠在母亲身边，不愿意探索新的游戏环境。她突然推开母亲，母亲尝试拥抱她，但她不接受拥抱。孩子面部表情焦虑，但却将目光从母亲身上移开，母亲也不再理会孩子。该儿童对母亲的依恋类型最有可能是哪种？ (professional_psychology)
A. 安全型
B. 不安全回避型
C. 不安全反抗型
D. 不安全混乱型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
216. 问题：下列哪项是患有顺行性失忆症的例子？ (professional_psychology)
A. 一名男子遭受车祸，头部受伤，无法记起车祸发生前自己去了哪里。
B. 一名女子遭受性侵，无法记起自己是如何去医院的，也无法记起在遭到性侵后的 24 小时内发生的其他事情。
C. 一名高中学生在九年级时学习了西班牙语，但现在很难学习法语，因为她总是用西班牙语词汇代替法语词汇。
D. 一名大学生可以记起与某重要事件相关的信息，但无法记起自己获得这些信息的方式。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
217. 问题：____________ 的主要目的是获取有关岗位要求的详细信息，以便做出与薪酬相关的决策。 (professional_psychology)
A. 需求评估
B. 组织分析
C. 岗位分析
D. 岗位评价
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
218. 问题：有一些方法可以用于提高外部效度。根据您对这些方法的了解，整群抽样指的是什么？ (professional_psychology)
A. 确保样本代表总体
B. 确保比例代表
C. 抽样单位是一个自然人群
D. 被试和/或实验者不知道目的或其所在分组
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
219. 问题：电休克疗法 (ECT) 治疗效果最好的是 (professional_psychology)
A. 精神性健忘症
B. 紧张型精神分裂症
C. 妄想型抑郁
D. 强迫性人格障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
220. 问题：下列哪项是品行障碍的基本特征 (professional_psychology)
A. 缺乏适当的内疚或悔意
B. 违反重要规则或规范
C. 攻击性
D. 冲动性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
221. 问题：下列哪种价值观最不能体现亚洲人和亚裔美国人的特征？ (professional_psychology)
A. 羞耻
B. 自制
C. 平等主义
D. 宿命论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
222. 问题：根据认知失调理论，在下列哪种条件下强迫服从情境中信念会发生较大变化？ (professional_psychology)
A. 当处于决策前阶段时
B. 当服从伴有较大奖励时
C. 当服从伴有较小奖励时
D. 当存在极端两极化时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
223. 问题：您收到一封来自执业心理师布伦达·布朗医生的电子邮件，她目前正在为您以前的一位来访者治疗物质使用障碍。布朗医生希望您将该来访者的病历档案转发给她，并表示来访者已签署允许您这样做的授权书。您应该： (professional_psychology)
A. 等待，直至收到来访者的要求后再采取相应行动。
B. 主动联系来访者，讨论此信息转发事宜。
C. 按要求将病历档案的复印件转发给心理师。
D. 将病历档案摘要转发给心理师，其中仅包含与来访者当前病况相关的信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
224. 问题：一名五年级男孩的非监护父亲联系到学校的心理师玛克辛•米勒医生，询问该男孩最近在米勒医生处进行的心理测试的结果。如果米勒医生遵从该父亲的要求，她的行为： (professional_psychology)
A. 合法且符合职业道德。
B. 合法但不符合职业道德。
C. 违法且不符合职业道德。
D. 违法但符合职业道德。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
225. 问题：对于人本主义心理治疗的从业者来说，引起精神病理的原因是： (professional_psychology)
A. 潜能受阻。
B. 崩溃。
C. 未解决的冲突。
D. 严重的创伤。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
226. 问题：不同职业的道德标准在侧重点和视角方面有所差异。作为在多学科环境中工作的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 在制定心理服务的专业和道德标准时，只与同为心理师的其他人员合作。
B. 在制定心理服务的专业和道德标准时，与其他专业人员合作。
C. 在制定心理服务的专业和道德标准时，咨询当地道德委员会，以便获得与其他专业人员合作的许可。
D. 在制定心理健康服务的专业和道德标准时，不考虑专业差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
227. 问题：在团体心理咨询开始时，心理治疗师应解释团体成员尊重保密性的义务 (professional_psychology)
A. 并不像个体治疗中那么重要
B. 由心理治疗师承担法律责任
C. 受到州/省法律的保护
D. 仅限于“信任制度”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
228. 问题：参数和非参数统计检验之间存在一些差异，例如，非参数统计检验的效力低于参数检验。从您对参数检验的了解来看，下列哪种说法不正确？ (professional_psychology)
A. 用于定序数据和定类数据
B. 基于正态分布
C. 基于方差齐性
D. 基于观测的独立性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
229. 问题：一般来说，为保护公众免受伤害而制定专业能力最低标准的法定责任在于 (professional_psychology)
A. 州/省监管委员会
B. 州/省心理学会
C. 个人心理师
D. APA 和加拿大心理学会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
230. 问题：一个人的基因型是指 ___________。 (professional_psychology)
A. 其从父母那里继承而来的 23 对染色体
B. 其环境背景
C. 其可观察到的外貌和特征
D. 其身体特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
231. 问题：说服研究显示，当传播者可信时，接收者初始立场的改变程度 (professional_psychology)
A. 与传播者的性别无关
B. 与传播者立场和接收者初始立场之间的差异大小无关
C. 在传播者立场与接收者初始立场之间的差异越小的情况下，改变程度越大
D. 在传播者立场与接收者初始立场之间的差异越大的情况下，改变程度越大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
232. 问题：图像和声音在感觉记忆中的保留时间为： (professional_psychology)
A. 不确定。
B. 几分钟到几天，具体取决于编码深度。
C. 大约 60 到 90 秒。
D. 少于 5 秒。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
233. 问题：您的同事，一位执业心理师向您吐露，他刚刚结束了与一位来访者的性关系。听到他对这位来访者的描述后，您意识到这是您在 18 个月前转介给他的来访者。作为一名恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 立即向道德委员会投诉该同事。
B. 在告知同事您打算投诉他后，向道德委员会投诉该同事。
C. 与该同事进一步讨论此事，看看他计划采取什么行动。
D. 联系来访者并与她讨论此事。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
234. 问题：当尼古丁贴片与戒烟计划中的行为技巧结合使用时，戒烟成功率可能会 (professional_psychology)
A. 降低
B. 先升后降
C. 不变
D. 升高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
235. 问题：心理师在担任下列哪种角色时，最有可能出现“替代责任”问题： (professional_psychology)
A. 督导者。
B. 倡导者。
C. 教职员工。
D. 脱口秀主持人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
236. 问题：与随意肌肉运动最直接相关的神经递质是 (professional_psychology)
A. 去甲肾上腺素
B. 乙酰胆碱
C. 肾上腺素
D. 多巴胺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
237. 问题：当 WAIS-III 测试显示言语智商明显高于操作智商时，最可能提示存在下列哪种情况？ (professional_psychology)
A. 学习无能
B. 低社会经济地位
C. 青少年犯罪
D. 抑郁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
238. 问题：下列哪项关于企业强文化的说法是正确的？ (professional_psychology)
A. 其可促进文化和其他类型的变革
B. 其与低水平的工作承诺相关
C. 其与高水平的工作绩效相关
D. 其与高水平的自愿离职相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
239. 问题：根据诺姆·乔姆斯基的本土主义理论，语言主要是下列哪项的作用结果： (professional_psychology)
A. 先天因素。
B. 操作性条件反射。
C. 父母榜样。
D. 认知发展。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
240. 问题：研究者进行了一项研究，其中统计学显著性标准设定为 0.05，统计学把握度等于 0.85，那么： (professional_psychology)
A. 发生 I 类错误的概率为 0.15。
B. 发生 II 类错误的概率高于发生 I 类错误的概率。
C. 发生 II 类错误的概率为 0.85。
D. 无法根据现有信息计算 I 类和 II 类错误的概率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
241. 问题：一级预防包括哪些细分类型？ (professional_psychology)
A. 一级、二级和三级预防
B. 一级、普遍性和指示性预防
C. 普遍性、选择性和指示性预防
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
242. 问题：_____________ 涉及智力发育障碍和极度肥胖，由染色体缺失引起。 (professional_psychology)
A. 唐氏综合征
B. 特纳综合征
C. 克兰费尔特综合征
D. 普拉德-威利综合征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
243. 问题：___________ 是一种交流障碍，以调节语速、节奏、音调和响度困难为特征。 (professional_psychology)
A. 构音不良
B. 乱语症
C. 言语声律障碍
D. 乏力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
244. 问题：听说能力正常但无法理解别人及自己说的话，这是 (professional_psychology)
A. 感觉性失语
B. 运动性失语
C. 感觉性共济失调
D. 乐歌不能
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
245. 问题：在使用电击的性恋物癖厌恶对抗性条件反射中，条件刺激是 (professional_psychology)
A. 迷恋的对象物
B. 新反应
C. 非条件恐惧
D. 电击
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
246. 问题：在人事选拔中，下列哪种情况下询问一个人的年龄是适当的？ (professional_psychology)
A. 在同一职位上，特定年龄段的员工的表现可能不如一些年轻员工
B. 年龄是真正的职业要求
C. 适当进行的智力和人格测试表明现任者在未来的表现不太可能令人满意
D. 标准化测试结果表明现任者不具备特定工作所需的所有能力倾向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
247. 问题：最常见的培训类型为职业技术培训、计算机相关培训和管理/监督培训；需求分析用于确定是否需要培训以及需要哪种培训。下列哪项不属于需求分析？ (professional_psychology)
A. 组织分析
B. 任务分析
C. 人员分析
D. 方案设计
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
248. 问题：变革型领导者使用“心理定格”来： (professional_psychology)
A. 使组织的目标对员工更有意义。
B. 阐明不良绩效引起的后果。
C. 减少决策中的个人偏见。
D. 使其领导风格适应下属的特征。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
249. 问题：根据 APA《心理服务提供者一般指南》(General Guidelines for Providers of Psychological Services) 和 CPA《心理服务提供者实践指南》(Practice Guidelines for Providers of Psychological Services) 中的定义，下列哪项不属于“心理服务”： (professional_psychology)
A. 开展科学研究
B. 项目开发
C. 与评估和干预相关的咨询
D. 心理服务监督
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
250. 问题：在课堂环境中，对于表现明显、缺乏明确开始和结束且发生频率适中的行为，最好通过下列哪种类型的观察记录技术进行评估？ (professional_psychology)
A. 事件记录
B. 时段记录
C. 评定记录
D. 叙述性记录
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
251. 问题：一位心理师决定使用计算机化测试服务来协助进行 MMPI-2 评分和解释，他经常为来访者提供该测试。心理师应该意识到： (professional_psychology)
A. 职业道德准则禁止使用计算机化解释。
B. 计算机化评分和解释服务极其不可靠。
C. 计算机化解释应始终结合心理师获得的其他信息进行判断。
D. 计算机化解释具有客观性，因此优于主观解释。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
252. 问题：旁观者干预研究表明，当旁观者人数为多少时，人在紧急情况下最有可能得到帮助 (professional_psychology)
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
253. 问题：根据 Atkinson、Morten 和 Sue 的观点，积极拒绝主流文化并对少数人文化持有坚定、积极信念的人最有可能处于种族/文化认同发展的哪个阶段？ (professional_psychology)
A. 从众
B. 不和谐
C. 反抗和浸入
D. 自省
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
254. 问题：当少数群体成员在获得优质教育、好的工作、适度医疗保健服务和适当居所的机会方面持续低于多数群体成员时，则表明发生了 ________ 种族主义。 (professional_psychology)
A. 文化
B. 象征
C. 制度
D. 内化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
255. 问题：根据 Gregory Herek (1992) 的观点，针对男女同性恋者的暴力行为可归因于： (professional_psychology)
A. 异性恋主义。
B. 恐同症。
C. 偏执。
D. 污名化。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
256. 问题：评价中心与其他人事选拔方法的最大区别在于其使用 (professional_psychology)
A. 纵向评价
B. 多能力倾向测验组合
C. 投射技术法
D. 基于绩效的评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
257. 问题：评分者信度用于作文测验或行为观察表，通常涉及一个评分者分数之间的系数。什么是 Kappa 系数？ (professional_psychology)
A. 度量使用定类量表的情况下 2 名评分者的一致性的指标
B. 目标行为发生的经过的时间
C. 记录所有行为并进行叙事性描述
D. 目标行为发生的次数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
258. 问题：提出“奇迹问题”是哪种疗法的初步干预？ (professional_psychology)
A. 跨理论
B. 人际
C. REBT
D. 焦点解决
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
259. 问题：当您向同事咨询您与来访者之间遇到的“治疗僵局”时： (professional_psychology)
A. 应将该咨询情况告知来访者。
B. 如果要与同事讨论保密信息，则应事先获得来访者签署的保密豁免。
C. 无需将该咨询情况告知来访者，前提是咨询仅涉及治疗僵局。
D. 无需将该咨询情况告知来访者，前提是不透露来访者的身份。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
260. 问题：当分数的分散性增加时，方差会 (professional_psychology)
A. 减少
B. 增加
C. 保持不变
D. 可能增加，也可能减小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
261. 问题：电刺激大脑治疗慢性疼痛 (professional_psychology)
A. 可能通过促进释放内源性阿片样物质内啡肽而产生效果
B. 可能通过促进释放神经递质去甲肾上腺素而产生效果
C. 通常是有效的，但医学上不建议使用，因为此类刺激具有厌恶特性
D. 没有实际意义，因为刺激产生的镇痛作用仅在大鼠中得到了证实
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
262. 问题：下列哪项最能够说明来访者有物质成瘾问题 (professional_psychology)
A. 生理耐受性和戒断症状
B. 某物质尿检呈阳性
C. 严重职业障碍
D. 否认与某物质有任何接触
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
263. 问题：工作丰富化和工作扩大化的主要区别是，工作丰富化 (professional_psychology)
A. 为管理层提供了更严格的工作活动控制
B. 主要针对的是从事大规模生产工作类型的员工
C. 为员工分配准管理型任务
D. 延长工作周期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
264. 问题：注意负荷理论认为： (professional_psychology)
A. 人们的行动一致性限制了注意力资源；
B. 忽视的刺激的处理程度取决于注意的刺激所需的处理程度
C. 选择性注意易引起回抑制
D. 注意力资源范围通常有限
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
265. 问题：下列哪种大脑结构异常与图雷特综合征最相关？ (professional_psychology)
A. 齿状回
B. 脑桥
C. 基底节
D. 乳头体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
266. 问题：老年人最常见的功能性精神障碍是 (professional_psychology)
A. 偏执
B. 抑郁
C. 疑病症
D. 广场恐怖症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
267. 问题：下列哪项评估工作绩效的客观标准效度最高？ (professional_psychology)
A. 缺勤率
B. 生产率
C. 事故率
D. 工资
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
268. 问题：挫折的存在总是会导致攻击/攻击行为的发生总是以挫折的存在为前提。下列哪项是宣泄理论就此方面提出但未受到研究支持的观点？ (professional_psychology)
A. 攻击行为可减少暴力倾向
B. 高体温可引发更多攻击行为
C. 匿名感可引发更多非典型暴力
D. 角色分配会影响攻击行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
269. 问题：习得性无助研究发现，提出可解问题可以消除因不可解问题而导致的无助感。有人认为，这是由于 (professional_psychology)
A. 意识到有时可以成功而改变归因
B. 控制点从内部转移到外部
C. 练习效应
D. 应用了部分增强时制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
270. 问题：__________ 记忆涉及回忆过去几小时到几天内获得的信息。 (professional_psychology)
A. 工作
B. 感觉
C. 长期
D. 前瞻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
271. 问题：米尔格拉姆 (1965) 的研究发现，当被试和受害者相互看不到对方时，被试更愿意对他人实施电击。该研究结果符合下列哪项津巴多提出的概念： (professional_psychology)
A. 去个性化。
B. 多元无知。
C. 自我验证。
D. 心理逆反。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
272. 问题：在备考后，下列哪种方式有利于记住所学内容： (professional_psychology)
A. 睡觉
B. 学习相关科目
C. 练习
D. 学习不相关科目
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
273. 问题：哈里·霍利迪医生是一名临床心理师，他打算进行为期三周的乘船旅游。对于临床实践方面，霍利迪医生最恰当的行动应该是： (professional_psychology)
A. 提前与当前他仍在治疗的来访者讨论该假期计划，以便来访者知道他在这段时间内无法提供服务。
B. 向来访者提供可以联系到他的电话号码。
C. 事先与同事商定好，给来访者提供该同事的电话，以便来访者在紧急情况下打电话联系该同事。
D. 让同事在他休假期间接替看诊。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
274. 问题：您目前在进行一项关于抑郁症和学业成绩之间关系的研究，为此正在收集三年级儿童的自我报告数据和他们在标准化成就测验中的分数。您已经从儿童的父母处获得了关于对孩子进行评估的知情同意，然而，有两个孩子告诉您他们不想参加这项研究。此时对于这两个孩子，您最恰当的行动应该是： (professional_psychology)
A. 由于父母已提供知情同意，因此可以将这两个孩子纳入研究
B. 您可以请老师询问孩子关于他们不想参加的原因
C. 您可以从老师那里获得这两个孩子的相关信息，但不能收集孩子的自我报告数据
D. 不应将这两个孩子纳入研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
275. 问题：马科斯·曼泽蒂医生使用基于来访者当前收入的“滑动费率”来设定治疗费用。曼泽蒂医生的做法： (professional_psychology)
A. 职业道德方面可以接受，因为这符合来访者的最佳利益。
B. 职业道德准则中有明确推荐。
C. 职业道德方面不可接受，因为这对来访者不公平。
D. 职业道德准则中有明确禁止。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
276. 问题：从女性主义治疗的角度来看，心理治疗师的自我披露： (professional_psychology)
A. 是禁忌，因为这会将来访者置于被动地位。
B. 在治疗早期阶段有必要，因为可以鼓励来访者参与
C. 是培养来访者和心理治疗师之间特殊纽带的方法
D. 有利于心理治疗师和来访者之间形成平等关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
277. 问题：一名参与涉及匹配组设计研究的学生决定退出研究。首席研究者（执业心理师）向该学生强调了学生数据对研究的重要性，但该学生仍坚持要求撤回其数据。此时研究者应该： (professional_psychology)
A. 警告该学生，退出研究将影响他的课程成绩。
B. 提醒该学生，由于他签署了知情同意书，因此现在不能要求撤回其数据。
C. 告诉该学生，他的名字会从所有数据中删除，但他的数据会纳入研究。
D. 允许该学生退出研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
278. 问题：一位心理师正在设计一项用于调查年龄对智力的影响的研究。采用下列哪种研究设计的情况下，该心理师的研究最可能显示出智力测验分数在成年早期开始下降的结果？ (professional_psychology)
A. 交叉序列
B. 横截面
C. 纵向
D. 模拟
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
279. 问题：脑脊液由 ___________ 分泌。 (professional_psychology)
A. 第三脑室
B. 基底节
C. 脉络丛
D. 软脑膜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
280. 问题：您有一名新的来访者，她是一位 37 岁的女性，症状符合重度抑郁症的诊断标准。她在您为她提供了三次治疗后告诉您，她以前接受过另一位心理师的治疗，但在该心理师对她进行性骚扰后终止了治疗。她不想让您与任何人谈及此事。考虑到美国和加拿大心理学协会道德准则，您最妥当的做法是： (professional_psychology)
A. 告知来访者存在保密限制，并报告不符合职业道德的行为。
B. 告知来访者存在保密限制，并联系该心理师。
C. 与来访者讨论她的选择并替她保密，除非她签署相应的授权书。
D. 联系道德委员会，以便确定该情况下最妥当的处理程序。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
281. 问题：目前对于改善教育或社会弱势群体就业机会的关注方面，主要作用是鼓励在就业测验中使用 (professional_psychology)
A. 各种能力的不计时测验
B. 常模参照测验
C. 多能力倾向测验组合
D. 工作样本测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
282. 问题：人生有三大任务——交友、工作和爱，这符合下列谁的哲学思想？ (professional_psychology)
A. 皮尔斯
B. 伯恩斯
C. 罗杰斯
D. 阿德勒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
283. 问题：在许多少数民族社区中，应意识到传统治疗师（例如萨满巫医、curanderos、expititistas）占有重要地位，据此建议 (professional_psychology)
A. 在这些社区工作的心理师应注意明确其相对于传统治疗师的角色
B. 在这些社区工作的心理师应帮助来访者选择一种治疗方式
C. 在这些社区工作的心理师也不使用西方心理治疗方法
D. 少数民族来访者更愿意接受传统治疗师的治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
284. 问题：心理师获得了两个独立变量之间相互作用的统计显著性 F 比率。这意味着： (professional_psychology)
A. 一个变量的效应在第二个变量的所有水平上都具有显著性。
B. 一个变量的效应取决于第二个变量的水平。
C. 两个变量的主要效应都具有统计显著性。
D. 这两个变量只有在联合考虑的情况下才具有统计显著性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
285. 问题：一位主管试图通过关注下属的需求以及树立榜样来提高自己的权威。这是弗伦奇和雷文提出的哪种权力基础？ (professional_psychology)
A. 参照性权力
B. 法定性权力
C. 专家性权力
D. 魅力性权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
286. 问题：下列哪项是艾滋病最常见的神经心理并发症： (professional_psychology)
A. 注意力和信息处理速度受损
B. 认知灵活性受损
C. 痴呆
D. 视空间结构能力受损
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
287. 问题：下列关于酒精滥用的各种不同治疗方法的正确表述是： (professional_psychology)
A. 基于社区的（中途之家）治疗比基于医院的（住院）治疗更有效
B. 没有经证明确定为有效的治疗方法
C. 没有确凿的证据证明有任何治疗方法相对而言更加有效
D. 所有成功的治疗在一定程度上都依赖于匿名戒酒会 (AA) 开发的方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
288. 问题：下列哪种情况下最容易实施自我控制程序（例如用于控制酒精滥用的程序）？ (professional_psychology)
A. 在反应链的早期阶段
B. 当驱动力水平最强时
C. 在最不可能发生不相容行为时
D. 尽可能接近强化点时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
289. 问题：一个团队在 __________ 任务上的表现受到团队中技能最低或知识最缺乏成员的表现的限制。 (professional_psychology)
A. 加成性
B. 互补性
C. 不连续性
D. 连续性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
290. 问题：德尔伯特·丁伍迪医生目前正在治疗一位确诊为酒精依赖的 35 岁来访者。在征得来访者的同意后，丁伍迪医生邀请来访者的妻子参加夫妻治疗。邀请来访者妻子参加治疗的这种行为： (professional_psychology)
A. 可接受，前提是只要他认为夫妻治疗有助于来访者解决酗酒问题。
B. 可接受，前提是来访者的妻子当前没有接受其他专业人士的心理健康服务。
C. 不可接受，因为妻子在这种情况下“很容易受到不当影响”。
D. 不可接受，因为这样做会引发“利益冲突”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
291. 问题：脑性麻痹最常见的原因是 (professional_psychology)
A. 出生时受到外伤
B. 硬脑膜出血
C. 麻疹，伴发热
D. 遗传（常染色体）性状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
292. 问题：在广泛的培训计划结束时，管理层可能会发现 (professional_psychology)
A. 大多数学员的表现都有所提高，但相对排名总体保持不变
B. 主要是能力较低的学员的表现有所提高
C. 主要是能力较高的学员的表现有所提高
D. 所有学员的表现水平相同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
293. 问题：下列哪种策略对于减少儿童的攻击性可能最无效？ (professional_psychology)
A. 接触非攻击模式
B. 宣泄机会
C. 社交技能培训
D. 高地位人员的报复威胁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
294. 问题：中度智力发育迟滞者 (professional_psychology)
A. 占智力发育障碍人群的 2%-3%
B. 在密切监督的条件下，经过培训可从事非技术性工作
C. 通常可获得最多八年级水平的学习技能
D. 感觉运动功能障碍极小或没有障碍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
295. 问题：精神科医生向心理师发送了一份经患者签署的授权书，要求提供该患者在 7 年前接受的评估的报告副本。此时心理师应该 (professional_psychology)
A. 写信告知精神科医生，报告时间太过久远，因此不会发送报告
B. 按要求发送报告
C. 在发送报告之前直接联系患者
D. 发送报告，且随附告知报告结果可能已过时的附信
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
296. 问题：一项研究发现，制定法律将买酒的最低年龄从 18 岁提高到 21 岁后会导致未成年大学生饮酒率上升。该结果符合： (professional_psychology)
A. 预防模型。
B. 认知失调理论。
C. 心理逆反理论。
D. 去个性化模型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
297. 问题：下列哪两种理论为交配适应性进化提供了概念框架？ (professional_psychology)
A. 长期择偶和短期择偶
B. 亲代投资和生态气候变暖
C. 性选择和亲代投资
D. 分析水平和性选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
298. 问题：根据卡尔·罗杰斯的观点，下列哪项表明心理治疗师做到了“一致”： (professional_psychology)
A. 能够准确地“反映”来访者的感受。
B. 避免与来访者形成“情感三角关系”。
C. 避免对来访者的行为做出判断。
D. 真诚且不设防。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
299. 问题：当切断右利手患者的胼胝体后，患者通常 (professional_psychology)
A. 无法用左手完成熟练掌握的运动任务
B. 患者看到放在右手中的物体时，无法说出物体的名称
C. 患者看到放在左手中的物体时，无法说出物体的名称
D. 表现出语言智力下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
300. 问题：用“掩饰用故事”避免让研究被试知晓研究的实际目的，这对控制下列哪项最有帮助？ (professional_psychology)
A. 霍索恩效应
B. 罗森塔尔效应
C. 需求特征
D. 区分流失
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
301. 问题：一名学生最近完成了一篇学位论文，并且正在准备提交文章用于发表。该学生的指导老师协助进行了数据分析并撰写了初稿的主要部分。如果文章发表，该学生应作为 (professional_psychology)
A. 第一作者，指导老师作为第二作者
B. 第一作者，不提及指导老师
C. 第一作者，在脚注中提及指导老师
D. 第二作者，指导老师作为第一作者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
302. 问题：阿尔茨海默氏病最准确的确诊方法是 (professional_psychology)
A. 通过全面的心理诊断检查排除其他病因
B. 计算机断层扫描 (CT) 或磁共振成像扫描显示脑萎缩
C. 脑活检
D. 神经心理检测显示存在预期的缺陷和保留功能特征
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
303. 问题：穆雷和马斯洛理论中的“需求”可以认为与操作性条件反射理论中的 ___________ 相似。 (professional_psychology)
A. “义务”
B. 潜在调节物
C. 强化物
D. 潜在惩罚物
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
304. 问题：公平理论预测认为，一个人对亲密个人关系的满意度： (professional_psychology)
A. 与其对自己的付出/回报比例以及伴侣的付出/回报比例的感知有关。
B. 与其对这种关系的相对效用的感知有关。
C. 与其对当前关系与过去关系的比较有关。
D. 与其对自己所处关系与他人所处关系的结果比较有关。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
305. 问题：一种将来访者能力倾向与工作要求进行匹配的广泛使用的方法是 (professional_psychology)
A. 剖面相似性指数
B. 多重切截技术
C. 剖面编码方法
D. 逐项测试匹配程序
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
306. 问题：在格式塔疗法中，移情通常 (professional_psychology)
A. 视为来访者的幻想
B. 视为治疗进展顺利的标志
C. 通过梦境治疗解决
D. 在治疗早期向来访者予以解释
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
307. 问题：在刑事审判中，如果一名心理师既担任原告的事实证人，又担任法庭的专家证人，那么她的行为： (professional_psychology)
A. 不符合职业道德，因为承担了双重角色。
B. 符合职业道德，前提是她与原告之前没有关系。
C. 符合职业道德，只要她与各方明确自己的角色。
D. 符合职业道德，只要她获得了法庭的豁免。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
308. 问题：在帮助患者解决矛盾心理、建立承诺并做出改变的决定时，下列哪项不属于动机访谈中使用的基本原则： (professional_psychology)
A. 不支持改变自信
B. 通过反思倾听表达共情
C. 化解阻力
D. 避免直接对抗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
309. 问题：频率分布提供了一组数据的摘要，并表明给定范围内落在给定分数处的案例数。根据您对该主题的了解，下列哪项是关于偏态分布的描述？ (professional_psychology)
A. 通常称为钟形曲线
B. 分布对称（一半高于平均值，一半低于平均值）
C. 频数分布不对称
D. 最常用于有大量数据点的情况
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
310. 问题：一项研究采用修订版韦氏儿童智力量表 (WISC-R) 比较了学习障碍学生和正常学生在该量表十项测题上的表现。研究进行了十项单变量方差分析 (ANOVA) 来检验两组之间的差异，但使用多变量方差分析 (MANOVA) 是更好的选择，因为 MANOVA (professional_psychology)
A. 通常可以更好地避免 II 类错误
B. 不需要进行多重比较后续检验来解释显著效应
C. 通常可以更好地避免 I 类错误
D. 从概念和计算方面来看是一种更简单、更有效的方法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
311. 问题：一名员工正在通过公司的员工援助计划接受心理咨询。在此情况下，当满足下列哪种条件时，心理师可以让员工的主管知道该员工正在接受治疗： (professional_psychology)
A. 任何情形下都不可以。
B. 只有当员工是经主管转介而参加该计划时。
C. 只有当主管签署了豁免书时。
D. 只要没有向主管提供有关治疗的其他信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
312. 问题：A 组由其测量兴趣与工程师职业高度相符的人组成，B 组由其测量兴趣与工程师职业高度不符的人组成。假设 A 组和 B 组成员都进入了工程领域，下列哪项陈述合理 (professional_psychology)
A. A 组成员更有可能坚持从事该职业
B. A 组和 B 组在职业成功或对职业的满意度方面没有差异
C. A 组成员更有可能在该职业上取得成功
D. B 组成员将达到与 A 组相同的成功水平，但速度会更慢
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
313. 问题：几个月来，您一直在为莱蒂西亚·洛佩兹提供心理治疗。莱蒂西亚 24 岁，与寡母同住，其母负责支付莱蒂西亚的心理治疗费用。某日，您接到莱蒂西亚的母亲打来的电话，她说非常关心莱蒂西亚，想知道自己能做些什么来帮助莱蒂西亚改善。洛佩兹夫人要求您不要告诉莱蒂西亚她打过电话。在这种情况下，您最妥善的做法是： (professional_psychology)
A. 按洛佩兹夫人的要求提供具体建议。
B. 让洛佩兹夫人通过直接询问莱蒂西亚的方式确定自己能做些什么。
C. 告诉洛佩兹夫人最好与莱蒂西亚讨论此事。
D. 建议洛佩兹夫人陪同莱蒂西亚参加下一次心理治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
314. 问题：心理学家根据所收集数据的 t 检验分析结果，得出研究结果在 0.01 水平具有显著性的结论。这意味着： (professional_psychology)
A. 她有 1% 的几率会错误地拒绝零假设。
B. 她有 1% 的几率会错误地保留零假设。
C. 她有 99% 的几率会错误地拒绝零假设。
D. 她有 99% 的几率会错误地保留零假设。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
315. 问题：您怀疑您一直在治疗的一名男性青少年可能患有神经系统疾病。您将此担忧告诉了他的父母，并建议带他去神经科医生处进行评估。一段时间后，神经科医生联系到您并要求您提供病情记录。此时您应该 ___________。 (professional_psychology)
A. 告诉神经科医生，应该由该青少年的父母索取记录
B. 按要求发送记录
C. 告知神经科医生，您需要收到由该青少年父母签署的授权书才能提供记录
D. 询问该青少年，是否愿意将记录发送给神经科医生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
316. 问题：研究表明，他人的存在对个人表现的影响是 (professional_psychology)
A. 促进新颖且困难的任务的执行表现
B. 促进简单任务的执行表现
C. 妨碍所有任务的执行表现
D. 阻碍简单任务的执行表现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
317. 问题：一名心理师收到就其当前治疗的来访者出庭作证的传唤。这意味着该心理师： (professional_psychology)
A. 必须按要求就该来访者作证。
B. 必须按要求出庭作证。
C. 必须提供所要求的文件。
D. 预计会在 60 天内收到法院命令。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
318. 问题：一名员工所期望的老板具有的行为一致性超出了合理范围。下列哪项是该员工期望的最恰当解释？ (professional_psychology)
A. 过度合理假设
B. 自利性偏差
C. 基本归因偏差
D. 自我验证理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
319. 问题：“精神错乱”一词是指： (professional_psychology)
A. 某些精神障碍类型的法定、非精神病学用语。
B. 病因不明的精神病性障碍的法定、非精神病学用语。
C. 严重精神疾病的通俗（外行）用语。
D. 器质性精神障碍的精神病学术语。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
320. 问题：失忆症描述的是记忆受损但没有其他显著认知受损的情况。下列哪项关于失忆症的陈述是错误的？ (professional_psychology)
A. 这些疾病导致无法回忆起所学信息 = 顺行性遗忘。
B. 患有此病的人会虚构事实来填补记忆中的空白。
C. 该病可能是由影响记忆相关大脑区域的任何病理过程所引起。
D. 失忆症可能与安眠药和镇静药有关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
321. 问题：主要使用观察方法来调查和了解特定环境或设置中影响行为的生理和心理变量的评估是： (professional_psychology)
A. 功能性行为评估
B. 工作样本测验
C. 常模参照测验
D. 生态评估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
322. 问题：在经典精神分析理论中，由于潜意识冲动和由此产生的防御过程之间的折中而出现的适应不良行为称为 (professional_psychology)
A. 固着
B. 退化
C. 潜抑
D. 症状
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
323. 问题：根据推敲可能性模型，在下列哪种情况下人最有可能依靠“中心途径”来处理信息。 (professional_psychology)
A. 认为信息很无聊时。
B. 团体中的其他人都认可该信息。
C. 该信息在他的“接受范围”之内。
D. 处于中立或略微消极的情绪时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
324. 问题：如果要允许实验中的欺骗行为，则必须满足的条件是： (professional_psychology)
A. 科学研究的优点或价值决定了所使用的欺骗类型
B. 研究者在实验结束后的 3 年内对欺骗行为做出仔细解释
C. 欺骗不涉及隐瞒研究目的
D. 欺骗不会严重误导被试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
325. 问题：在研究中发现父母与男孩玩耍时更粗暴、对女孩保护欲更强的情况最符合下列哪种性别角色认同发展理论？ (professional_psychology)
A. 心理动力
B. 社会学习
C. 认知发展
D. 性别图式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
326. 问题：儿童在 _____ 岁时开始有意识地规律使用复述、阐述和组织作为记忆策略。 (professional_psychology)
A. 2-3
B. 5-7
C. 9-10
D. 13-15
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
327. 问题：您经常免除有保险覆盖的低收入来访者的共付额，并且认为这是可接受的，因为您通常按照滑动费率向来访者收费。这是： (professional_psychology)
A. 一种常见且符合职业道德的做法。
B. 符合职业道德，前提是您不会通过增加向保险公司收取的小时费用的方式达到收取全额费用的目的。
C. 符合职业道德，前提是保险公司没有明确禁止此类安排。
D. 符合职业道德，前提是保险公司知道这种安排。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
328. 问题：对于女性，下列哪项是经证明最常使用生命热线的亚群体 (professional_psychology)
A. 年轻少数民族女性
B. 老年少数民族女性
C. 年轻白人女性
D. 老年白人女性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
329. 问题：您正在进行多元回归分析，发现其中一个预测因子的回归系数为负。这意味着： (professional_psychology)
A. 您应该从回归方程中消除该预测因子。
B. 该预测因子与标准变量呈反相关。
C. 该预测因子与分析中包含的其他预测因子不相关。
D. 您在数据输入或计算时出错。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
330. 问题：在双变量情况下，一个变量是二分变量，另一个是区间连续变量，采用下列哪种相关性程序最合适 (professional_psychology)
A. 点二列相关系数
B. 斯皮尔曼等级相关系数
C. 费指数
D. 肯德尔等级相关系数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
331. 问题：一家咨询公司聘请萨姆·斯通博士协助一家大型公司开展一项正在进行的研究项目。斯通博士直接在项目主管汤普森博士（一名持证组织心理学家）的领导下工作。汤普森博士请斯通博士审阅她为该项目编写的初步报告；在审阅过程中，斯通博士发现报告中有一些数据具有误导性，可能不准确。斯通博士向汤普森博士表达自己的担忧后，得到了“会处理好这个问题”的答复。随后，斯通博士得知报告未进行任何修改且已提交给公司。斯通博士查看了职业道德准则，决定没有必要进一步追究此事。斯通博士的结论是： (professional_psychology)
A. 是正确的，因为这种情况不受职业道德准则的约束。
B. 是正确的，因为他已经尝试以职业道德准则所禁止的非正式方式解决此问题。
C. 是正确的，因为项目主管有责任向公司提供完整、准确的数据。
D. 不正确，因为他有责任确保向公司提供完整、准确的数据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
332. 问题：在人事选拔中，选拔率定义为 (professional_psychology)
A. 成功与失败候选人的比率。
B. 成功入选的候选人数量与工作难度的比率。
C. 经妥善分配加入受雇从事相应工作的团队中的人员百分比。
D. 所需人员数量与候选人数量之比
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
333. 问题：准实验设计与真实验设计的区别在于是否 (professional_psychology)
A. 从人群中随机选择被试
B. 使用对照组或比较组
C. 随机将被试分配到各组
D. 使用有效且可靠的结果测量指标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
334. 问题：要担任法庭案件中的专家证人的心理师必须： (professional_psychology)
A. 经委员会认证具有专家证人的资格。
B. 在就案件提供意见和结论方面获得法庭的认可。
C. 受聘于将要作证的人。
D. 仅就亲自观察到或获得的内容作证。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
335. 问题：下列哪项与网状结构和网状激活系统无关： (professional_psychology)
A. 听觉刺激的交叉
B. 警觉
C. 意识
D. 疼痛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
336. 问题：下列哪项不是儿童积极塑造自身发展的示例？ (professional_psychology)
A. 儿童选择他们参与的环境
B. 儿童将自己的主观评价强加于环境
C. 儿童影响环境中发生的事情
D. 儿童经过训练根据环境改变自己的行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
337. 问题：如果观察到对某些少数群体产生不利影响，下列哪种类型的测试最有可能经受住法律挑战 (professional_psychology)
A. 投射
B. 实证效标
C. 工作样本
D. 多项选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
338. 问题：巴克利修正案规定： (professional_psychology)
A. 儿童的父母或法定监护人有权查阅儿童的学校记录。
B. 患者有权查阅自己的医院记录。
C. 雇主必须对残疾应征人的测试做出合理的修改。
D. 学校必须为残疾学生提供“免费、适当的公共教育”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
339. 问题：在一项让儿童团体间相互竞争的研究中，通过寻找需要所有儿童共同努力完成的任务，团体间的敌意得到了缓解。这种方法是下列哪项的示例 (professional_psychology)
A. 综合要求
B. 超常目标
C. 威胁减少
D. 群际接触
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
340. 问题：根据布朗芬布伦纳 (1979) 的生态模型，______ 由各微系统之间的相互作用组成（例如，家庭和学校之间）。 (professional_psychology)
A. 中间系统
B. 外层系统
C. 宏观系统
D. 内系统
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
341. 问题：在编写心理测试报告时，心理师在道德上有义务纳入 (professional_psychology)
A. 仅存在独立确凿证据的数据
B. 对数据的解释和做测试的相关限制情况
C. 原始数据，前提是心理师基于自身专业判断认为适当
D. 心理师有理由怀疑可能会出现的任何潜在病理状况
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
342. 问题：下列哪项是常误的最佳示例 (professional_psychology)
A. 被试在每个测试题目中均给出错误答案。
B. 心理测量师对智商分数始终低估 10 分。
C. 给定班级中每个学生的测试题目回答均错误。
D. 多个样本的重测信度系数较低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
343. 问题：一个 38 岁的人害怕乘坐公共交通工具。其治疗方法是逐渐让其接触乘坐公交车的出行方式，并在试验过程中增加实际的现实生活行为活动，这称为 (professional_psychology)
A. 满灌疗法
B. 模仿
C. 强化练习
D. 内爆疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
344. 问题：您打算开始为那些认为自己遭受过外星人绑架的来访者提供治疗，但您之前没有治疗该人群的经验。此时您最妥当的行为是： (professional_psychology)
A. 开始接诊这些来访者，在遇到问题后咨询熟悉此类人群的人。
B. 在与熟悉此类人群的人建立咨询关系后开始接诊这些来访者。
C. 参加与该人群治疗相关的继续教育课程。
D. 在《国家询问报》上刊登广告，让该人群知晓您可以提供服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
345. 问题：一位 40 岁的心理治疗师被一位 38 岁的来访者吸引，两人很快意识到相互喜欢。他们讨论该情况后共同决定终止治疗并开始约会。两人最终结婚。这是： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，因为他们在开始约会之前终止了治疗，并且他们的关系是认真的。
B. 符合职业道德，因为该来访者是成年人，并且自愿同意停止治疗。
C. 不符合职业道德，因为心理治疗师在规定的两年期满之前就开始与前来访者约会。
D. 不符合职业道德，除非心理治疗师和来访者都在约会期间接受过咨询。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
346. 问题：转换分数提高了原始分数的可解释性，并允许与分布的其余部分进行比较。根据您对转换分数的了解，下列哪项陈述与 Z 分数无关？ (professional_psychology)
A. 以 SD 表示的原始分数
B. 分数减去平均值除以 SD
C. 允许跨不同的测量和测试进行比较
D. 告诉您分数与平均值相差多少个 SD
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
347. 问题：唐氏综合症是由下列哪项引起的？ (professional_psychology)
A. 一个显性基因。
B. 两个隐性基因。
C. 一个染色体异常。
D. 一个 X 连锁基因。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
348. 问题：压力免疫训练包括技能训练和适应不良认知矫正。年轻缺乏经验的心理治疗师错误定义了下列哪个步骤？ (professional_psychology)
A. 练习→以渐进的方式将学习应用于真实或想象的情况
B. 技能习得→学习放松、自我陈述、逃跑途径，无需演练
C. 认知准备→教导当事人错误的认知如何阻碍适应性应对
D. 技能习得→学习和演练新技能，如放松、自我陈述、逃跑途径
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
349. 问题：下列哪项最符合关于采用劳物交换代替收取专业心理服务费用的道德准则的描述？ (professional_psychology)
A. 当满足某些条件时，劳物交换可能是可接受的。
B. 职业道德准则禁止物品交换（但不包括服务）。
C. 职业道德准则禁止服务交换（但不包括物品）。
D. 职业道德准则禁止任何形式的劳物交换。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
350. 问题：按照计划行为理论，一个人的行为意向受到三个因素的影响，这些因素是： (professional_psychology)
A. 对行为的态度、主观规范和感知行为控制。
B. 喜欢或吸引的程度、信念和行动倾向。
C. 能力水平、动机程度和行为控制程度。
D. 态度强度、社会期望和自我效能觉知。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
351. 问题：1976 年塔拉索夫案判决确立了： (professional_psychology)
A. 父母有权检查并要求修改其子女的学校记录。
B. 心理师有“保护”治疗来访者预期受害者的“义务”。
C. “80/20 法则”是确定选拔测试或其他雇佣程序公平性的标准。
D. 心理师有义务报告疑似或已知的儿童虐待案件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
352. 问题：根据一项歧视标准，在下列哪种情况下可以放心假设选拔测试不会歧视特定种族群体？ (professional_psychology)
A. 该群体中没有人应征过使用该测试的组织职位
B. 测试手册表明该测试适用于各种各样的工作
C. 测试以相同比例拒绝来自不同种族群体的应征人
D. 单独对男性和女性员工进行效度研究是不可行的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
353. 问题：衡量 __________ 最有助于确定员工长期留在工作岗位上的可能性。 (professional_psychology)
A. 工作满意度
B. 工作生产率
C. 智力
D. 动力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
354. 问题：下列哪项有助于心理治疗的良好预后？ (professional_psychology)
A. 长期神经症病史
B. 依赖性
C. 症状强烈强化
D. 痛苦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
355. 问题：有观点认为，在某些情况下，遗传决定了行为的时机和一般性质，而关键时刻的环境经历决定了习得的特定刺激反应联系。这种学习形式称为 (professional_psychology)
A. 关键学习
B. 成熟
C. 铭印
D. 社会学习
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
356. 问题：在对儿童群体领导力的研究中，下列哪项是有关群体行为的主要发现？ (professional_psychology)
A. 儿童很容易适应从专制组织到民主组织的转变
B. 专制群体中领导者的存在与否不会带来差异
C. 自由放任群体比专制群体维持任务定向的时间更长
D. #NAME?
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
357. 问题：对患有特定阅读障碍的儿童的纵向研究表明 (professional_psychology)
A. 这些儿童通常有轻微的听力障碍
B. 阅读技能通常不会在儿童成年后达到正常水平
C. 这些儿童通常在运动方面表现出色
D. 阅读障碍通常伴随着词汇量低的问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
358. 问题：在智力心理测试的表现方面，下列哪种变化是“典型衰老模式”的特征？ (professional_psychology)
A. 语言功能保留相对较好，但知觉整合能力测试的表现下降
B. 快速组织和整合知觉刺激的能力下降，而思维灵活性提高
C. 除了回忆远期记忆外，记忆提取机制保持相对完整
D. 需要短期或初级记忆的任务表现一致下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
359. 问题：仅通过触摸无法识别物体的情况很可能是下列哪个结构受损所致？ (professional_psychology)
A. 延髓
B. 胼胝体
C. 顶叶皮质
D. 脑桥
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
360. 问题：长期增强作用在下列哪项中发挥着关键作用？ (professional_psychology)
A. 情绪体验和表达
B. 饥饿和口渴
C. 性行为
D. 学习和记忆
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
361. 问题：库尔特·卢因的场论认为人类行为： (professional_psychology)
A. 受环境因素的影响大于心理因素的影响。
B. 受生物因素的影响大于环境因素的影响。
C. 受个人自身特征与环境特征相互作用的影响。
D. 受微系统、中间系统和宏观系统相互作用的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
362. 问题：虽然某些来访者可能需要同时进行个体和团体治疗，但许多心理治疗师并不支持该做法。主要原因之一是 (professional_psychology)
A. 开始团体治疗并找到额外支持来源的来访者往往会过早终止个体治疗
B. 来访者会等到他们参加个体治疗后才对团体治疗中发生的事情做出反应
C. 来访者的筛查程序可能会遭到忽略，因为心理治疗师建议关注团体经验
D. 来访者用两位心理治疗师的话来反驳团体成员提出的行为改变建议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
363. 问题：雷特国际操作量表最适合用于测量下列哪类人群的智力？ (professional_psychology)
A. 有视力障碍的成年人。
B. 两岁以下的儿童。
C. 有听力障碍的儿童。
D. 有智力发育障碍的成年人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
364. 问题：“你绊倒了，但是我被人推了”这句话最符合的描述是？ (professional_psychology)
A. 自我知觉偏差
B. 行为者-观察者效应
C. 基本归因偏差
D. 自我监控
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
365. 问题：一位高级心理学家聘请了一位初级心理学家进行研究。初级心理学家“执行了实验”并帮助分析和记录结果。该研究发表文章时，根据职业道德要求，对于该初级心理学家 (professional_psychology)
A. 应纳入文章脚注以说明其功劳
B. 应列为第一作者
C. 应感谢其出色工作
D. 应列为作者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
366. 问题：皮亚杰的理论描述了 ___________ 的认知发展阶段。 (professional_psychology)
A. 婴儿期
B. 从出生到儿童晚期
C. 从出生到青春期晚期
D. 毕生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
367. 问题：一个孩子使用勺子的方式与其过去玩摇铃的方式非常相似。在皮亚杰的理论框架中，这是下列哪项的示例？ (professional_psychology)
A. 适应
B. 同化
C. 反应固着
D. 固定动作模式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
368. 问题：这是一个 3 岁孩子上幼儿园的第一天。她进入教室时紧紧握着妈妈的手，看着其他孩子玩耍。几分钟后，她在老师的劝说下开始帮助另一个孩子完成拼图。根据托马斯和切斯的观点，这个孩子的气质类型是什么？ (professional_psychology)
A. 容易型
B. 困难型
C. 迟缓型
D. 安全型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
369. 问题：在下列哪种心理疗法中，心理师的自我披露是一种特别推荐且经常应用的技术？ (professional_psychology)
A. 客体关系心理疗法
B. 沟通分析
C. 女权主义心理疗法
D. 人际关系疗法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
370. 问题：下列哪个术语是测试效度的最佳同义词 (professional_psychology)
A. 真实性
B. 稳定性
C. 可重复性
D. 一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
371. 问题：___________ 是由脑室内脑脊液异常积聚引起。 (professional_psychology)
A. 脊柱裂
B. 脑膜炎
C. 脑积水
D. 脑炎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
372. 问题：您有一位已经治疗了六个月的 31 岁的来访者，他的母亲给您打电话询问他的病情状况。她说她非常关心她的儿子，想知道自己能做些什么来帮助他。作为一名恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 向她提供关于如何帮助她儿子的一般性建议。
B. 建议她先预约，以便您能够与她当面讨论此事。
C. 建议她在下次预约时陪同儿子接受治疗。
D. 告诉她您不能与她讨论她儿子的病情。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
373. 问题：对于用于对罗夏墨迹测验进行评分的埃克斯纳评分系统，下列哪项不是该系统的评分标准类别： (professional_psychology)
A. 颜色
B. 平凡性
C. 反应内容
D. 反应领域
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
374. 问题：下列哪种情况下，MRI 并非优于 CT（计算机断层扫描）的检查方法： (professional_psychology)
A. 检查小肿瘤
B. 检查颅骨骨折
C. 检查急性脑梗死
D. 检查白质异常
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
375. 问题：苯二氮卓类药物必须谨慎使用，因为 ___________。 (professional_psychology)
A. 价格昂贵
B. 可能导致依赖性
C. 可能导致粒细胞缺乏症
D. 根本没有用处
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
376. 问题：西奥多·罗斯福小时候体弱多病，但却成长为一个健壮的成年人，并创造了“刚毅个人主义”一词，还说出了“温言在口，大棒在手”的名言。_________ 人格理论的预测最符合该结果。 (professional_psychology)
A. 阿德勒
B. 罗杰斯
C. 皮尔斯
D. 荣格
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
377. 问题：可培训性测试包括： (professional_psychology)
A. 纸笔测试，用于评估某项具体工作所需的能力倾向。
B. 纸笔测试，用于评估动机和其他与工作相关的态度。
C. 工作样本，包含一个结构化的学习和评估期。
D. 多模式评估技术，用于确定现有员工需要哪些培训。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
378. 问题：系统理论认为，一组相互作用的成分共同构成一个完整的组织。下列哪个家庭系统属性的定义是错误的？ (professional_psychology)
A. 殊途同归性：无论从哪里进入系统，最终结果都是相同的
B. 整体性：整体大于部分之和
C. 恒定状态：系统在被破坏后恢复现状
D. 正向反馈：通过制造现状偏差来破坏恒定状态
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
379. 问题：小时候，法拉的责任是在厨房帮妈妈干活，她的哥哥和爸爸则负责修剪草坪。她被要求像妈妈一样做家务，而她的哥哥则需要像爸爸一样在院子里干活。女性主义疗法的哪一部分涉及了这些问题？ (professional_psychology)
A. 关系中的自我
B. 女性主义客体关系
C. 赋权疗法
D. 家庭责任
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
380. 问题：人们依靠下列哪项来确定特定情况下（例如，在教职工会议上、在婚礼上或在餐厅）的行动？ (professional_psychology)
A. 启发
B. 原型
C. 脚本
D. 生活空间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
381. 问题：在将亚洲人/亚裔美国人来访者与英国人来访者进行比较时，专家们经常指出，前者： (professional_psychology)
A. 倾向于接受指导性较弱的治疗方法。
B. 更注重当下，而非过去或未来。
C. 在推迟目标设定后会做出更好的反应。
D. 更有可能将情绪问题表现为躯体症状。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
382. 问题：对一位 70 岁退休专业人士进行的神经心理学评估发现，其智力低下、问题解决能力差、唤词困难、视觉运动协调能力差且有明显记忆受损。来访者对这些缺陷的认识有限。可能性最大的诊断是 (professional_psychology)
A. 阿尔茨海默型痴呆
B. 假性痴呆
C. Korsakoff 综合征
D. 正常衰老效应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
383. 问题：要求肥胖者将饮食行为限制在规定场合内，例如在一天中具体预定的时间在厨房的特定位置进餐，这是下列哪项的示例 (professional_psychology)
A. 刺激控制
B. 反应控制
C. 自我惩罚
D. 自我监控
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
384. 问题：下列哪项不是导致个人语言表达能力发展差异的原因？ (professional_psychology)
A. 社会环境中对语言习得的支持存在差异
B. 听力损失
C. 非父母早期护理质量和教育经历
D. 儿童所在环境中的具体母语
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
385. 问题：当高中生的 GPA 和他们每周学习时间之间的相关系数为 ____ 时，说明 GPA 中约有 15% 的变异性是由学习时间造成的。 (professional_psychology)
A. 0.02
B. 0.15
C. 0.39
D. 0.85
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
386. 问题：在运动功能测试（例如，普度钉板测验）方面已经进行了大量因素分析研究。这些研究总体上表明 (professional_psychology)
A. 大部分共同方差由速度和力量两个因素构成
B. 大多数运动功能都能在智力上充分体现。
C. 大多数运动功能高度相关，形成 2 个单因素
D. 大多数运动功能具有高度特异性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
387. 问题：决策理性经济模型基于下列哪项假设？ (professional_psychology)
A. 决策者更看重决策成本，而不是决策的其他后果。
B. 决策者在做出决策之前，已获取所有替代方案及其后果的完整信息。
C. 个人比团体更擅于做决策，尤其是在压力条件下。
D. 决策者对可能的替代方案的了解总是不全面。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
388. 问题：在 6 个月期间，经过每 2 周一次的治疗以及多次尝试评估和调整治疗目标和策略后，来访者仍在多次治疗中抱怨，认为治疗没有帮助、治疗目标没有达到。此时心理师应该 (professional_psychology)
A. 立即终止治疗并将来访者转介到其他地方
B. 讨论让来访者咨询另一位心理治疗师的可能性
C. 将此视为阻抗现象
D. 增加治疗的频率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
389. 问题：下列哪项职业兴趣量表与霍兰德的职业兴趣理论无关？ (professional_psychology)
A. 库德职业兴趣问卷
B. 斯特朗兴趣量表
C. 坎贝尔兴趣和技能调查
D. 职业自我探索量表
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
390. 问题：II 类错误是未能拒绝不成立的零假设。把握度是不产生 II 类错误的概率，其受到几个因素的影响。下列影响把握度的因素中，哪个因素的定义是错误的？ (professional_psychology)
A. 样本量：把握度随样本量增加而降低
B. α：把握度随着 α 水平的增加而增加
C. 单侧检验具有更高的把握度
D. 随着人群均值之间的差异增加，把握度增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
391. 问题：虽然很少能够进行这样的实践，但说到心理治疗师监控自己服务质量的最有效方法，应该是 (professional_psychology)
A. 尽可能冷静地评估自己的治疗努力是否获得成功
B. 定期与其他心理治疗师讨论，相互审查彼此的案例
C. 聘请顾问，让其审查治疗师负责的强奸案例治疗记录
D. 客观地检查自己的来访者应对问题的能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
392. 问题：亚历山大·托马斯和斯泰拉·切斯提出的拟合优度发展模型描述了 (professional_psychology)
A. 相互竞争的适应风格如何在健康关系的发展中共同发挥作用
B. 青少年寻找职业认同的方式
C. 气质风格和环境如何共同决定以后的发展
D. 当父母在养育子女方面意见不一致时对孩子产生的负面影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
393. 问题：一位女性来访者在离婚后经济状况发生了巨大变化，她再也无法负担您所提供治疗的费用。此时您的责任是 (professional_psychology)
A. 为她提供低费用的治疗，从而结束治疗关系
B. 帮助她找到用于支付治疗的其他资金来源
C. 确保她以能够负担的费用从您或他人那里获得所需的服务
D. 写一封终止合约书，表明您愿意在她再次有能力负担治疗费用时恢复治疗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
394. 问题：牙牙学语通常开始于 4 至 5 个月大的孩子，最初包括： (professional_psychology)
A. 所有语言的音素。
B. 仅来自孩子母语的音素。
C. 所有语言的词素。
D. 孩子最常听到的词素。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
395. 问题：下列哪项在行业人事选拔中具有最高的预测效度？ (professional_psychology)
A. 投射技术
B. 客观人格量表
C. 人事经理面试
D. 传记式量表
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
396. 问题：长期使用氯丙嗪的主要担忧是其可能引发下列哪种情况？ (professional_psychology)
A. 急性高血压危象
B. 严重的顺行性遗忘
C. 迟发性运动障碍
D. 肾毒性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
397. 问题：对于需要就研究的真实目的欺骗研究被试的情况，被试： (professional_psychology)
A. 不必获知研究的真实目的，前提是欺骗行为符合研究的预期价值。
B. 不必获知研究的真实目的，除非在欺骗情况下会对他们造成重大的心理伤害。
C. 应在参与后尽快获知真实目的。
D. 必须在参与后立即获知真实目的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
398. 问题：根据公平理论，在任何工作情景下，人们都会评估自己的投入和产出，并将该比率与其他员工比较，工资过低对员工绩效的影响大于工资过高。程序正义指的是什么？ (professional_psychology)
A. 结果的公平性
B. 结果的看法
C. 程序的公平性
D. 待遇的不一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
399. 问题：在班杜拉的社会学习理论中，自我强化概念的关键性体现在解释如何在没有外部奖励的情况下： (professional_psychology)
A. 在没有榜样的情况下可以学习社会适当行为
B. 获得竞争反应
C. 使习得行为随着时间的推移而保持
D. 使儿童能够克服不良榜样的负面影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
400. 问题：Baltes 等人 (1999) 的研究荟萃分析表明，在组织中实行弹性工作制可能对下列哪项产生最大的有益影响？ (professional_psychology)
A. 旷工
B. 自我评定绩效
C. 对工作安排的满意度
D. 生产力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
401. 问题：下列关于催眠诱导最准确的说法是： (professional_psychology)
A. 对许多来访者而言有害
B. 允许心理治疗师控制来访者的行为
C. 可以由来访者终止
D. 对智力较低的来访者更有效
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
402. 问题：下列哪项可实现 F 比率中的分母项减小： (professional_psychology)
A. 降低组内变异性。
B. 增加组内变异性。
C. 增加组间变异性和降低组内变异性。
D. 降低组间变异性和增加组内变异性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
403. 问题：对于少数群体和非少数群体来访者，心理治疗： (professional_psychology)
A. 对非少数群体来访者更有效
B. 效果相当
C. 对少数群体来访者更有效
D. 当来访者和心理治疗师具有相同的种族/民族血统时更有效
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
404. 问题：您朋友说，“每次我一打算度假，家里或工作上总会有急事，所以我去不了。”假设这不是真的，那么下列哪项最符合您朋友的陈述？ (professional_psychology)
A. 心理抗拒
B. 基率谬误
C. 错觉相关
D. 基本归因偏差
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
405. 问题：柯尔伯格的认知发展理论将下列哪项确定为性别角色习得的初始阶段？ (professional_psychology)
A. 性别肯定
B. 性别认同
C. 性别恒常性
D. 性别稳定性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
406. 问题：对咨询关系中社会权力的分析强调了下列哪两种权力形式的重要性？ (professional_psychology)
A. 奖励和合法权力
B. 专家和参照性权力
C. 强制性和象征性权力
D. 专家和信息性权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
407. 问题：精神分析理论认为焦虑源于 (professional_psychology)
A. 陌生人和与陌生人相比的母亲的记忆不一致
B. 无法解除共生性依恋
C. 无法应对新情况
D. 防御机制不能充分调节兴奋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
408. 问题：一般来说，活动量大的孩子容易对压力做出的反应是 (professional_psychology)
A. 变得焦虑
B. 变得被动
C. 增加非生产性运动活动
D. 出现身体和行为虐待
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
409. 问题：失写症、失算症、手指失认症和左右混淆是下列哪种疾病的症状？ (professional_psychology)
A. 克雅氏病
B. 艾迪生病
C. 格斯特曼综合征
D. 贾许温德症候群
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
410. 问题：当数据为区间数据或比率数据时使用参数检验。有 3 种类型的 T 检验。根据您对 T 检验的了解，独立样本 T 检验用于什么？ (professional_psychology)
A. 用于比较不相关样本的平均值
B. 用于比较样本平均值与已知群体平均值
C. 用于比较相关样本的平均值
D. 用于配对样本、前测和后测
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
411. 问题：根据美国和加拿大心理学协会发布的道德准则，当一名心理师得知同事存在轻微的职业道德违反行为时，该心理师 (professional_psychology)
A. 必须向 APA 道德委员会报告该违反行为
B. 可以选择忽略该违反行为
C. 必须向州/省执照管理委员会报告该事件
D. 可以尝试以非正式方式解决该问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
412. 问题：对于格式塔治疗师来说，治疗的主要目标是帮助来访者： (professional_psychology)
A. 将现在与过去和未来整合起来
B. 整合自我的各个方面
C. 培养“成功认同”
D. 培养“健康的生活方式”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
413. 问题：在控制内部效度威胁方面，随机分配和随机选择之间存在一定差异。根据您对该主题的了解，该差异包括哪些内容？ (professional_psychology)
A. 分配是您选择被试的方式
B. 选择是指被试进入哪个组
C. 选择是您选择被试的方式，分配是被试进入哪个组
D. 选择是添加额外的实验组，而分配则是确定在 EV 方面相似的被试并进行分组划分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
414. 问题：下列哪种情况最有可能产生与焦虑相似的症状？ (professional_psychology)
A. ACTH 缺乏
B. 睾酮过量
C. 艾迪生病
D. 甲状腺功能亢进
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
415. 问题：根据实证研究，下列哪项是治疗强迫症和广场恐惧症的最佳心理治疗方法？ (professional_psychology)
A. 认知重构
B. 系统脱敏
C. 提示控制放松训练
D. 实境暴露和反应预防
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
416. 问题：ANOVA 有多种形式（多因素 ANOVA、MANOVA、ANCOVA 等）。何时使用 ANCOVA 形式？ (professional_psychology)
A. 当有 2 个或更多 IV 时
B. 当有 2 个或更多 DV 时
C. 当所有被试接受所有 IV 水平处理时
D. 用于调整 DV 分数以控制 EV 的影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
417. 问题：不健康的生活方式源于以自我为中心的竞争性目标这一观点与谁提出的人格理论最为一致？ (professional_psychology)
A. 弗洛伊德
B. 荣格
C. 罗杰斯
D. 阿德勒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
418. 问题：执业心理师艾萨克·亚伯拉罕医生想要增加他的个人业务。他在实施过程中应该谨记，未经邀请亲自向治疗来访者进行推销的行为： (professional_psychology)
A. 始终符合职业道德。
B. 始终不符合职业道德。
C. 不符合职业道德，前提是向潜在来访者提供了误导性或不准确的信息。
D. 不符合职业道德，前提是推销对象容易受到剥削或不当影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
419. 问题：下列哪项最符合关于与前治疗来访者发生性亲密关系的道德准则的描述？ (professional_psychology)
A. 在任何情况下，心理师都不得与前治疗来访者发生性亲密关系。
B. 心理师在治疗结束后至少一年内不得与前治疗来访者发生性亲密关系。
C. 在某些情况下（例如，存在剥削风险时），心理师不得与前治疗客户发生性亲密关系。
D. 没有禁止心理师与前治疗来访者发生性亲密关系的规定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
420. 问题：组织心理学家最有可能建议对下列哪种工作进行新员工培训？ (professional_psychology)
A. 航空公司飞行员
B. 文员
C. 销售员
D. 临床心理师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
421. 问题：根据自我验证理论，如果丈夫自尊心低下、超重且长期抑郁，他会希望妻子： (professional_psychology)
A. 不评论他的能力、体重和情绪。
B. 对他的能力、体重和情绪做出中立的评价。
C. 确认他的负面自我评价。
D. 反驳他的负面自我评价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
422. 问题：家庭 A 的父母会在很长时间后才对哭闹的婴儿做出反应，而家庭 B 中哭闹的婴儿会立即得到关注。两个家庭在夜间都不会关注哭闹的婴儿。根据传统学习理论，可以预期 (professional_psychology)
A. 两个婴儿的夜间哭闹持续时间均将取决于唤醒水平
B. 家庭 A 中的婴儿在夜间哭闹的时间会更长
C. 家庭 B 中的婴儿在夜间哭闹的时间会更长
D. 任何时候两个婴儿的哭闹时间都不会有差异
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
423. 问题：在一项研究中，一位社会心理学家向被试提供 1.00 美元或 20.00 美元，并告诉他们一个枯燥的实验非常有趣。关于认知失调理论和自我知觉理论，下列哪项是正确的？ (professional_psychology)
A. 根据认知失调理论，收到 1.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度更高；根据自我知觉理论，收到 20.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度更高。
B. 根据自我知觉理论，收到 1.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度更高；根据认知失调理论，收到 20.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度更高。
C. 根据认知失调理论和自我知觉理论，收到 1.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度高于收到 20.00 美元的被试。
D. 根据认知失调理论和自我知觉理论，收到 20.00 美元的被试在随后报告的对枯燥试验的喜爱程度高于收到 1.00 美元的被试。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
424. 问题：您受传唤就您的前来访者出庭作证。在作证期间，对方律师要求您提供来访者的机密信息。您应该： (professional_psychology)
A. 拒绝在没有法院命令的情况下提供该信息。
B. 主张保密特权，除非客户签署了弃权书。
C. 提供信息，前提是您认为该信息与案件有关。
D. 提供信息，因为在这种情况下该特权已被放弃。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
425. 问题：根据豪斯的路径目标领导理论，当下属认为领导者在提供帮助时，他们的满意度和动机会最大化。下列哪项符合工具型领导风格的描述？ (professional_psychology)
A. 与下属建立支持性关系
B. 让下属参与决策
C. 提供具体指导方针和明确的规则和程序
D. 设定具有挑战性的目标并鼓励达到更高水平的绩效
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
426. 问题：下列哪项不是提高定性研究设计信度和效度的方法？ (professional_psychology)
A. 三角测量
B. 审计
C. 归纳过程
D. 参与者复核
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
427. 问题：在培训项目评估方面，柯克帕特里克 (1976) 认为 _______ 标准是最重要的评估标准，但往往最难制定，因此使用也最少。 (professional_psychology)
A. 学习
B. 行为
C. 反应
D. 结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
428. 问题：聋哑儿童和正常儿童的发声情况不同，下列正确的是 (professional_psychology)
A. 在出生后第 1 年的后半段，正常儿童会增加各种发声，而聋哑儿童则不会
B. 聋哑儿童在出生后前 6 个月的发声比正常儿童多，之后发声减少
C. 正常儿童牙牙学语较多，而聋哑儿童则不会
D. 在出生后的前 6 个月，正常儿童的声音输出范围比聋哑儿童增加更多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
429. 问题：对于除嗅觉之外的所有感觉系统，传入感觉通路包括 (professional_psychology)
A. 小脑
B. 丘脑
C. 尾状核
D. 下丘脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
430. 问题：哪种类型的研究没有对研究进行任何操纵，并且仅对变量实施测量而不是操纵？请根据您对研究设计和策略的了解选择正确的答案。 (professional_psychology)
A. 准实验研究
B. 真实验研究
C. 相关研究
D. 发展研究
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
431. 问题：第一个标准化评估量表是： (professional_psychology)
A. 斯坦福-比奈智力量表
B. 比奈-西蒙智力量表
C. 韦氏成人智力量表
D. 瑞文渐进测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
432. 问题：作为北美印第安保留地心理健康中心的主任和执业专业心理师，您应该将下列哪项计划性工作纳入您的文化敏感性心理健康护理模式中？ (professional_psychology)
A. 纳入本土辅助专业人员，例如传统治疗师，这有利于提高该计划的接受度和有效性。
B. 确保所有心理健康护理都在设施现场提供，以保持客观性和责任感。
C. 制定以主流医学为范本的具体临床护理指南，以便让患者融入当前的心理健康护理体系
D. 仅雇用持证、有能力并能够有效传达主流心理健康护理的服务提供者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
433. 问题：《教育与心理测量标准》(Standard for Educational and Psychological Testing) 提供了 (professional_psychology)
A. 超过 3000 项测试的信度和效度数据，以及做测试、评分和解释每项测试所需的最低培训要求。
B. 使用测试和手册的详细法律要求
C. 评判测试和手册的标准，以及哪些测试应努力满足这些标准
D. 批准的测试和手册列表
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
434. 问题：您可以使用所罗门四组设计来： (professional_psychology)
A. 消除延滞效应。
B. 减少需求特征。
C. 评估前测的影响。
D. 评估历史和成熟的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
435. 问题：如果在与父母进行的检查后讨论中，心理师确定孩子的新儿科医生显然不知道孩子有脑损伤史，而这对于了解问题情境非常重要，此时心理师应该 (professional_psychology)
A. 告诉父母其会通知儿科医生
B. 敦促父母允许其通知儿科医生
C. 告诉父母其有法律义务通知儿科医生
D. 告诉父母他们有责任自己通知儿科医生
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
436. 问题：生命周期发展理论，例如巴尔特斯的选择优化与补偿理论， (professional_psychology)
A. 主要关注精神病理随时间的发展
B. 将发展描述为增长（获得）和衰退（损失）的过程
C. 不考虑环境对发展的影响
D. 以上均正确
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
437. 问题：在人事选拔中最有可能使用“篮中训练法”技术来评价下列哪种类型的员工？ (professional_psychology)
A. 文职
B. 销售
C. 管理
D. 秘书
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
438. 问题：博克维茨 (1971) 修订了原来的挫折-攻击假说，提出挫折会导致攻击，但有前提条件： (professional_psychology)
A. 采取攻击性行为很可能产生理想的结果。
B. 环境中存在攻击性线索。
C. 攻击者具有内部控制点。
D. 攻击目标的地位低于攻击者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
439. 问题：一位心理师在当地报纸上刊登广告，称其可以保证治愈焦虑症。 (professional_psychology)
A. 该广告不符合职业道德，因为心理师不可以打广告
B. 该广告符合职业道德，因为该心理师很优秀
C. 该广告不符合职业道德，因为其内容对治疗有效性做出了误导性保证
D. 该广告符合职业道德，因为心理师也受到《美国宪法第一修正案》的保护，有言论自由权利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
440. 问题：心理师将连接过去、现在和未来的途径称为 ___________。 (professional_psychology)
A. 组织过程
B. 发展轨迹
C. 发展途径
D. 理论模型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
441. 问题：最符合心理学专业实践考试 (EPPP) 的描述是： (professional_psychology)
A. 一种保护公众免受不合格心理师侵害的方法。
B. 衡量心理学实践能力的基础知识掌握情况。
C. 专业心理师工作表现的预测方法。
D. 一种确定心理师在获得执照之前是否需要额外培训或监督的方法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
442. 问题：一名大一新生的英语、数学、化学和历史期末考试分数分别为 150 分、100 分、55 分和 30 分。这些考试的分数平均值和标准差分别为 125 和 20、90 和 10、45 和 5、30 和 5。根据这些信息，您认为这位年轻人哪项考试的成绩最好？ (professional_psychology)
A. 英语
B. 数学
C. 化学
D. 历史
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
443. 问题：对于典型衰老模式，在修订版韦氏成人智力量表中，下列哪项分测验分数会下降？ (professional_psychology)
A. 所有语言分测验
B. 所有操作分测验
C. 仅词汇分测验
D. 仅积木设计分测验
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
444. 问题：一对夫妇在学校辅导员的建议下带他们十岁的儿子去接受心理治疗。辅导员提出该建议的原因是，男孩开始与老师争吵并与同学发生肢体冲突。在您对男孩及其家人进行了几次心理治疗后，您收到了学校校长的一封信，要求提供有关男孩病情的信息，信中还附有男孩父母签署的授权书。作为恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 拒绝向持证心理师以外的任何人提供该记录。
B. 拒绝向男孩父母以外的任何人提供该记录。
C. 仅提供您认为与学校所关注问题相关的信息。
D. 提供关于该男孩及其家人信息的完整文档的复印件。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
445. 问题：下列哪项是双重束缚消息的示例？ (professional_psychology)
A. 父亲告诉儿子，“我真希望你今晚能和我们一起去看电影”，但他的语气和姿势表明他不希望如此
B. 当女儿失手打碎餐盘时，她的母亲说，“干得好”
C. 老师告诉学生，“如果你想，可以这样做，但会惹上麻烦”。
D. 老师告诉学生，“如果你想，可以这样做，但我希望你不要这样做”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
446. 问题：关于学龄儿童的成绩和焦虑之间的关系，似乎 (professional_psychology)
A. 轻度焦虑的儿童比焦虑程度更大的儿童成绩更好
B. 不焦虑的儿童比轻度焦虑的儿童成绩更好
C. 存在一些焦虑通常有利于学习，只有在少数学习者中，焦虑超过一定程度后会阻碍学习
D. 没有系统性关联，焦虑指标对预测成绩毫无帮助
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
447. 问题：母亲在怀孕期间的情绪状态 (professional_psychology)
A. 会影响胎儿的活动水平和出生体重等变量
B. 会让胎儿产生即时情绪反应
C. 对胎儿没有明显影响
D. 可能决定孩子的主要情绪取向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
448. 问题：认识到需要改变某种行为但表现出矛盾心理的人最有可能处于下列哪个变化阶段？ (professional_psychology)
A. 前意向阶段
B. 指示阶段
C. 意向阶段
D. 维持阶段
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
449. 问题：下列哪项类比正确：“视觉与听觉的关系就像 (professional_psychology)
A. 顶叶与颞叶的关系。”
B. 枕叶与顶叶的关系。”
C. 额叶与枕叶的关系。”
D. 枕叶与颞叶的关系。”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
450. 问题：瑞恩医生是小镇上的一名心理治疗师。她接到了几年前与她发生过性关系的一名男子打来的电话。这段关系只持续了三个月并最终友好结束。这名男子现已结婚，目前遇到了与他们过去的关系无关的问题。他打电话询问瑞恩医生是否可以为他提供治疗。此时瑞恩医生应该： (professional_psychology)
A. 为该男子提供治疗，前提是她确定他们过去的关系不会影响她的客观性。
B. 为该男子提供治疗，前提是他们的关系已在两年前结束并且她确定这不会影响她的客观性。
C. 为该男子提供治疗，但需要在开始治疗前讨论与他的潜在冲突。
D. 把该男子转介给同事。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
451. 问题：当职业道德义务和法律要求发生冲突时，心理师通常应该： (professional_psychology)
A. 选择遵守职业道德义务。
B. 选择遵守法律要求。
C. 尝试解决冲突，如果无法解决，则遵守法律要求。
D. 尝试解决冲突，如果无法解决，则遵守职业道德义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
452. 问题：下列哪项关于传统研究和项目评估之间区别的说法是不正确的？ (professional_psychology)
A. 项目评估问题通常是根据项目工作人员和利益相关者的需求确定的，而传统研究问题则由研究人员根据既往以及现有研究确定。
B. 项目评估使用独特的定量和定性方法收集数据。这些方法与传统研究中使用的方法不同。
C. 传统研究和项目评估目的不同。传统研究旨在测试现有理论并发现可归纳的知识，而项目评估旨在收集对及时决策很重要的信息。
D. 传统研究和项目评估都可能采用严格的系统化数据收集方式来实现其目的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
453. 问题：14 岁的爱丽丝坚信所有人都在看她，因为她额头中间有一个很大的缺陷。根据艾尔金德 (1967) 的观点，爱丽丝的信念是下列哪项的体现？ (professional_psychology)
A. 自我意识情绪。
B. “个人神话”。
C. 社会性参照。
D. “假想观众”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
454. 问题：根据美国和加拿大心理学协会发布的道德准则，参与法医活动的心理师应避免误导证词或报告，做法是 (professional_psychology)
A. 以暂定性用语陈述结论
B. 在与其中一方建立过 2 次专业关系的情况下拒绝作证
C. 提供心理测量信息的查看权限
D. 承认数据或结论的局限性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
455. 问题：下列哪项陈述与投射假设最密切相关？ (professional_psychology)
A. 社会功能是心理功能的反映
B. 心理功能是社会功能的反映
C. 投射防御机制的使用是“投射”到环境中的冲动的表现
D. 个体解释模棱两可情况的方式将反映心理功能的内在层面
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
456. 问题：多元文化咨询培训的主位方法通常受到提倡，因为 (professional_psychology)
A. 其在获得大量文化群体相关知识方面存在难度
B. 培训项目所覆盖的范围内存在特定文化群体的许多成员
C. 需要关注每位来访者的个体和文化意义
D. 需要以相似的方式看待不同的文化群体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
457. 问题：根据皮亚杰的认知发展理论，下列概念和阶段恰当匹配的是哪项？ (professional_psychology)
A. 集中化——具体运算阶段
B. 自我中心——感知运动阶段
C. 假设演绎推理——形式运算阶段
D. 客体永久性——前运算阶段
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
458. 问题：当受到适度惩罚时，中等强度的工具性反应会 (professional_psychology)
A. 被消除
B. 被加强
C. 被抑制
D. 保持不变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
459. 问题：一名十岁男孩进行了纸笔智力测试，智商得分为 130。两年后，他又进行了另一种形式的智力测试。他第二次测试最可能获得的分数是 (professional_psychology)
A. 高于 130
B. 低于 130
C. 130
D. 130，但各分测验的分数形式不同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
460. 问题：您的来访者处于缓刑期，而您正在治疗的问题就是是他缓刑的条件。他告知您他希望终止治疗。此时您应该 ___________。 (professional_psychology)
A. 将该情况告知该来访者的缓刑官
B. 坚持让该来访者继续接受治疗
C. 同意终止治疗，因为该来访者有自由选择权
D. 讨论在不通知缓刑官的情况下终止治疗的可能影像和法律后果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
461. 问题：____________ 提供了关于卢里亚 (1980) 提出的四种认知能力的信息——即计划、注意、同时性加工和继时性加工。 (professional_psychology)
A. Slosson 基本智力测验
B. 认知评估系统
C. 库赫曼-安德森智力测验
D. 伍德考克·约翰逊 III 认知能力测试
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
462. 问题：下列哪项陈述最符合短期记忆的描述？ (professional_psychology)
A. 仅处理原始感官数据
B. 持续时间受呈现项目的数量和形式的限制
C. 相对而言不受干扰的影响
D. 是感官信息的初级处理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
463. 问题：脊髓损伤在 ________ 水平最有可能引起四肢瘫痪。 (professional_psychology)
A. 腰椎
B. 骶椎
C. 颈椎
D. 胸椎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
464. 问题：虽然尚未确定衰老过程中测得的智力下降的性质和程度，但现有一致发现是 (professional_psychology)
A. 解决问题的能力提高
B. 语言流畅性提高
C. 词汇量减少
D. 反应时间增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
465. 问题：唐纳德·德雷德迈尔医生正在针对最近离婚的男性创办一个治疗小组。他告诉当地报纸的一名编辑（刚与妻子离婚），如果编辑在报纸上刊登有关该项目的文章，他就可以免费参加该小组。德雷德迈尔医生的行为： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，因为他的请求不违反道德准则。
B. 符合职业道德，前提是该编辑对项目进行准确描述。
C. 不符合职业道德，因为他的请求具有剥削性并违反了职业道德准则。
D. 不符合职业道德，前提是该安排对他为编辑提供治疗时的客观性产生负面影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
466. 问题：工作满意度可以准确预测的是： (professional_psychology)
A. 工作绩效和健康。
B. 工作绩效，而非健康。
C. 健康，而非工作绩效。
D. 既不是工作绩效也不是健康。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
467. 问题：在下列哪种情况下，操作性消退不会成为首选治疗方法： (professional_psychology)
A. 无法确定替代行为。
B. 行为已按连续计划得到强化。
C. 无法容忍行为的暂时增加。
D. 无法确定行为的基线水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
468. 问题：研究表明，经常观看描绘暴力行为的电视节目的人： (professional_psychology)
A. 倾向于高估自己成为暴力受害者的可能性。
B. 倾向于低估自己成为暴力受害者的可能性。
C. 倾向于高估自己成为暴力实施者的可能性。
D. 在估计自己成为暴力受害者或实施者的可能性方面与不观看暴力节目的人没有差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
469. 问题：根据玛格丽特·马勒的观点，自我意识的发展与下列哪项有关？ (professional_psychology)
A. 分离-个体化。
B. 投射性认同。
C. 假相容关系。
D. 同化-适应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
470. 问题：工作满意度看起来与下列哪项因素的负相关程度最大？ (professional_psychology)
A. 智力水平
B. 离职率
C. 与同事隔离
D. 教育水平
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
471. 问题：下列哪项未在 DSM-5 嗜赌诊断标准中体现？ (professional_psychology)
A. 耐受性
B. 戒断
C. 法律问题
D. 撒谎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
472. 问题：一名在州立大学教授心理咨询技术研究生课程的心理学家 7 年来都没有更新过课程的讲义和教科书选择。从职业道德方面来看，可怀疑该行为与下列哪项相关？ (professional_psychology)
A. 学术自由
B. 法律标准
C. 人道主义使命
D. 能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
473. 问题：对特定治疗的评估未显示发挥了整体效果。然而，实验者确实发现精神障碍最严重的来访者出现显著改善，因此认为该治疗对极端案例是有效的。此结论 (professional_psychology)
A. 有效，前提是 t 检验显示严重精神障碍来访者与精神障碍程度较低的来访者之间的差异具有显著性
B. 未考虑回归平均
C. 未考虑历史和成熟变量
D. 未考虑到严重精神障碍来访者中“安慰剂效应”最为明显的情况
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
474. 问题：关于谈话风格性别差异的研究表明，与男性相比，女性： (professional_psychology)
A. 谈话时间更长。
B. 问的问题更多。
C. 中断更频繁。
D. 眼神交流更多。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
475. 问题：当一组预测因子的交叉验证导致最初令人满意的多重相关系数大幅缩减时，最有可能的原因在于 (professional_psychology)
A. 预测因子权重的选择利用了偶然性
B. 所有预测变量都不够可靠
C. 第一项研究中使用的独立变量数量太少
D. 标准变量不可靠
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
476. 问题：下列哪项满足学校环境中的三级预防标准？ (professional_psychology)
A. 为经历过机构照护设施治疗后恢复的学生提供个人咨询
B. 为不确定毕业后计划的学生提供职业指导
C. 为受离婚初期影响的学生提供小型团体咨询
D. 设置强调儿童自尊发展的大型团体项目
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
477. 问题：根据赫塞和布兰查德的情境领导模型，“员工成熟度”与员工的什么相关？ (professional_psychology)
A. 职业发展阶段。
B. 人格。
C. 承担责任的能力和意愿。
D. 关于工作意义和价值的信念。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
478. 问题：在大多数情况下，“保密特权拥有者”是指： (professional_psychology)
A. 心理治疗师。
B. 来访者。
C. 心理治疗师和来访者。
D. 法院。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
479. 问题：在向咨询师承认存在家庭问题时，体验到强烈的羞耻感和内疚感的人群通常是传统的 (professional_psychology)
A. 亚裔美国人
B. 非裔美国人
C. 西班牙裔
D. 北美原住民
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
480. 问题：Ja-Hoon Jang 医生正在进行一项涉及采访初中生与同龄人关系的研究。Jang 医生在开始研究之前获得了学生家长的知情同意以及学生本人的同意。研究期间，有一名学生表示他不想完成采访。此时 Jang 博士应该： (professional_psychology)
A. 告诉学生他不能退出研究，因为他的父母中有一人已经签署了知情同意书。
B. 告诉学生他不能退出研究，因为他（学生）在研究开始时已同意参加。
C. 联系学生的父母，请他们鼓励儿子完成访谈。
D. 允许该学生退出研究。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
481. 问题：关于领导力的研究表明 (professional_psychology)
A. 除极端条件以外，没有一致的发现
B. 有效的领导者需要完全融入群体
C. 在确定有效领导力方面有大量重要的情境因素
D. 民主型领导最有效，这与勒温的早期发现一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
482. 问题：康拉德·洛伦兹 (1957) 对“铭印”的研究引发了对人类婴儿 __________ 的研究。 (professional_psychology)
A. 依恋形成关键期
B. 语言习得生物学解释
C. 社会性参照敏感期
D. 再认记忆生物学机制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
483. 问题：根据《教育与心理测量标准》(Standard for Educational and Psychological Testing)，在解释和报告测试结果时，应该 (professional_psychology)
A. 将注意力放在分数的置信区间上，而不是获得的分数本身。
B. 使用描述性标签，因为这些标签易于向大多数人传达具体含义。
C. 强调获得的分数，因为这是真分数的最佳估计
D. 从分析中排除情境变量和人口统计变量的潜在影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
484. 问题：与 20 多岁的人相比，下列哪项是 30 岁以后生孩子的优势？ (professional_psychology)
A. 年龄较大的父母通常由于职业生涯稳定而有更多的收入能够用来支付额外的开支
B. 年龄较大的母亲在怀孕和分娩期间的医疗并发症较少
C. 年龄较大的父母没有时间去建立对孩子行为的期望
D. 年龄较大的父母有更多的精力和时间陪孩子玩耍
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
485. 问题：儿童不当行为的目的有四类，即寻求关注、寻求报复、寻求权力、自暴自弃，下列最符合该观点描述的是： (professional_psychology)
A. 贝克的认知行为疗法。
B. 阿德勒的个体心理学。
C. 皮尔斯的格式塔疗法。
D. 马勒的客体关系理论。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
486. 问题：关于四天工作制（压缩工作周）可以得出的最佳结论是： (professional_psychology)
A. 可对态度和生产力产生持久的积极影响。
B. 可对态度和生产力产生持久的负面影响。
C. 对态度有积极影响，但对生产力影响很小或没有影响。
D. 最初对态度有积极影响，但随着时间的推移，对态度和生产力的负面影响越来越大。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
487. 问题：发展心理学早期争论的关键领域之一是所谓的“先天与后天”之争。学者们一致认为这两个因素之间存在相互作用，但在相互作用的程度方面存在很大分歧。下列哪项与遗传或环境引起的变化有关的术语描述了不同群体儿童在身体变化时间上的差异？ (professional_psychology)
A. 敏感期。
B. 代际趋势。
C. 定型化。
D. 关键期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
488. 问题：患有韦尼克失语症的人语言理解能力受损，并且： (professional_psychology)
A. 说话不流利且难以理解。
B. 说话不流利但可以理解。
C. 说话流利但难以理解。
D. 说话流利且可以理解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
489. 问题：真实工作预览的主要目的是： (professional_psychology)
A. 增加职位申请人数。
B. 制定准确的职位描述。
C. 减少管理者与员工之间的工作冲突。
D. 减少员工的不满和离职率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
490. 问题：大多数婴儿在 _____ 个月大时会说出第一个词。 (professional_psychology)
A. 7
B. 9
C. 12
D. 15
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
491. 问题：下列哪项最能描述与来访者进行劳物交换的最佳职业道德立场？ (professional_psychology)
A. 劳物交换符合职业道德，因为双方都有受益
B. 心理师绝不应基于劳物交换提供服务
C. 劳物交换符合职业道德且可以接受，前提是没有劳物交换的临床禁忌症且不具剥削性
D. 劳物交换符合职业道德，前提是来访者无法支付服务费用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
492. 问题：一名心理师受邀监督小组进行培训项目设计，该项目旨在让失业人员填补社区组织中现有的工作岗位。小组应该采取的第一步是 (professional_psychology)
A. 确定社区中目前受雇人员的技能水平和工作满意度
B. 评估每名失业人员的自尊心
C. 对所有将提供培训的工作进行工作分析
D. 为所有将提供培训的工作制定培训目标
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
493. 问题：下列哪项最有可能违反职业道德准则？ (professional_psychology)
A. 将一份包含来访者感言的宣传册邮寄给酗酒者成年子女会议的潜在与会者
B. 在期末考试临近时在校报上刊登提供免费初始治疗的广告
C. 未经邀请亲自向家园被摧毁的飓风灾民推销治疗
D. 在当地电话簿黄页上展示心理治疗服务的广告
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
494. 问题：儿童来访者向心理师披露的信息可以保密，除非来访者报告 (professional_psychology)
A. 性虐待
B. 频繁的同性性行为
C. 对心理治疗师有强烈的吸引力
D. 极度抑郁情绪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
495. 问题：通常不推荐职业兴趣量表作为 (professional_psychology)
A. 教育决策辅助工具
B. 招聘选拔工具
C. 自我理解辅助工具
D. 职业信息来源
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
496. 问题：下列哪项是研究新心理疗法有效性的适当比较率？ (professional_psychology)
A. 所研究疾病的人群发病率
B. 自发缓解来访者的复发率
C. 目前最有效的治疗师的治愈率
D. 当前治疗方式的治愈率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
497. 问题：在尾向左的偏态平滑分布中，最高值的统计量是 (professional_psychology)
A. 标准差
B. 众数
C. 中位数
D. 均值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
498. 问题：卡罗尔和吉姆目前有婚姻困难。他们有一男一女两个学龄期的孩子。根据对婚姻不和与儿童行为问题之间关系研究的荟萃分析，可以预期的是 (professional_psychology)
A. 与稳定婚姻条件下的孩子相比，两个孩子表现出即时行为问题的可能性均不会增加
B. 女孩比男孩更容易表现出即时行为问题
C. 男孩比女孩更容易表现出即时行为问题
D. 两个孩子表现出即时行为问题的可能性相当
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
499. 问题：荣格认为分析心理治疗的四个原则是什么？ (professional_psychology)
A. 自我调节心灵、潜意识、家庭、治疗师与来访者的关系
B. 自我调节心灵、潜意识、治疗师与来访者的关系、自我提升阶段
C. 本我、自我、超我、性欲
D. 原型、潜意识、自尊、社会需求
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
500. 问题：对于在发生车祸几个月后阅读有关车祸的报道而引起的焦虑，下列最恰当的描述是 (professional_psychology)
A. 中介类化
B. 高级条件作用
C. 潜在学习
D. 反应形成
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
501. 问题：两名心理师共用一个办公室，心理师甲在半夜返回办公室取文件，意外发现心理师乙正在与自己的来访者发生性关系。根据美国和加拿大心理学协会发布的道德准则，心理师甲应该 (professional_psychology)
A. 私下与心理师乙交谈，以非正式方式解决此事件
B. 将此心理师乙上报给适当的当地、州/省或国家道德委员会
C. 除非来访者投诉，否则不再谈论此事
D. 联系心理师乙的来访者以提供帮助和/或专业建议
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
502. 问题：一位教育心理学家设计了一个筛选测试，用于识别成绩不佳的一二年级学习障碍儿童。这位心理学家可能最关心的是该测试是否具有足够的 __________ 效度。 (professional_psychology)
A. 内容
B. 构念
C. 同时
D. 预测
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
503. 问题：谢尔登·史密斯医生在其商业伙伴退休后，成为了小镇上唯一的心理师，距离他最近的心理健康专家在 100 多英里外的小镇工作。史密斯医生有几位新的来访者遇到了他所受培训和经验有限的问题。此时史密斯医生应该： (professional_psychology)
A. 拒绝为来访者提供治疗。
B. 为这些来访者提供治疗，但只使用自身具备经验的干预措施。
C. 为这些来访者提供治疗，并通过电话接受监督或获取咨询。
D. 仅在这些来访者遇到危机时才同意为其提供治疗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
504. 问题：对 ___________ 的研究帮助我们理解了矛盾奖励。 (professional_psychology)
A. 挫折
B. 条件反射
C. 依恋
D. 体内平衡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
505. 问题：曼斯菲尔德·梅海姆医生收到传票，要求他在审判中就当前接受治疗的来访者作证。梅海姆医生联系来访者后得知，来访者不希望他向法院透露任何机密信息。此时梅海姆医生应该： (professional_psychology)
A. 通知发出传票的律师来访者已主张保密特权，并要求解除传票。
B. 在收到法院出庭命令之前，不要采取进一步行动。
C. 通知法院他不会出庭，因为来访者不希望他出庭。
D. 告知发出传票的律师他不能按要求出庭，因为来访者没有允许他出庭。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
506. 问题：一位在小学工作的心理师应要求评估一项新学校项目的有效性，该项目在过去 5 年中每年为 200 至 300 名儿童提供服务。针对每个孩子都有适当的干预前和干预后措施。心理师应通过下列哪种方式选择用于评估的因变量： (professional_psychology)
A. 对测试得分取平均值；用于增加测量的信度，从而提高测量的效度
B. 选择信度最高的测试，从测试中选择
C. 请校长提供标准选择方面的指导，因为校长将对该结果持续负责
D. 根据项目目标，使用专业判断从测试或测试组合中进行选择
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
507. 问题：当研究涉及定类数据或定序数据或严重违背参数检验假设时，使用非参数检验。何时使用卡方检验？ (professional_psychology)
A. 研究包含定类（分类）数据时
B. 用于具有 2 个 IV 的排序数据时
C. 当使用排序数据比较 2 个相关组时
D. 用于排序数据的方差分析时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
508. 问题：狗嘴里的少许肉粉是巴甫洛夫的 ___________。 (professional_psychology)
A. US
B. CS
C. UR
D. CR
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
509. 问题：美国医疗保健系统主要由哪个网络主导？ (professional_psychology)
A. 公共部门
B. 私营部门
C. VA 系统
D. 没有主导网络，都同样重要
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
510. 问题：下列哪项是指导从业者职业生涯行为的主要道德原则？ (professional_psychology)
A. 对来访者的责任
B. 保密义务
C. 对专业的责任
D. 法律辩护
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
511. 问题：帕金森病的经典三联症状是： (professional_psychology)
A. 震颤、执行功能障碍和僵硬
B. 震颤、僵硬和步态不平衡
C. 震颤、步态不平衡和轻瘫
D. 震颤、僵硬和运动迟缓
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
512. 问题：研究表明，下列哪种心理治疗师因素对治疗进展影响最大？ (professional_psychology)
A. 个人治疗量
B. 自尊
C. 情绪隔离
D. 同理心
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
513. 问题：根据莫斯科维奇 (1985) 的观点，在下列哪种情况下，支持少数派立场的团体成员最有可能改变多数派的意见？ (professional_psychology)
A. 支持少数派立场的成员积累了“特异信任”。
B. 支持少数派立场的成员在表达意见时始终如一且没有显得武断。
C. 代表少数派的人数仅略少于代表多数派的人数。
D. 多数派成员认为少数派领导人拥有法定性权力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
514. 问题：低自我监控者（斯奈德，1987）会依赖下列哪项决定在特定社交场合的行为表现？ (professional_psychology)
A. 其人生脚本。
B. 其自身感受、态度和信念。
C. 其互动的人的情绪反应和行为。
D. 在婴儿期和幼儿期形成的内部工作模型。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
515. 问题：当使用时间序列设计来评估某项目时，结果斜率的波动可以通过各种备择假设来解释。根据坎贝尔和斯坦利的观点，最有可能的备择假设是 (professional_psychology)
A. 同时发生的事件引起了波动
B. 被试退出研究组，导致样本量减少
C. 衰老效应影响太大
D. 测试-重测信度不足
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
516. 问题：获取所需信息可使用特定的研究设计和策略。根据您对研究设计和策略的了解，如何进行相关研究？ (professional_psychology)
A. 研究者将被试随机分配到不同组，这些被试接受不同水平的操纵变量
B. 涉及使用原样组
C. 没有任何内部效度；无法推断因果关系
D. 评估变量作为时间的函数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
517. 问题：根据哈里·斯塔克·沙利文的观点，下列哪种认知体验符合精神分裂症行为的特征描述？ (professional_psychology)
A. 不完善模式：私密符号和因果关联
B. 毒性扭曲模式：以与早年生活相同的方式对待他人
C. 未分化模式：能够言语前的离散、无关联状态
D. 基本焦虑：在充满敌意的世界中感到无助/孤立
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
518. 问题：研究表明，当全面质量管理 (TQM) 未能发挥其潜力时，最常见的原因是： (professional_psychology)
A. 团队领导者缺乏足够的领导能力。
B. 过于依赖团队（而非个人）的努力。
C. 员工没有充分参与决策。
D. 薪酬和其他福利没有与团队绩效充分挂钩。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
519. 问题：听觉刺激的声音定位处理部位是： (professional_psychology)
A. 纹状皮质
B. 颞横回
C. 距状沟
D. 中央前回
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
520. 问题：如果一个人具有完整的运动和感觉功能，但难以完成有目的的熟练动作，例如用钥匙开门，则最有可能患有下列哪种疾病？ (professional_psychology)
A. 经皮质运动性失语症
B. 运用失能
C. 纯失读症
D. 失写症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
521. 问题：“裂脑”人研究中最常见的发现之一是 (professional_psychology)
A. 右半球主要与言语信息有关
B. 某些类型的视觉空间任务右半球的执行表现优于左半球
C. 右半球在某些任务中为左半球提供支持，但在任何方面都不优于左半球
D. 除了众所周知的言语功能定位之外，两个半球在信息处理方面似乎基本相同
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
522. 问题：停止使用下列哪种物质后，发生戒断性谵妄症的风险最大？ (professional_psychology)
A. 可卡因
B. LSD
C. 苯巴比妥
D. 海洛因
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
523. 问题：在组织中，情感承诺水平对下列哪项的预测能力最低？ (professional_psychology)
A. 工作满意度
B. 生产力
C. 工作动机
D. 离职率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
524. 问题：___________ 对内部效度有影响，而 ___________ 对外部效度有影响。 (professional_psychology)
A. 因果关系、普遍适应性
B. 随机分配、随机选择
C. 随机选择、随机分配
D. 时间优先、非虚假性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
525. 问题：我们在秋季和春季先后对同一组人进行了标准化人格测试的 A 表测试。本研究的信度估计称为 (professional_psychology)
A. 外部一致性
B. 等效性
C. 稳定性
D. 内部一致性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
526. 问题：“保密特权”一词最恰当的描述为： (professional_psychology)
A. 指隐私权的一般术语。
B. 职业道德术语，指不泄露机密信息的义务。
C. 保密这一职业道德概念的法律术语。
D. 法律术语，指在法律诉讼中保护机密信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
527. 问题：您收到一封道德委员会的信，信中要求您提供一名您之前治疗的来访者的信息，该来访者已对其当前的心理治疗师提出投诉。您七年多前就已停止为该来访者提供治疗，对此情况您应该： (professional_psychology)
A. 配合委员会的要求，向其发送来访者文件的副本。
B. 配合委员会的要求，向其发送您认为与本次案件相关的信息。
C. 配合委员会的要求，在确认来访者已签署授权书后向其发送您认为与本次案件相关的信息。
D. 告知委员会您掌握的有关来访者的信息已经过时，并且从职业道德方面来看您有义务不发送这些信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
528. 问题：在年龄方面，埃里克森提出的 ________ 心理社会发展阶段与弗洛伊德的性器期相对应。 (professional_psychology)
A. 勤奋与自卑
B. 自主与羞耻和怀疑
C. 基本信任与不信任
D. 主动性与内疚感
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
529. 问题：执业心理师帕维尔·彼得罗维奇医生对一名来访者的治疗持续时间已超过十四个月，但来访者的症状没有明显变化。此时彼得罗维奇医生应该： (professional_psychology)
A. 告知来访者，基于职业道德义务，他应该终止治疗。
B. 就终止治疗并转介至另一名心理治疗师的可能性进行讨论。
C. 检索查阅其他人关于类似案例治疗讨论的文献报道。
D. 继续为来访者提供治疗，因为持续治疗十四个月而症状没有明显变化的情况不算异常。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
530. 问题：根据弗洛伊德的 ______ 概念，梦和口误是有意义的目标导向式现象。 (professional_psychology)
A. 精神动力生成
B. 相互决定论
C. 精神决定论
D. 过度流涎
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
531. 问题：比较异质性和同质性工作群体的研究发现，异质性群体总体上： (professional_psychology)
A. 更有创造力，决策能力更强。
B. 更有创造力，但总体效率更低。
C. 决策能力更强，但总体效率更低。
D. 更有创造力，但决策能力更差。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
532. 问题：一位心理师强调，父母在处理孩子的不当行为时应采取适当的“后果”。此外，这位心理师解释说，不当行为的目的可能是自暴自弃、寻求关注、争夺权利或报复。该观点来自下列哪种理论取向？ (professional_psychology)
A. 罗杰斯学派
B. 沟通分析
C. 阿德勒学派
D. 心理动力学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
533. 问题：获取所需信息可使用特定的研究设计和策略。根据您对研究设计和策略的了解，在哪种情况下应该使用多基线设计？ (professional_psychology)
A. 无法逆转时
B. 无法分配时
C. 无法选择时
D. 没有足够的数据可用时
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
534. 问题：为了将人格主义价值融入治疗，心理治疗师会： (professional_psychology)
A. 将大家庭成员纳入干预。
B. 始终保持中立态度，即使家庭成员正在讨论令人不快的话题。
C. 通过询问来访者的家庭和工作或学校情况，表现出对来访者的真正兴趣。
D. 通过展示对本土治疗实践的了解，在治疗早期建立信誉。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
535. 问题：您过去的一位来访者的母亲想要获得她女儿的记录副本。您为该来访者进行过两年治疗，其在三个月前去世，时年 38 岁。您应该： (professional_psychology)
A. 按要求向该母亲发送一份记录副本。
B. 只向该母亲发送您认为不会造成伤害的信息。
C. 允许该母亲在您的办公室查看记录。
D. 由于没有获得适当授权，因此不向该母亲透露任何信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
536. 问题：根据菲德勒的领导权变模型，高 LPC 领导者： (professional_psychology)
A. 总是比低 LPC 领导者更有效率。
B. 在适度有利的情况下比低 LPC 领导者更有效率。
C. 比低 LPC 领导者更难获得下属的信任。
D. 从下属身上激发出的内在动机比低 LPC 领导者要少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
537. 问题：下列哪项关于在可能导致被试痛苦的研究中使用欺骗的说法是正确的？ (professional_psychology)
A. 只有在研究的潜在价值证明使用痛苦是合理的情况下，在可能导致痛苦的研究中采用欺骗才是可接受的做法。
B. 只有在没有其他方法进行研究的情况下，在可能导致痛苦的研究中使用欺骗才是可接受的做法。
C. 对于身体上的痛苦，禁止欺骗；对于心理上的痛苦，则允许欺骗。
D. 无论痛苦是身体上的还是心理上的，都禁止欺骗。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
538. 问题：出生时大脑发育最不完善的区域是 (professional_psychology)
A. 视觉系统
B. 皮层
C. 脑干
D. 小脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
539. 问题：关于前青少年期兄弟姐妹之间的关系描述最恰当的是： (professional_psychology)
A. 疏远/冷漠。
B. 冲突/敌对。
C. 竞争和合作。
D. 亲密和冲突。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
540. 问题：评价中心最常用于： (professional_psychology)
A. 聘用和提拔文员。
B. 聘用和提拔经理。
C. 培训半熟练和熟练工人。
D. 培训销售人员。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
541. 问题：下列哪项评估工具不用于评估症状效度或诈病？ (professional_psychology)
A. 记忆伪装测试
B. 差异能力倾向测试-5
C. 再认记忆测试
D. 人格评估库存
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
542. 问题：下列哪项是增加社区内帮助行为的最佳方式？ (professional_psychology)
A. 减少社区中个人的匿名性
B. 启动提高社区成员自尊心的项目
C. 将责任分散到社区所有成员之中
D. 增加社区人数
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
543. 问题：伯奇德 (1983) 的情感关系模型提出，在亲密关系的后期阶段，与初始阶段相比，引发强烈的积极情绪的可能性较小，这是因为： (professional_psychology)
A. 在后期阶段，每个人都更加以自我为中心，而较少以对方为中心。
B. 在后期阶段，伴侣的行为变得更容易预测。
C. 在后期阶段，伴侣都更加努力地对对方的需求保持敏感。
D. 随着时间的推移，人们对对方的行为发生“情绪免疫”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
544. 问题：贝克抑郁量表第二版的得分为 50 表示： (professional_psychology)
A. 无抑郁或抑郁程度极低。
B. 轻度抑郁。
C. 中度抑郁。
D. 重度抑郁。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
545. 问题：在大多数情况下，“保密特权拥有者”是指： (professional_psychology)
A. 心理治疗师。
B. 来访者。
C. 心理治疗师和来访者。
D. 法院。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
546. 问题：对精神分裂症病因的研究表明，该病具有遗传易感性，同时也涉及其他因素。根据您对该疾病的了解，请找出下列不正确的陈述项。 (professional_psychology)
A. 多巴胺过量或对多巴胺敏感可能是促成因素。
B. 白人患者的症状更明显。
C. 第三世界国家的精神分裂症缓解率为 65%。
D. 非裔美国人的精神分裂症诊断率较低。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
547. 问题：一名大型制造公司的员工发现工作很枯燥，只是为了赚钱而工作。该员工表现平平，没有动力去生产最高数量或更好质量的产品。根据 F. 赫茨伯格的双因素理论，提高该员工自我激励的最佳方法是 (professional_psychology)
A. 提供加薪和激励薪酬以提高生产力
B. 重新设计工作以提供挑战和成就感
C. 增加可靠社交互动的机会。
D. 为员工提供更有声望的工作机会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
548. 问题：下列哪项最符合关于与前治疗来访者发生性亲密关系的道德准则的描述？ (professional_psychology)
A. 在任何情况下，心理师都不得与前治疗来访者发生性亲密关系。
B. 心理师在治疗结束后至少一年内不得与前治疗来访者发生性亲密关系。
C. 在某些情况下（例如，存在剥削风险时），心理师不得与前治疗客户发生性亲密关系。
D. 没有禁止心理师与前治疗来访者发生性亲密关系的规定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
549. 问题：关于第二语言习得的研究表明，习得第二语言的儿童具有下列哪项特征？ (professional_psychology)
A. 认知发展滞后
B. 构音能力优于非双语儿童
C. 母语能力对习得第二语言的速度没有影响
D. 提高了认知灵活性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
550. 问题：在认知失调理论中，个人会通过改变自身的 ___________ 以匹配其 ___________。 (professional_psychology)
A. 行为；信念
B. 认知；情感
C. 信念；动机
D. 信念；行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
551. 问题：自我概念是个人对自身特征的信念。下列哪项符合过度辩证假说的观点？ (professional_psychology)
A. 奖励人们进行愉快的活动可能会削弱他们的兴趣
B. 一个人要体验一种情感时，必须首先经历生理唤醒，然后对这种唤醒进行认知解释
C. 当内部线索模糊时，人们通过观察他们的行为和情境背景来推断
D. 不奖励人们进行愉快的活动可能会削弱他们的兴趣
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
552. 问题：下列哪项与促进和改善健康的努力相关？ (professional_psychology)
A. 鼓励健康行为并针对社会问题进行公众教育
B. 提高工作满意度、培养心理抗逆能力、建立自尊和社交技能、解决风险因素并鼓励健康行为
C. 实施仅针对问题群体的健康倡导团体，并鼓励健康饮食
D. 在肥胖问题上对公众进行倡导和教育
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
553. 问题：下列哪项陈述最符合桑代克效果律的观点？ (professional_psychology)
A. 所有行为都是有原因的：所做的一切都会对行为产生影响
B. 消除非条件刺激或奖励会导致行为频率降低
C. 反应和厌恶刺激之间存在正相关性
D. 奖励通常会增加后续反应再次发生的概率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
554. 问题：为刚完成戒毒治疗的青少年和年轻人提供教育和职业培训的做法属于： (professional_psychology)
A. 一级预防。
B. 二级预防。
C. 三级预防。
D. 社会干预。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
555. 问题：根据霍华德等人 (1996) 的阶段模型，下列哪项最有可能在心理治疗的前几次治疗中受到影响？ (professional_psychology)
A. 应对技巧
B. 症状严重程度
C. 洞察力
D. 绝望感
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
556. 问题：对外显（有意）和内隐（自动）记忆的研究表明 (professional_psychology)
A. 两种形式的记忆在成年期都表现出相当一致的逐渐衰退
B. 内隐记忆容量随年龄增长而下降，但外显记忆容量保持稳定
C. 外显记忆容量随年龄增长而下降，但内隐记忆容量保持稳定
D. 两种形式的记忆都保持稳定，除非受到阿尔茨海默病等病程影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
557. 问题：当基本生存需求得到满足后，作为激励因素的金钱 (professional_psychology)
A. 变为维持因素，其增加可起到激励作用
B. 成为权力激励因素的象征
C. 从公平因素变为控制因素
D. 其作用的预测性降低且更复杂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
558. 问题：对赫尔姆斯的白人认同发展模型的研究表明，当白人治疗师处于下列哪个阶段时，其为少数民族/种族群体的来访者所提供的治疗通常最成功？ (professional_psychology)
A. 重整
B. 沉没-浮现
C. 自主
D. 整合意识
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
559. 问题：散点图中的异方差表示的是： (professional_psychology)
A. 预测因子和标准之间的关系不能用直线来描述。
B. 预测因子和/或标准的分数范围有限制。
C. 标准分数的变异性（范围）因预测因子的不同分数而异。
D. 预测因子和标准之间存在统计学显著相关性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
560. 问题：一般来说，工作满意度 (professional_psychology)
A. 与工作绩效的相关性不高
B. 似乎随着工资的增加而大幅增加
C. 在无需承担责任的群体中更高
D. 随着工作年限的增加而稳步下降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
561. 问题：要使某人对说服性信息产生“免疫力”，您需要： (professional_psychology)
A. 警告此人其即将听到的信息旨在改变其信念。
B. 向此人提供支持其当前信念的信息。
C. 向此人提供反对其信念的有力论据。
D. 向此人提供反对其信念的论据和对这些论据的弱驳斥。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
562. 问题：一家社区银行由四个分支机构组成，每个分支机构约有 60 名员工。综合管理层希望实施一个鼓励员工减肥和戒烟的健康风险降低项目。下列哪个项目最有效？ (professional_psychology)
A. 员工报销与减肥和戒烟专业帮助相关的成本和费用
B. 开发和参与以减肥和戒烟为重点的当地社区团体活动
C. 四个分支机构之间在逐步减少体重和吸烟量方面进行竞争
D. 分发与减肥和戒烟相关的健康信息和自助材料
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
563. 问题：下列各项中，预测孩子在离婚后两年内适应情况的最佳因素是 (professional_psychology)
A. 更不安的父母退出
B. 离婚后父母之间持续冲突的程度
C. 孩子与自己偏爱的父母一方同住
D. 离婚过程中的敌意程度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
564. 问题：伯莎·布莱克医生为她的放松技巧讲座做了广告，邀请公众“来听一场帮助减轻日常生活压力的技巧的深度讲座”。讲座计划时间为四小时，广告费用为 50 美元。在演讲前一天晚上准备演讲稿时，布莱克医生认为在小组中展示一些放松技巧是一件很有价值的事情。因此她决定，不进行整整四个小时的演讲，而是在最后两个小时让听众分成小组体验这些技巧。根据职业道德标准，这是： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，前提是她允许听众在讲座的演讲部分结束后离开。
B. 符合职业道德，前提是执行得当且具有教育意义。
C. 不符合职业道德，因为她在广告中将该讲座宣传为“演讲”。
D. 不符合职业道德，因为她计划了演讲时间，而最有益的部分可能是体验部分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
565. 问题：下列哪项陈述最恰当地描述了研究人员在心理学研究中使用动物的义务？ (professional_psychology)
A. 当有其他方法可用时，绝不应在研究中使用动物。
B. 当研究方法会给动物带来疼痛或压力时，绝不应在研究中使用动物。
C. 只有在没有其他（无痛）方法可用且现有方法的使用根据研究的潜在价值判断认为合理时，在研究中对动物施加痛苦或压力才是可接受的。
D. 在研究中对动物施加痛苦或压力是可以接受的，只要将其控制在最低程度上并尽快终止动物的生命即可。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
566. 问题：客体关系心理疗法与弗洛伊德的心理动力学疗法相似，主要关注 (professional_psychology)
A. 依恋与分离问题
B. 心理治疗师的中立角色
C. 早期童年经历
D. 自我、本我和超我
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
567. 问题：下列哪种情况下禁忌采用家庭治疗？ (professional_psychology)
A. 当前问题涉及长期婚姻冲突。
B. 家庭成员将问题归咎于其中一名成员。
C. 一名家庭成员患有重度抑郁症。
D. 一名家庭成员患有厌食症或暴食症。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
568. 问题：抑郁症的行为治疗通常包括： (professional_psychology)
A. 满灌疗法
B. 增加愉快活动
C. 社交技能培训
D. 暴露和反应预防
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
569. 问题：考虑到环境体验的时间或缺乏环境体验，个人可能有不同的发展轨迹，这是 ___________ 的概念。 (professional_psychology)
A. 先天与后天
B. 敏感期或关键期
C. 不连续性
D. 风险和弹性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
570. 问题：治疗协议（或临时合同）是指建立正式的书面合同，其中指定靶行为以及强化物和立约人。以下哪个要素不是有效合同的要素？ (professional_psychology)
A. 关于治疗策略和预期结果的信息
B. 能够监控的行为
C. 引起来访者的参与
D. 仅需要来访者最低限度的参与
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
571. 问题：43 岁的塞缪尔 S. 说：“虽然我刚刚获得了工作奖金，但我感觉自己快要被解雇了。”根据亚伦·贝克的观点，塞缪尔表现出的是下列哪种认知扭曲？ (professional_psychology)
A. 必须性思维
B. 极化思维
C. 个性化
D. 随意推论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
572. 问题：最高水平的学习和表现通常与下列哪种情况相关？ (professional_psychology)
A. 低水平的唤醒
B. 中等水平的唤醒
C. 高水平的唤醒
D. 唤醒水平的变化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
573. 问题：使用厌恶技术尝试教授新行为具有难度，其原因是下列哪项？ (professional_psychology)
A. 情绪反应性通常会增加
B. 惩罚只会抑制不恰当的行为
C. 行为频率通常低
D. 遇到条件反射抑制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
574. 问题：皮亚杰前运算阶段的一个关键成就是出现： (professional_psychology)
A. 保留概念。
B. 客体概念。
C. 形式运算。
D. 符号功能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
575. 问题：神经性贪食症和神经性厌食症鉴别诊断的关键特征之一是： (professional_psychology)
A. 清除
B. 保持正常体重
C. 暴食
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
576. 问题：在对另一个人的特征做出判断时，依赖代表性启发法的一个问题是： (professional_psychology)
A. 会过度依赖统计数据。
B. 不考虑基础概率数据。
C. 高估性格因素对行为的影响程度。
D. 不考虑工作记忆的局限性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
577. 问题：下列哪个因素似乎对具有反社会人格的人的学习影响最大？ (professional_psychology)
A. 社会排斥
B. 金钱
C. 镇静剂
D. 体罚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
578. 问题：监管个体心理师实践道德行为的是 (professional_psychology)
A. 心理治疗师的个人判断
B. 国家法律
C. 专业规范和州及省法律
D. 认证机构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
579. 问题：下列哪项实验的可能结果有用信息量最少？ (professional_psychology)
A. 低把握度下无统计学显著性
B. 低把握度下有统计学显著性
C. 高把握度下无统计学显著性
D. 高把握度下有统计学显著性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
580. 问题：唐纳德·舒伯的 _____________ 以图形方式描绘了个人生活角色和生活阶段之间的对应关系。 (professional_psychology)
A. 生涯彩虹图
B. 生涯楼梯图
C. 曼陀罗绘画
D. 八边形
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
581. 问题：种族认同是指： (professional_psychology)
A. 文化习俗和信仰在取向和观点上是非西方的
B. 少数民族社区的集体文化习俗、传统和取向
C. 拒绝白人社会、文化和制度标准
D. 个人认可和实践特定群体的民族文化传统的程度
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
582. 问题：Atkinson、Morten 和 Sue (1993) 的种族/文化认同发展模型提出，人们在下列哪个阶段开始质疑主流文化的各个方面以及对自己文化的绝对忠诚？ (professional_psychology)
A. 遭遇
B. 不和谐
C. 整合意识
D. 内省
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
583. 问题：考虑为老年人提供治疗的心理治疗师应注意的是，在大多数变量上，老年人 (professional_psychology)
A. 很少是心理治疗的良好候选人
B. 很少有问题可以在心理治疗中得到有意义的解决
C. 通常很难学习和记住事情
D. 与年轻人相比年龄组内差异更大
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
584. 问题：维克·巴斯克斯医生是一名执业心理师，他为伯妮丝·班奎斯特医生提供秘书服务和办公空间，并收取班奎斯特医生来访者治疗付费的 20%。当巴斯克斯医生发现自己没有时间接待所有想要接受他治疗的来访者时，他将部分来访者转介给班奎斯特医生，并向她收取转介来访者治疗付费的 30%。根据美国和加拿大心理学协会发布的道德准则，针对转介来访者收取更多费用是： (professional_psychology)
A. 不符合职业道德，因为这违反了禁止“共享收费”的规定。
B. 不符合职业道德，因为这会造成不可接受的多重关系。
C. 符合职业道德，前提是转介来访者的更高费用反映了与转介相关的实际成本。
D. 符合职业道德，因为只有当转介费“明显具有剥削性”时才禁止收取转介费。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
585. 问题：埃里希·弗洛姆指出，社会阻碍人们认识到真实本质，即爱、创造性和生产性。对社会需求的什么回应能让人认识到这一点？ (professional_psychology)
A. 接受性绝对能让人认识到其真实本质，即爱、创造性、生产性
B. 囤积能让人认识到其真实本质，即爱、创造性、生产性
C. 营销肯定能让人认识到其真实本质，即爱、创造性、生产性
D. 生产性能让人认识到其真实本质，即爱、创造性等
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
586. 问题：当心理师以下列哪种身份行事时，替代责任最有可能成为问题？ (professional_psychology)
A. 教职员工
B. 督导者
C. 导师
D. 心理治疗师
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
587. 问题：使用下列哪种研究设计时，自相关最有可能成为问题？ (professional_psychology)
A. 时间序列
B. 析因
C. 组间
D. 所罗门四组
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
588. 问题：在传播者具有轻度至中度可信度的条件下，当传播者和接收者的初始立场之间的差异程度为下列哪项时，态度变化最大？ (professional_psychology)
A. 小。
B. 中等。
C. 大。
D. 不可预测。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
589. 问题：温德利人事测验是： (professional_psychology)
A. 心理运动技能的测量工具。
B. 文员技能的测量工具。
C. 认知能力简要测量工具。
D. 简要兴趣量表。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
590. 问题：在一项比较两种社交恐惧症简短治疗方法的研究中，您已被聘为研究助理。研究中使用的程序和方法遵循道德准则要求；但是，您的主管并没有告知被试他们可以根据自己的意愿随时退出研究。在这种情况下，您最妥善的做法是： (professional_psychology)
A. 辞去工作。
B. 亲自告知被试关于退出的权利。
C. 与主管讨论该可能违反职业道德的行为。
D. 什么也不做，因为这是可以接受的做法。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
591. 问题：在双趋冲突中，朝某一指定方向做出明显移动应该会 (professional_psychology)
A. 解决该方向的冲突
B. 导致长时间振荡
C. 降低所接近结果的吸引力
D. 导致返回相反方向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
592. 问题：一位女性心理师为一位男性来访者提供了为期 2 个月的驾驶恐惧症短程行为治疗。终止治疗 6 个月后，他们在艺术展览开幕酒会上相遇并开始约会。在接下来的几个月里，他们的关系不断发展并发生了性关系。对于这种情况，该心理师的行为： (professional_psychology)
A. 符合职业道德，因为距离终止治疗已满 6 个月
B. 可能符合职业道德，因为双方自愿，没有涉及胁迫
C. 不符合职业道德，因为她与前来访者发生了性关系，但这在任何情况下都是被禁止的
D. 符合职业道德，但心理师表现出了糟糕的职业判断力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
593. 问题：下列所有大脑区域都属于边缘系统的一部分，但 ___________ 除外。 (professional_psychology)
A. 乳头体
B. 中隔内核
C. 穹窿
D. 海马体
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
594. 问题：在一项旨在评估年龄对反应时间影响的横断面研究中，您让不同年龄组的成年人对计算机屏幕上的视觉刺激做出反应。您的同事认为，年长被试使用计算机的经验可能比年轻被试少，这可能会干扰研究结果。关于这种潜在误差来源最恰当的描述是： (professional_psychology)
A. 罗森塔尔效应。
B. 霍索恩效应。
C. 延滞效应。
D. 队列效应。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
595. 问题：自 1980 年以来，心理咨询与治疗领域的趋势是 (professional_psychology)
A. 行为主义越来越多
B. 分析模型占主导地位
C. 越来越多的证据表明心理治疗师的理论立场决定了有效性
D. 越来越接受折衷主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
596. 问题：律师要求您评估他在监护权案件中代理的女性，然后在法庭上为她作证。作为一名恪守职业道德的心理师，您应该： (professional_psychology)
A. 只有在您可以对该女性进行全面评估的情况下才对她进行评估。
B. 在您可以对该女性进行全面评估的情况下对她进行评估，然后只有当结果表明她是一个好母亲时才建议授予她监护权。
C. 对她进行评估并就结果作证，但在没有评估丈夫和孩子的情况下不就监护权做出具体建议
D. 始终拒绝就父母哪一方应获得孩子的监护权提出建议。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
597. 问题：一名心理师是小镇社区医院几名实习生的主管，他发现有一名实习生似乎缺乏热情且情绪沮丧。与该实习生交谈后得知，她最近很不开心，也没有人可以求助。实习生希望心理师为她提供治疗，他同意了。该心理师的行为： (professional_psychology)
A. 不符合职业道德，因为同意治疗后建立了双重关系。
B. 不符合职业道德，因为这侵犯了实习生的隐私权。
C. 符合职业道德，因为他们在小镇的社区医院工作。
D. 符合职业道德，因为实习生急需帮助。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
598. 问题：关于不同语言社区的婴儿早期牙牙学语的正确说法是： (professional_psychology)
A. 牙牙学语包含构成所有语言的全部音素
B. 每个语言社区的婴儿从牙牙学语开始都是不同的
C. 每个语言社区的婴儿在说出第一个词之前，牙牙学语都是相同的
D. 牙牙学语取决于语言的语音结构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
599. 问题：虐待和忽视儿童与下列哪种依恋模式最相关？ (professional_psychology)
A. 无组织/无目标型依恋
B. 疏远/分离型依恋
C. 不安全/回避型依恋
D. 不安全/矛盾型依恋
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
600. 问题：在研究设计的背景下，外部效度是指研究人员： (professional_psychology)
A. 操纵独立变量的能力。
B. 随机将被试分配到治疗组的能力。
C. 确定变量之间是否存在因果关系的能力。
D. 将研究结果类推到其他个体、环境和条件的能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
601. 问题：下列哪一项不是对皮亚杰认知发展理论的批判？ (professional_psychology)
A. 皮亚杰可能低估了幼儿的能力并高估了青少年的认知能力
B. 皮亚杰过分强调了文化和社会互动在儿童认知发展中的作用
C. 认知发展应该是一个渐进的连续过程，而不是皮亚杰认为的阶段性突然变化
D. 由于皮亚杰设计的实验难度过高，因此导致其没有观察到儿童在一些特定年龄上的某些认知能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
602. 问题：根据归因理论家的观点，观察者在对他人的行为进行因果归因时犯的错误是 (professional_psychology)
A. 情境因素归因过高
B. 个人因素归因过低
C. 情景因素归因过低
D. 个人与情景相互作用归因过高
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
603. 问题：从危机团体干预中获益最多的人是 (professional_psychology)
A. 从一个生活危机走向另一个生活危机的人
B. 从正常的生活压力中获得了附带满足的人
C. 特别了解社会现实的人
D. 经历过严重症状急性发作的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
604. 问题：从荣格学派的角度来看，当个人或集体潜意识的内容投射到分析师身上时，会发生下列哪种现象？ (professional_psychology)
A. 移情
B. 阿尼玛-阿尼姆斯冲突
C. 幻想
D. 符号交换
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
605. 问题：根据期望理论，员工积极性取决于多个因素，包括“效价”，它指的是： (professional_psychology)
A. 员工对成功表现所获奖励价值的信念。
B. 员工对工作本身固有（内在）价值的信念。
C. 员工积极性和组织承诺的强度。
D. 员工积极性中努力（相对于能力）部分的强度。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
606. 问题：抽样误差是指 (professional_psychology)
A. 基于过小样本进行概括的后果
B. 样本统计数据与总体参数的差异趋势
C. 将样本推广到总体所产生的后果
D. 某些样本统计数据与相应总体参数的系统差异趋势
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
607. 问题：对于大多数儿童来说，陌生人焦虑开始于 _____ 月龄左右。 (professional_psychology)
A. 2-3
B. 4-6
C. 8-10
D. 12-14
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
608. 问题：身体的应激反应系统： (professional_psychology)
A. 在儿童时期容易受到影响，但在出生前不易受到影响
B. 不受外界影响
C. 主要可通过处方的选择性血清素再摄取抑制剂 (SSRI) 进行调节
D. 可影响发育障碍的遗传倾向
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
609. 问题：有多种方法可以用于估计测试信度，例如内部一致性信度。根据您对该主题的了解，选出其正确定义。 (professional_psychology)
A. 对同一人进行 2 种等效形式的测试并进行关联
B. 对同一人进行两次测试，然后关联分数
C. 各个测试项目之间的相关性
D. 不用于不稳定特质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
610. 问题：在以来访者为中心的案例咨询中，顾问的主要目标是： (professional_psychology)
A. 帮助咨询者确定如何更有效地为特定来访者提供治疗。
B. 帮助咨询者确定评估其自身专业服务的方法。
C. 帮助咨询者提高技能和知识，以便其在以后发挥更好的作用。
D. 与咨询者合作，为来访者提供最佳干预措施。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_psychology
611. 问题：愤怒和恐惧等生理驱动反应受下列哪种结构的调节？ (professional_psychology)
A. 基底节
B. 下丘脑
C. 网状结构
D. 丘脑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------