----------------------------------------
科目：professional_accounting
0. 问题：您花费 98,000 美元买了一辆豪华轿车，并计划以每小时 245 美元的价格租赁给婚礼、仪式和派对。如果您估计这辆车平均每天租赁 2 小时，每天的费用约为 50 美元，那么，如果全年租赁，即包括任何节庆和周末在内的一整年，估计您的投资的年收益率是多少？ (professional_accounting)
A. 164%
B. 1.64%
C. 0.45%
D. 183%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
1. 问题：Arno Co. 未记录年底之前赊购的商品。然而，这些商品被正确纳入年终盘点。Arno 年末的资产负债表遗漏了商品的购买情况。这对 Arno 的资产负债表有什么影响？                            资产  负债 (professional_accounting)
A. 没有影响  没有影响
B. 没有影响  低估
C. 低估  没有影响
D. 低估  低估
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
2. 问题：下列关于非发行人审计抽样风险的陈述，哪项正确？ (professional_accounting)
A. 非抽样风险来自下列可能性：当实质性检验仅限于一个样本时，结论可能与审计员检验每个项目时不同。
B. 非抽样风险可能因为审计员没有识别出误报而产生。
C. 抽样风险源自将审计程序应用到特定风险的不确定性。
D. 抽样风险包括选择不适合达到特定目标的审计程序的可能性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
3. 问题：对于后续事件，审计员一般会执行下列哪种程序？ (professional_accounting)
A. 检查年底前已订购但年底后到达的库存项目。
B. 测试先前向管理层报告为不足的内部控制活动。
C. 审查客户年底后几个月的截止性银行对账单。
D. 将最新的可用中期财务报表与正在审计的报表进行比较。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
4. 问题：FASB 通过发布下列哪项来对会计准则进行更改？ (professional_accounting)
A. 会计准则更新。
B. 新问题工作组发布。
C. 财务会计准则公告。
D. 员工技术公报。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
5. 问题：一个今天成本为 500 美元的投资项目将在第 5 年和第 10 年各产生 500 美元的利润。如果贴现率为 10%，该项目的净现值（NPV）是多少？ (professional_accounting)
A. −3 美元
B. −27 美元
C. 3 美元
D. 500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
6. 问题：在第 7 年的 7 月 1 日，Dean Co. 以溢价发行了到期日为第 12 年 7 月 1 日的债券。Dean Co. 错误地采用了直线摊销法，而非实际利率法摊销溢价。在第 12 年 6 月 30 日，该错误对下列数额有何影响？                                   债券账面金额  留存收益 (professional_accounting)
A. 高估  低估
B. 低估  高估
C. 高估  没有影响
D. 没有影响  没有影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
7. 问题：一张三年期债券（面值为 100 美元），息票率为 5%，收益率为 6%。该债券的价格是多少？ (professional_accounting)
A. 100 美元
B. 104.29 美元
C. 96.71 美元
D. 97.33 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
8. 问题：公司最近搬到了新大楼。旧大楼正在积极挂牌出售，公司预计四个月内完成销售。下列哪项关于旧大楼的陈述是错误的： (professional_accounting)
A. 它将被重新归类为待售资产。
B. 它将被归类为流动资产。
C. 它将不再折旧。
D. 它将按历史成本计价。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
9. 问题：Carson 持有 C 公司 40% 的在外流通股票。在一个纳税年度，该公司报告了 400,000 美元的应税收入，并向股东分发了总共 70,000 美元的现金股息。Carson 在其个人税表上准确报告了 28,000 美元的总收入。如果该公司是 S 公司，并且对所有者按比例分配，那么 Carson 应在其个人申报表上报告多少收入？ (professional_accounting)
A. 28,000 美元
B. 132,000 美元
C. 160,000 美元
D. 188,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
10. 问题：一个投资每年支付 10 美元，永远支付。如果市场贴现率为 5%，该投资的价值是多少？ (professional_accounting)
A. 100 美元
B. 2 美元
C. 500 美元
D. 200 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
11. 问题：史密斯的调整后总收入（AGI）为 120,000 美元，不考虑 40,000 美元的租赁房地产活动亏损。史密斯积极参与租赁房地产活动。在确定应税收入时，史密斯可以扣除多少租赁亏损？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 15,000 美元
C. 20,000 美元
D. 40,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
12. 问题：下列哪项是适用于会计和审计实践的会计师事务所（CPA）质量控制政策和程序的要素？ (professional_accounting)
A. 业务表现。
B. 风险分析。
C. 资产保障。
D. 信息处理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
13. 问题：一家公司预计在 3 月将生产 10,000 件成品。直接人工标准显示，每个成品需要 2.4 个直接人工小时，标准工资为每小时 20 美元，共计每个成品 48 美元。在 3 月，公司实际生产了 9,000 个成品。生产每个成品使用 2.5 个直接人工小时，公司实际支付每小时 21 美元，共计每个成品 52.5 美元。3 月，公司的直接人工费率差异是多少？ (professional_accounting)
A. 18,000 美元
B. 22,500 美元
C. 25,000 美元
D. 40,500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
14. 问题：充分就业的国内生产总值为 1.3 万亿美元，而实际的国内生产总值为 1.2 万亿美元。边际消费倾向为 0.8。当忽略通货膨胀时，要实现充分就业，政府支出需要增加多少？ (professional_accounting)
A. 1000 亿美元
B. 800 亿美元
C. 200 亿美元
D. 100 亿美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
15. 问题：下列哪种类型的审计证据对可靠性的保证最少？ (professional_accounting)
A. 从客户的客户那里收到的应收账款确认函。
B. 由客户员工填写的预先编号收货报告。
C. 从客户那里获得的前几个月的银行对账单。
D. 以客户名义准备的市政财产税单。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
16. 问题：在第 2 年，Pipp Co. 为开发和生产一个常规低风险的计算机软件产品产生的成本如下：完成详细程序设计的成本为 10000 美元，为建立技术可行性而进行编码和测试的成本为 15000 美元，建立技术可行性后产生的其他编码和测试成本为 44000 美元。在 Pipp Co. 第 2 年 12 月 31 日的资产负债表中，应记入资本的软件成本为多少？ (professional_accounting)
A. 10,000 美元
B. 25,000 美元
C. 44,000 美元
D. 59,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
17. 问题：在参与编制非发行人财务报表时，会计师发现管理层将土地按评估价值列示，并且如果遵循公认会计准则（GAAP），则土地账户和股东权益都将减少 100 万美元，这是一个重大的金额。由于管理层不会修改财务报表，会计师决定修改标准编制报告。在这种情况下，会计师应： (professional_accounting)
A. 因不符合 GAAP 而根据重要性发表否定意见或保留意见。
B. 在会计师报告中添加一个单独的段落，将财务报表的分发限制为“仅用于内部使用。”
C. 在会计师报告中添加一个单独的段落，披露不符合 GAAP 及其对财务报表的影响。
D. 在会计师报告中添加一个单独的段落，解释按历史成本记录资产的基本目的。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
18. 问题：根据《统一商法典》（UCC）的销售条款，下列哪种情况最能描述在货物交易的销售中如何产生适用于特定用途的默示保证？ (professional_accounting)
A. 买方购买货物是为了特定用途，并依赖卖方的技巧或判断选择合适的货物。
B. 买家购买货物是为了特定用途，且卖方是这些货物的商人。
C. 卖方知道买方将货物用于特定用途，并知道买方在依赖卖方的技巧或判断选择合适的货物。
D. 卖方知道买方将货物用于特定用途，且卖方是这些货物的商人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
19. 问题：在接受审计任务前，注册会计师（CPA）应评估是否存在会对管理层的诚信提出质疑的条件。下列哪种情况最有可能引起这种质疑？ (professional_accounting)
A. 企业预测的财务报表与拟审计的财务报表之间存在显著差异。
B. CPA 将不被允许访问关于高级管理人员工资的敏感信息。
C. 在过去的四年中，每年年底前都有大量库存被冲销。
D. CPA 在阅读草拟的财务报表时了解到关联方交易的存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
20. 问题：与传统组织相比，在要求信息技术（IT）系统必须持续可用的电子商务环境中，更强调计划的哪个方面？ (professional_accounting)
A. 保持适当的书面源文件，以便在数据丢失或受损时重新输入数据
B. 维护冗余系统以保证在发生问题时能立即可用，以确保交易流动
C. 评审为获得组织所需的业务中断保险覆盖范围而增加的费用
D. 确保在异地存储适当的数据备份
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
21. 问题：Spark Co. 以 125 美元每台的价格购买无绳电话，并以 200 美元每台的价格销售。Spark 支付的销售佣金是每台电话 25 美元，月固定成本为 3000 美元。如果 Spark 希望获得销售额的 10% 的利润，Spark 需要销售多少台？ (professional_accounting)
A. 600
B. 400
C. 200
D. 100
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
22. 问题：固有风险和控制风险与检查风险的区别如下： (professional_accounting)
A. 固有风险和控制风险由客户计算。
B. 固有风险和控制风险独立于审计存在。
C. 固有风险和控制风险由审计员控制。
D. 固有风险和控制风险是审计员对重大事项的判断的结果。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
23. 问题：Ultra Co. 使用定期库存系统。1 月份的库存交易如下：1 月 1 日期初存货 20000 件，每件 13 美元，1 月 20 日进货 30000 件，每件 15 美元，1 月 23 日进货 40000 件，每件 17 美元，1 月 31 日，以每件 20 美元销售 50000 件，Ultra 使用后进先出法（LIFO）来确定其库存的价值。在 1 月份的损益表中，Ultra 应报告销售货物的成本是多少？ (professional_accounting)
A. 710,000 美元
B. 750,000 美元
C. 830,000 美元
D. 1,000,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
24. 问题：第一天，商人杰克逊寄给桑兹一封签名信，内容是以每台 10 美元的价格向桑兹出售 500 台电风扇的要约。桑兹在第三天收到这封信。信中承诺不撤销要约，但没有注明截止日期。第四天，杰克逊寄给桑兹一封撤销出售电风扇的信。桑兹在第六天收到这封撤销信。第七天，桑兹寄给杰克逊一封接受要约的信。杰克逊在第九天收到这封信。根据 UCC 的销售条款，合同成立了吗？ (professional_accounting)
A. 合同没有成立，因为要约没有说明截止日期。
B. 合同没有成立，因为桑兹在接受要约之前收到了撤销通知。
C. 合同在杰克逊收到桑兹接受信时成立。
D. 合同在桑兹寄出接受信时成立。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
25. 问题：Elan 公司有两名员工。每名员工每年可享有两周的带薪假期。假期权利可以累积。一名员工的每周工资是 600 美元，在年内休了两周假期，但另一名员工每周工资 800 美元，年内没有休假。在年终财务报表中，Elan 应报告的假期负债和费用是多少？                                                         负债  费用 (professional_accounting)
A. 1600 美元  1200 美元
B. 1600 美元  2800 美元
C. 0 美元  1200 美元
D. 0 美元  2800 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
26. 问题：关于《联邦失业税法》，下列哪项陈述正确？ (professional_accounting)
A. 无论原因如何，辞职的员工都有资格领取失业救济金。
B. 联邦失业制度由雇主和员工税款共同资助。
C. 该法案旨在帮助长期失业并需要援助以维持生计的工人。
D. 失业保险制度由各州通过其就业法进行管理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
27. 问题：当 AQR 合伙企业成立时，合伙人 Acre 出资公允市场价值 100,000 美元、税基 60,000 美元的土地，换取合伙企业三分之一的权益。AQR 合伙协议规定每位合伙人将平等分享合伙企业的利润和损失。在其运营的第一年，AQR 将土地以 160,000 美元的价格卖给了不相关的第三方。这个销售交易的合适税务处理方式是什么？ (professional_accounting)
A. 每个合伙人报告的资本收益为 33,333 美元。
B. 全部收益 100,000 美元必须特别分配给 Acre。
C. 收益的前 40,000 美元分配给 Acre，剩余的 60,000 美元由其他两个合伙人平均分配。
D. 收益的前 40,000 美元分配给 Acre，剩余的 60,000 美元由所有合伙人平均分配。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
28. 问题：制定质量控制政策和程序的目的是为了决定是否接受或继续客户关系，以便 (professional_accounting)
A. 提供合理的保证，确保员工已接受充分的培训以履行其职责。
B. 尽量减少与管理层缺乏诚信的客户建立联系的可能性。
C. 记录需要传达给审计委员会的事项。
D. 增强审计师对客户业务及其行业的理解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
29. 问题：一张不支付利息的五年期债券（面值 100 美元），如果其收益率为 4%，价格是多少？ (professional_accounting)
A. 100 美元
B. 85 美元
C. 82 美元
D. 75 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
30. 问题：Vital Corp. 是一家按权责发生制记账的日历年制 C 公司。其第二年的联邦所得税前账面收入为 500,000 美元。该金额包括下列项目：第一年州特许税退税 50,000 美元，市政债券利息收入 7,500 美元。Vital 在其 1120 号表美国公司所得税申报表的附表 M-1 中应报告的第二年应纳税所得额是多少？ (professional_accounting)
A. 500,000 美元
B. 492,500 美元
C. 450,000 美元
D. 442,500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
31. 问题：执业者受聘对管理部门的声明发表意见，该声明称出售面积为 150,000 平方英尺的仓库。执业者应参考下列哪个来源获取专业指导？ (professional_accounting)
A. 审计准则声明
B. 鉴证业务标准声明
C. 会计与审查服务标准声明
D. 咨询服务标准声明
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
32. 问题：Swift 公司已确定了三个运营部门，这些部门可能需要在 Swift 截至第二年 12 月 31 日的年度通用财务报表中单独披露。第二年的信息如下：                                    业务部门（千美元）    A        B       C      合计            报告收入               42       121     14     177                           报告利润（损失）      12       65      (3)    74          资产                   470      800      80    1350      Swift 的哪些业务部门需要在其第二年 12 月 31 日的财务报表中单独披露？ (professional_accounting)
A. 仅 A 和 B。
B. 仅 A 和 C。
C. 仅 B 和 C。
D. A、B 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
33. 问题：当会计原则发生变更，但该变更对财务报表的可比性影响不大时，审计师应该 (professional_accounting)
A. 不在审计报告中提及该变更。
B. 提及财务报表中讨论该变更的注释。
C. 在强调事项段落中提及该变更。
D. 明确说明该变更是否符合公认会计原则（GAAP）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
34. 问题：Long 是 Frost 的采购代理，Frost 是个体经营者。Long 有明确权限向 Frost 的供应商下采购订单。Long 在互联网上开展业务，与 Frost 接触甚少。在司法诉讼中被宣布为无行为能力后，Long 代表 Frost 向 Grant Corp. 下了一个订单。Long 和 Grant 都不知道 Frost 无行为能力。Frost 或 Frost 的法定代表是否对 Grant 负责任？ (professional_accounting)
A. 是，因为 Long 的代理关系在 Frost 无行为能力后仍然有效。
B. 是，因为订单无论 Frost 是否无行为能力都是有效的。
C. 否，因为 Grant 只与 Long 打交道。
D. 否，因为 Long 无权订立合同。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
35. 问题：在评估内部审计员的能力时，外部审计员应更新下列哪个因素的信息？ (professional_accounting)
A. 内部审计员在组织中的汇报地位。
B. 内部审计员的教育水平和专业经验。
C. 政策是否禁止内部审计员审计亲属所在的领域。
D. 董事会、审计委员会或所有者经理是否监督与内部审计员相关的雇用决策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
36. 问题：审计员最有可能在资产负债表日期前执行下列哪项程序？ (professional_accounting)
A. 与客户的律师确认已向审计员披露所有可能发生的诉讼主张。
B. 了解客户的内部控制活动。
C. 确定作为抵押品的资产是否存在留置权或产权负担。
D. 考虑客户履行即将到来的采购承诺和现金流义务的计划及能力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
37. 问题：证券 A、B 和 C 的预期回报率分别为 7%、12% 和 5%。由证券 A 和 C 组成的等权重投资组合的预期回报率是多少？ (professional_accounting)
A. 10%
B. 8.50%
C. 6%
D. 12%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
38. 问题：Lei-Feng, Inc. 的面值 100 美元的优先股刚支付了每股 10 美元的年度股息。优先股当前市场价格为每股 96 美元。公司的边际税率（联邦和州的总和）为 40%，公司计划在未来维持其当前的资本结构关系。Lei-Feng, Inc. 的优先股组成成本最接近： (professional_accounting)
A. 6%
B. 6.25%
C. 10%
D. 10.4%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
39. 问题：Poplar 市在当年支付了 5000 美元的利息和 20000 美元的本金，用于偿还其未偿还的一般债务债券。这笔款项来自偿债基金，使用的是当年早些时候从一般基金转移的现金。该市应如何报告这笔支出？                                           一般基金   偿债基金   永久基金 (professional_accounting)
A. 25000 美元  25000 美元  0 美元
B. 0 美元  25000 美元  20000 美元
C. 25000 美元  5000 美元  0 美元
D. 0 美元  25000 美元  0 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
40. 问题：公司用估价为 50,000 美元，原价为 20,000 美元的土地交换公允价值 55,000 美元的机器。假设交易具有商业实质，交换的收益是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 5,000 美元
C. 30,000 美元
D. 35,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
41. 问题：投资项目耗资 100 万美元，五年后将带来 200 万美元收益。贴现率为 10%。项目的净现值（NPV）是多少？ (professional_accounting)
A. 1,000,000 美元
B. 300,000 美元
C. 2,000,000 美元
D. 242,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
42. 问题：布朗与罗亚尔共同签署了给州银行的 50000 美元票据。如果罗亚尔后来被判定为精神无行为能力，布朗对票据有哪些责任？ (professional_accounting)
A. 在票据到期日向州银行付款。
B. 只有在州银行首先向罗亚尔寻求付款后才对州银行负责。
C. 不对州银行负责，因为罗亚尔无行为能力，因此他作为担保人的责任已解除。
D. 不对州银行负责，除非布朗是有偿担保人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
43. 问题：1 月 1 日，公司签订了一份办公地点的经营租赁合同，并获得了对房产进行租赁改造的控制权。公司于 3 月 1 日开始对房产进行改造，并于 5 月 1 日员工搬入房产。月租金从 7 月 1 日开始支付。新办公地点的租金费用的确认应从哪个月份开始？ (professional_accounting)
A. 一月。
B. 三月。
C. 五月。
D. 七月。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
44. 问题：下列哪种情况最有可能使审计师怀疑实体财务报表中存在重大错报？ (professional_accounting)
A. 实体记录与确认答复之间存在异常差异。
B. 管理层对实体部门主管实施严格的预算控制。
C. 现金交易以电子方式处理和记录，没有纸质审计跟踪。
D. 月度银行对账通常包括几张大额未兑现支票。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
45. 问题：一名纳税人购买并拥有一份自己寿命的保险合同，并指定其两个子女为平等受益人。纳税人支付所有保费。从征收赠与税的角度，纳税人做了多少笔财产赠与？ (professional_accounting)
A. 零。
B. 一。
C. 二。
D. 三。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
46. 问题：温德米尔市决定建造几座大型风车来发电。这项建设通过未来十年的住宅物业税征收进行融资。公用事业收入旨在抵消与风车相关的所有费用。一位当地农民向该市捐赠了风车用地。农民捐赠的土地应在何种基金类型申报？ (professional_accounting)
A. 特别收入。
B. 资本项目。
C. 企业。
D. 永久。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
47. 问题：德克尔（现年 62岁，单身）售出其居住的主要房屋，净额为 500000 美元（扣除所有销售费用）。德克尔在 15 年前购买了这所房子并一直居住至售出之日。售出之日该房子的成本基础为 200000 美元。在售出后六个月内，德克尔购买了一所新的房子，价格为 600000 美元。德克尔应从卖房中确认多少收益？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 50,000 美元
C. 175,000 美元
D. 300,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
48. 问题：下列哪项权利是上市公司的累积优先股持有人始终享有的？ (professional_accounting)
A. 将优先股转为普通股。
B. 投票权。
C. 未支付股息年份的股息结转。
D. 保证股息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
49. 问题：根据美国证券交易委员会（SEC）的规定，发行人审计委员会的成员不能 (professional_accounting)
A. 为员工建立匿名报告欺诈的程序。
B. 负责为任何被公司聘用以提供审计报告的注册会计师事务所提供报酬。
C. 接受注册人对服务的任何咨询、建议或其他补偿费用，但作为董事会成员的服务除外。
D. 在必要时聘请独立顾问以履行其职责。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
50. 问题：假设以一名理性和风险厌恶的投资者的观点，将下列（风险，回报）进行从最不利到最有利的排序：(2,2)，(2,3) 和 (4,2)。风险以标准差衡量，回报以百分比衡量。提示：想象一个横坐标为标准差，纵坐标为回报的散点图。 (professional_accounting)
A. (4,2)、(2,2)、(2,3)
B. (2,2)、(2,3)、(4,2)
C. (2,2)、(4,2)、(2,3)
D. (2,3)、(2,2)、(4,2)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
51. 问题：Sussman 公司编制了截至 1 月 31 日的月份的现金基础财务报表。Sussman 在 1 月的活动概述如下：信用销售 5600 美元。1 月份信用销售的收款 1900 美元。应计薪酬 1200 美元。将这些活动重述为权责发生制会计后，Sussman 截至 1 月 31 日的现金基础收入将增加多少？ (professional_accounting)
A. 2,500 美元
B. 3,700 美元
C. 4,400 美元
D. 4,900 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
52. 问题：根据 COSO，监控内部控制的有效方法不包括下列哪个步骤： (professional_accounting)
A. 建立监测基础。
B. 提高财务报告的可靠性，并遵守适用法律法规。
C. 设计和执行基于风险优先级的监控程序，旨在实现组织目标。
D. 评估和报告结果，包括在必要时跟进纠正措施。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
53. 问题：一只在第 1 年 6 月 1 日发行的债券，利息支付日期为 4 月 1 日和 10 月 1 日。截至第 1 年的 12 月 31 日的债券利息费用为几个月期？ (professional_accounting)
A. 三个月。
B. 四个月。
C. 六个月。
D. 七个月。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
54. 问题：在决定财务报表审计中使用的测试性质时，下列哪项是重要的考虑因素？ (professional_accounting)
A. 详细测试通常提供低水平的保证。
B. 分析程序是获得保证的低效手段。
C. 具体工作中要应用的程序需要审计员的专业判断。
D. 应考虑使用控制测试，而不考虑所需的保证水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
55. 问题：截至 1 月 1 日，合伙人在 Studio 合伙企业的资本盈亏中的权益如下：                                                  Ross 15%  Stone 35%  Taylor 50%                            4 月 9 日，Stone 将其全部权益出售给了 Taylor。从税务角度看，关于 Studio 作为合伙企业的情况，下列哪个陈述正确？ (professional_accounting)
A. Studio 从 1 月 1 日终止。
B. Studio 从 4 月 9 日终止。
C. Studio 从 12 月 31 日终止。
D. Studio 未终止。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
56. 问题：下列哪项是适时生产（JIT）和传统制造方法之间的主要区别？ (professional_accounting)
A. JIT 方法通常涉及大量供应商，而传统方法通常只涉及少量供应商。
B. JIT 方法需要集中采购，而传统方法鼓励生产员工进行采购决策。
C. JIT 方法使用推进式制度，而传统方法使用拉动式制度。
D. JIT 方法在低库存水平下运行，而传统方法可能在高库存水平下运行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
57. 问题：在第 1 年的 1 月 1 日，公司购买了价值 1 亿美元的设备。该设备由四个主要部件组成，其中两个部件占总成本的 80%，每个部件的使用寿命为 20 年。其余两个部件的成本分别为 1,000 万美元；其中一个的使用寿命为 4 年，另一个的使用寿命为 5 年。公司对设备采用成本模型，并使用直线折旧法。根据国际财务报告准则（IFRS），截至第 1 年的 12 月 31 日的折旧费用是多少？ (professional_accounting)
A. 4,000,000 美元
B. 5,000,000 美元
C. 8,000,000 美元
D. 8,500,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
58. 问题：公司目前采用密码保护的电子表格来跟踪固定资产及其相关折旧。信息技术治理委员会正在设计一个新的企业级系统，并需要确定是否应纳入当前的固定资产流程，因为现有系统似乎运行良好。委员会应该推荐哪种长期解决方案？ (professional_accounting)
A. 继续使用当前电子表格流程，因为在此领域没有出现问题。
B. 开发一个新的固定资产系统以管理资产及其相关折旧。
C. 购买一个独立的固定资产程序以管理资产及其相关折旧。
D. 采用新系统的固定资产模块进行集成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
59. 问题：在为实质性测试选择合适的样本时，如果出现下列哪种情况，审计员最有可能将人群分层： (professional_accounting)
A. 审计员怀疑该年度内发生了管理层舞弊。
B. 期望评估的控制风险水平低于前一年。
C. 要使用的技术是属性抽样。
D. 审计员计划给予大额记录金额更大的代表权。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
60. 问题：关于股东查看公司账簿和记录的权利，下列哪项陈述正确？                                                        权利 (professional_accounting)
A. 是绝对的。
B. 以要求检查的股东持有至少价值 5000 美元的股票为条件。
C. 检查的要求需要出于适当的目的。
D. 仅在被指控有欺诈或非法行为时存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
61. 问题：在审查非公开发行公司的财务报表时，注册会计师通常执行下列哪项程序？ (professional_accounting)
A. 向管理层询问有关现金余额使用的限制。
B. 与实体的审计委员会沟通内部控制设计上的缺陷。
C. 检查趋势分析以确定注册会计师对检测风险评估的适当性。
D. 评估管理层处理负面趋势和财务困难的计划。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
62. 问题：Star Co. 是一家专营现代家具的零售店。下列信息取自星公司的六月预算：销售额 540000 美元，销售成本 300000 美元，6 月 1 日的商品存货 150000 美元，6 月 30 日的商品存货 180000 美元，6 月 1 日的采购应付账款 85000 美元，6 月 30 日的采购应付账款 75000 美元。Star 应为六月采购预算多少现金支出？ (professional_accounting)
A. 260,000 美元
B. 280,000 美元
C. 320,000 美元
D. 340,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
63. 问题：韦斯特单身，没有抚养人，也没有逐项列举。韦斯特提供了他当年纳税申报的下列信息：长期资本收益 15000 美元，超过资产调整基准的百分比耗减 9000 美元，公开上市公司分红 10000 美元。韦斯特的替代最低税（AMT）优惠项目的金额是多少？ (professional_accounting)
A. 9,000 美元
B. 19,000 美元
C. 24,000 美元
D. 34,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
64. 问题：一家公司首次使用国际财务报告准则（IFRS）报告期为截至第二年 12 月 31 日的年度。在编制第二年的财务状况表时，管理层发现没有记录一项 90,000 美元的应计损失金额，其中 40,000 美元与第一年的事件相关，50,000 美元与第二年的事件相关。在其第二年 12 月 31 日的 IFRS 财务状况表中，该公司应报告的应计损失金额是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 40,000 美元
C. 50,000 美元
D. 90,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
65. 问题：如果项目的现金流量现值_______，应该接受该项目。 (professional_accounting)
A. 等于初始投资。
B. 小于初始投资。
C. 大于初始投资。
D. 等于零。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
66. 问题：古尔德在 Chyme 合伙企业的税基为 2.6 万美元，当时古尔德收到了 1.2 万美元的现金和土地的清算分配，土地对 Chyme 的调整基数为 1 万美元，公平市场价值为 3 万美元。Chyme 没有未实现的应收款、已升值的库存或由合伙人提供的资产。古尔德在土地上的税基是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 10,000 美元
C. 14,000 美元
D. 30,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
67. 问题：在一年中，Verity 公司以面值购买了 200000 美元的 Otra 公司债券和 50000 美元的美国国债。Verity 将 Otra 债券归类为可供出售证券，将国债分类为现金等价物。在 Verity 的现金流量表中，应报告的投资活动净现金支出为多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 150,000 美元
C. 200,000 美元
D. 250,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
68. 问题：继任审计员在接受审计任务后会询问前任审计员提供下列哪些信息？ (professional_accounting)
A. 前任审计员与管理层在重大会计政策和原则上的分歧。
B. 前任审计员对审计员变更原因的理解。
C. 前任审计员已知的可能影响管理层诚信的事实。
D. 可能有助于评估当前和往年财务报告一致性的事项。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
69. 问题：截至第二年 12 月 1 日，一家公司获得了为期一年的 100 美元的信贷额度，其已使用 25 万美元，还有一笔 75 万美元的抵押票据需在五年内分期偿还，以及一笔 30 万美元的三年期大额票据。公司没有其他负债。如果 12 月没有偿还任何债务，该公司的债务应如何在第二年 12 月 31 日的分类资产负债表上呈现？ (professional_accounting)
A. 流动负债 100 万美元；长期负债 105 万美元
B. 流动负债 50 万美元；长期负债 155 万美元
C. 流动负债 40 万美元；长期负债 90 万美元
D. 流动负债 50 万美元；长期负债 80 万美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
70. 问题：Grant 公司的销售预算显示截至 12 月 31 日的年度的预测：季度   单位                                                  一     30000                                                二     40000                                                三     22500                                                四     27500                                                 合计  120000                                                年初的库存预算为 9000 套。每季度末的成品库存量应等于下一季度预算销售量的 30%。第一季度生产预算应显示的生产套数是多少？ (professional_accounting)
A. 36000
B. 33000
C. 24000
D. 12000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
71. 问题：约翰逊在 ABC Co. 工作，工资收入为 100,000 美元。约翰逊还作为附加福利获得了相当于其工资两倍的团体定期人寿保险。美国国税局（IRS）规定的保险统一费用为每 1,000 美元保险额 2.76 美元。约翰逊必须在总收入中纳入多少金额？ (professional_accounting)
A. 100,000 美元
B. 100,276 美元
C. 100,414 美元
D. 100,552 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
72. 问题：韦尔是 Ball 合伙企业的 50% 合伙人。韦尔在第 1 年 1 月 2 日在 Ball 的税基为 60,000 美元。Ball 没有未实现的应收账款、增值的库存或由合伙人贡献的财产。在第 1 年 12 月 31 日，Ball 向每个合伙人分配了 10,000 美元的非清算现金。Ball 合伙企业的所得税申报表报告了第 1 年的下列项目：    免税利息收入 80,000 美元，股息收入 12,000 美元。       韦尔应在第 1 年调整后总收入中包括多少来自 Ball 的总收入？ (professional_accounting)
A. 6,000 美元
B. 16,000 美元
C. 36,000 美元
D. 46,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
73. 问题：在审计某公司截至第 1 年 12 月 31 日的财务报表时，审计员注意到该公司的销售额在第 1 年 12 月显著增加，同时在第 2 年 1 月相应减少。在评估财务报告欺诈或资产侵占的风险时，审计员应销售收入潜在欺诈做出什么初步指示？ (professional_accounting)
A. 有广泛的迹象表明挪用资产。
B. 有迹象表明该实体的资产被盗。
C. 有挪用公款的迹象。
D. 有广泛的迹象表明财务报告造假。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
74. 问题：如认股权证载有购买普通股的权利，并可以每股 20 美元行使，而每股市价为 30 美元，则该认股权证的理论价值为： (professional_accounting)
A. 20.00 美元
B. 10.00 美元
C. 5.00 美元
D. 0.00 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
75. 问题：审计员会使用下列哪种抽样方法来估计总体的数值测量，例如库存的美元价值？ (professional_accounting)
A. 变量抽样。
B. 发现抽样。
C. 属性抽样。
D. 随机数抽样。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
76. 问题：在审查了一个组织的终端用户计算（EUC）政策后，内部审计员对精算职能进行了审计，并注意到缺少一些最低控制要求。下列哪项是使用可能不正确的终端用户开发文件的风险？ (professional_accounting)
A. 管理层对这些文件的依赖程度与对主机系统生成的文件相同。
B. 由于 EUC 文件缺乏灵活性，管理层获得的决策信息有限。
C. 管理层无法迅速应对竞争压力。
D. 管理层持续产生额外成本，因为使用 EUC 完成这些任务需要更多时间。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
77. 问题：下列哪个事件最可能表明存在关联方交易？ (professional_accounting)
A. 关键高管投保人寿保险并将实体列为受益人。
B. 以显著不同于其评估价值的价格出售房地产。
C. 为偿还资金提供有特定预定期限的贷款。
D. 以优惠价格向关键高管授予股票期权。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
78. 问题：审计员质疑本年度累计折旧账户的重大借项时，下列哪个解释最有可能令其满意？ (professional_accounting)
A. 前几年的折旧费用被错误低估。
B. 本年度的折旧费用被错误低估。
C. 固定资产的预计剩余使用年限被向上修正。
D. 本年度固定资产已报废。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
79. 问题：Zokro 是一家非政府非营利组织，使用间接法编制现金流量表。在确定其经营活动提供（使用）的净现金时，Zokro 必须将在净资产的变动中重新添加下列哪项？ (professional_accounting)
A. 购买设备。
B. 偿还长期债务。
C. 折旧。
D. 应付账款减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
80. 问题：公司新的考勤钟流程要求小时工选择一个识别号码，然后选择上班或下班按钮。视频摄像头会记录使用系统的员工图像。下列哪种问题最不可能被新系统更改？ (professional_accounting)
A. 员工自已时间的欺诈性报告。
B. 员工加班计算中的错误。
C. 员工工时的记录不准确。
D. 记录其他员工的工时。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
81. 问题：一名注册会计师（CPA）起草了一份涉及避税交易的税表，而该交易已在税表上披露。下列哪种情况不适用税表编制者罚款？ (professional_accounting)
A. 有充分证据支持该立场。
B. 有理由相信，该立场更有可能被推翻。
C. 该立场有成功的合理可能性。
D. 该立场有合理依据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
82. 问题：Ace 公司以每股 15 美元的现金发行了 1000 股面值 10 美元的普通股。这笔交易应如何在 Ace 的发行年度现金流量表中报告？ (professional_accounting)
A. 筹资活动现金流入 15,000 美元。
B. 融资活动的现金流入 10,000 美元，调整以得出经营活动的现金流 5,000 美元。
C. 投资活动产生的现金流 15,000 美元。
D. 投资活动产生的现金流 10,000 美元，经营活动产生的现金流 5,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
83. 问题：Toft 公司截至 1 月 1 日有 120000 股普通股流通。在 4 月 1 日发行了额外的 40000 股普通股。全年流通的还有 10000 股不可转换优先股，并在年内宣布每股派发股息 5 美元。年度净收入为 480000 美元。Toft 应报告的年度每股收益是多少？ (professional_accounting)
A. 2.69 美元
B. 2.87 美元
C. 3.00 美元
D. 3.2 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
84. 问题：Smile Inc. 在 5 月 1 日购买了一台电脑，价格为 12,000 美元，预计残值为 1,500 美元，使用年限为 3 年。使用双倍余额递减法计算截至 12 月 31 日的年度折旧费用是多少？ (professional_accounting)
A. 8,000 美元
B. 7,000 美元
C. 5,333 美元
D. 4,667 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
85. 问题：在审查非发行人财务报表的过程中，会计员发现几项租赁应记入资本，但未记入资本。会计员认为这些租赁对财务报表具有重要影响。由于管理层不会将这些租赁记入资本，会计员决定修改标准审查报告。在这种情况下，会计员应当 (professional_accounting)
A. 由于违背公认会计原则 (GAAP) 而出具否定意见。
B. 对实体的财务报表不发表任何形式的保证。
C. 强调财务报表仅供有限用途。
D. 在会计师的报告中，以单独一段披露违背 GAAP 的情况。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
86. 问题：Cobb Inc. 在 5 月 1 日的库存为 200 单位，总成本为 1,250 美元。Cobb 使用定期盘存法。该月份的采购情况如下：       日期    数量    单位成本    总成本                               5月4日  20      5.80 美元   116.00 美元                    5月17日 80      5.50 美元   440.00 美元                     5月14日，Cobb 以 120 美元出售了 10 单位。Cobb 的 5 月份加权平均售出商品成本是多少？ (professional_accounting)
A. 60.20 美元
B. 62.10 美元
C. 62.50 美元
D. 65 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
87. 问题：下列信息涉及 Dash Co. 的水电费：                          涵盖期间            金额            支付日期                                4月16日至5月15日   5000 美元       6月1日                 5月16日至6月15日   6000 美元       7月1日                 6月16日至7月15日   8000 美元       8月1日               Dash 应在其 6 月 30 日的资产负债表中报告的负债金额是多少？ (professional_accounting)
A. 6,000 美元
B. 7,000 美元
C. 10,000 美元
D. 14,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
88. 问题：配偶在第一年的 12 月 31 日去世。这对夫妇没有抚养人。未亡配偶应在第二年采用哪种申报身份？ (professional_accounting)
A. 单身。
B. 已婚联合申报。
C. 符合资格的鳏夫/寡妇。
D. 户主。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
89. 问题：一家生产单一产品且采用连续生产流程的公司在 4 月 1 日没有在制品。4 月份开始生产 10000 个产品，并转移了 9000 个制成品。期末在制品库存材料已完成，转换过程完成 50%。直接材料成本为 114000 美元，直接人工成本为 38000 美元。制造费用按直接材料成本的 50% 分配。为了确定 4 月份制成品的成本，每个同等整体单位的成本是多少？ (professional_accounting)
A. 23.22 美元
B. 21.40 美元
C. 20.90 美元
D. 15.4 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
90. 问题：假设没有提交延期申请，某纳税人在第二年的 5 月 15 日去世，联邦遗产税申报表（表 706）的到期日是哪天？ (professional_accounting)
A. 第二年的 9 月 15 日。
B. 第二年的 12 月 31 日。
C. 第三年的 1 月 31 日。
D. 第三年的 2 月 15 日。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
91. 问题：Alto Co. 在 7 月 1 日按 5 比 1 分割其普通股，当时普通股的公允价值为每股 100 美元。在分割之前，Alto 发行和流通了 10000 股面值为 10 美元的普通股。分割后，股票的面值 (professional_accounting)
A. 仍然为 10 美元。
B. 降至 8 美元。
C. 降至 5 美元。
D. 降至 2 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
92. 问题：在对发行人高管授予股票期权进行实质性测试时，审计员最有可能会 (professional_accounting)
A. 确认管理层成员是否实际持有期权。
B. 在发行人的工资和人力资源记录中核实是否存在期权持有人。
C. 追踪董事会批准的期权授权。
D. 审查 SEC 的公开记录，以确定期权是否正确报告。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
93. 问题：如果审计员的详细测试目标是发现夸大销售，审计员追踪哪里的交易 (professional_accounting)
A. 从销售日记到发货单。
B. 从发货单到现金收入日记。
C. 从现金收入日记到客户的采购订单。
D. 从客户的采购订单到销售日记。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
94. 问题：应使用下列哪种方法处理未来没有其他用途的研究与开发成本？ (professional_accounting)
A. 在发生时将所有成本记入费用。
B. 在发生时将所有成本记入资本。
C. 将管理层指定的成本记入资本，将其他所有成本记入费用。
D. 将所有成本累积在一个独立的股东权益项目中，直到确定未来利益的存在。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
95. 问题：下列哪项不被认为是确定资产或负债公允价值的二级可观察输入项， (professional_accounting)
A. 非活跃市场中相同资产和负债的报价
B. 活跃市场中类似资产和负债的报价
C. 有关资产或负债的内部产生的现金流预测
D. 在通常报价区间内可观察的利率
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
96. 问题：下列哪种定价政策导致外部客户的价格高于某一行业的竞争性价格? (professional_accounting)
A. 合谋定价
B. 双重定价
C. 掠夺性定价
D. 转让定价
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
97. 问题：用什么术语来表示无论采取什么行动都无法改变的不可避免的过去成本？ (professional_accounting)
A. 主要成本
B. 沉没成本
C. 机会成本
D. 增量成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
98. 问题：下列哪项被视为地方政府一般目的外部财务报告中必需的补充信息的一部分？ (professional_accounting)
A. 基金财务报表。
B. 合并非主要基金报表。
C. 财务报表附注。
D. 管理层陈述与分析。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
99. 问题：股票收益与市场收益的简单线性回归 (professional_accounting)
A. 拟合误差以获得股票贝塔值的更精确估计
B. 尽可能减少股票的阿尔法，即其特有成分
C. 估计股票收益的阿尔法及其对市场收益的依赖。
D. 将市场收益建模为股票收益及其贝塔函数。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
100. 问题：下列哪种金融工具可被视为衍生金融工具？ (professional_accounting)
A. 期权合约。
B. 市政债券。
C. 银行定期存单。
D. 货币市场基金。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
101. 问题：当会计员编制预测财务报表时，会计员的报告应包括一个单独的段落，即 (professional_accounting)
A. 对历史财务报表的任何形式的保证免责。
B. 对结果将在预计范围内提供有限的保证。
C. 描述预测有效性的局限性。
D. 评估用于编制预测的假设。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
102. 问题：亚当·史密斯正在考虑购买一台价值 475,000 美元的机器，让他的别针工厂实现自动化。运费和安装费为 5,000 美元。史密斯计算得出，由于废料减少，每年可节省 45,000 美元，劳动成本减少，每年可节省 65,000 美元。这台机器的使用寿命为 4 年，且属于 MACRS 折旧的三年资产类别。这台机器的预计最终残值为 120,000 美元。公司的边际税率为 34%。第 0 时期的增量现金流出最接近多少？ (professional_accounting)
A. 280,000.00 美元
B. 380,000.00 美元
C. 480,000.00 美元
D. 580,000.00 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
103. 问题：如果会计员被要求对一个非发行人进行汇总编制，而会计员对该非发行人有非重大的直接财务利益，则会计员是 (professional_accounting)
A. 独立的，因为对非发行人的财务利益不重大。
B. 不独立的，因此可能与财务报表无关。
C. 不独立的，因此不能出具汇总报告。
D. 不独立的，因此能出具汇总报告，但不能出具审核报告。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
104. 问题：Aston 和 Becker 是 AB 合伙企业的平等合伙人。在纳税年度，该合伙企业的普通收入为 20,000 美元，长期资本收益为  12,000 美元。Aston 在 AB 的基数为 40,000 美元，并在年内收到了 5,000 美元的分红。Aston 在 AB 的普通收入份额是多少？ (professional_accounting)
A. 10,000 美元
B. 15,000 美元
C. 16,000 美元
D. 18,500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
105. 问题：在审核非发行人的财务报表期间，会计员最不可能执行下列哪项程序？ (professional_accounting)
A. 询问管理层董事会会议上采取的行动。
B. 研究预计符合可预测模式的财务报表要素之间的关系。
C. 识别可能防止或发现重大错误的内部控制活动。
D. 将财务报表与预算和预测中的预期结果进行比较。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
106. 问题：根据会计与审查服务准则声明编制的财务报表汇编仅限于列报 (professional_accounting)
A. 符合除公认会计原则（GAAP）之外的特殊用途框架的会计数据。
B. 省略了大部分必要 GAAP 披露的未经审计的财务报表。
C. 以管理层陈述为形式的财务报表信息。
D. 经过询问和分析程序的补充财务信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
107. 问题：假设 A 股票的贝塔值为 0.8，而 B 股票的贝塔值为 1.4。市场预期回报率为 10%，无风险利率为 7%。使用资本资产定价模型（CAPM）和这些股票信息，确定 A 和 B 股票的必要回报率分别是多少？ (professional_accounting)
A. 9.4% 和 11.2%
B. −2.6% 和 4.9%
C. 4.3% 和 7.4%
D. 6.4% 和 10.5%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
108. 问题：Darv Co. 目前的流动比率为 3 比 1，速动比率为 1 比 1。其流动负债为 322,000 美元。库存和预付费用的总金额是多少？ (professional_accounting)
A. 322,000 美元
B. 644,000 美元
C. 966,000 美元
D. 1,288,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
109. 问题：综合年度财务报告中的统计表信息和财务报表中的信息有何区别？    涵盖财政趋势的数据  财政年度 (professional_accounting)
A. 是  是
B. 是  否
C. 否  是
D. 否  否
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
110. 问题：下列哪项文件通常是在财务会计准则委员会（FASB）修订《FASB 会计准则汇编》的正当程序活动中发布的？ (professional_accounting)
A. 拟议的立场声明。
B. 拟议的会计准则更新。
C. 拟议的会计研究公报。
D. 拟议的职员会计公报。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
111. 问题：在编制由美国母公司及其外国子公司的合并财务报表时，外国子公司的功能货币是 (professional_accounting)
A. 子公司记账的货币。
B. 子公司所在国家的货币。
C. 母公司所在国家的货币。
D. 子公司主要产生和支出现金的环境中的货币。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
112. 问题：在COSO《内部控制——整合框架》中，下列哪个组成部分旨在确保内部控制继续有效运行？ (professional_accounting)
A. 控制环境。
B. 风险评估。
C. 信息与沟通。
D. 监控。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
113. 问题：Smythe Co. 投资 200 美元购买了 Gin Co. 0.50 美元面值普通股 100 股的看涨期权，当时市场价格为每股 10 美元。该期权在三个月内到期，行使价为每股 9 美元。初始投资时该看涨期权的内在价值是多少？ (professional_accounting)
A. 50 美元
B. 100 美元
C. 200 美元
D. 900 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
114. 问题：《国内税收法典》和《法规》没有对哪种情况下的税务申报员施加处罚？ (professional_accounting)
A. 未以税务申报人身份在填写的纳税申报单上签名。
B. 未向纳税人提供已填妥的纳税申报单的副本。
C. 未通知纳税人关于 10 年前提交的纳税申报单上的无意错误。
D. 未保留最近三年内填报的纳税申报单副本或此类申报单的纳税人名单。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
115. 问题：如果审计员包括一个强调事项段落以提请使用者对非发行人财务报表理解相关事项的关注，则审计员应 (professional_accounting)
A. 在审计报告中指出强调事项段落是法律或法规要求的。
B. 如果审计员意见基于相关事项进行修改，应通知相关监管机构。
C. 修改介绍段落以引导读者关注强调事项段落。
D. 在审计报告中意见段落之后立即加入该段落。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
116. 问题：如果注册会计师在公司的重大虚假财务报表上欺诈性地出具无保留意见，该注册会计师将对下列哪些方承担责任？         公司股东  公司债权人 (professional_accounting)
A. 是  是
B. 是  否
C. 否  是
D. 否  否
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
117. 问题：下列关于个人暂停的被动活动损失的陈述，哪个正确？ (professional_accounting)
A. 每年可利用 3,000 美元的暂停损失抵消投资收入。
B. 暂停损失可以结转，但不能回溯，直到利用完毕。
C. 暂停损失必须回溯三年并结转七年。
D. 如果选择放弃回溯期间，每年最多可以使用暂停损失的 50%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
118. 问题：Brill Co. 就产品 X 做出了下列相关支出：生产原型的人工和材料成本 100000 美元，测试原型的成本 40000 美元，申请专利的法律费用 5000 美元。在获得专利后开始生产产品 X。以上成本中应作为研发费用支出的金额是多少？ (professional_accounting)
A. 40,000 美元
B. 100,000 美元
C. 140,000 美元
D. 145,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
119. 问题：在进行应收账款的中期审计程序时，发现了许多意外错误，导致风险评估发生变化。下列哪种审计回应最合适？ (professional_accounting)
A. 将详细的分析程序从年终移至中期。
B. 增加对客户发票的追查金额阈值。
C. 发送消极确认函而不是积极确认函。
D. 使用更有经验的审计团队成员进行年终测试。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
120. 问题：审计员对企业因负现金流和营运资本不足而对在合理期间内持续经营能力产生重大怀疑。在这种情况下，审计员最关心的是 (professional_accounting)
A. 影响组织结构的控制环境因素。
B. 检测风险与固有风险的相关性。
C. 企业内部控制活动的有效性。
D. 可能对企业财务报表的影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
121. 问题：政府范围内财务报表中的活动表包括下列哪些内容？ (professional_accounting)
A. 分别列出政府活动、商业活动和独立呈现的组成单位的单独列。
B. 每个主要政府基金的单独列。
C. 每个非主要政府基金的单独列。
D. 在表格底部显示项目和一般收入的单独部分。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
122. 问题：在执业人员关于约定程序应用的报告中应包含下列哪项声明？ (professional_accounting)
A. 声明执业人员对预期财务报表进行了审查。
B. 关于范围限制的声明，将限制执业人员的意见。
C. 引用 AICPA 制定的标准的声明。
D. 基于执行的程序的消极保证声明。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
123. 问题：一张面值为 500 美元的可转换债券现以 520 美元的价格出售。如果转换比率是 20，转换价格是多少？ (professional_accounting)
A. 19.23 美元
B. 20.18 美元
C. 25.00 美元
D. 26.00 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
124. 问题：在电子数据交换（EDI）系统中，下列哪项是审计路径的基本要素？ (professional_accounting)
A. 一个集成测试设施，用于验证数据的准确性。
B. 访问远程位置的启发式程序。
C. 存储敏感数据的硬件安全模块。
D. 表示失败交易的计算机活动日志。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
125. 问题：某公司税后收入为 540 万美元，年度利息费用为 100 万美元，折旧费用为 100 万美元，税率为 40%。该公司的利息保障倍数是多少？ (professional_accounting)
A. 5.4
B. 6.4
C. 7.4
D. 10
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
126. 问题：责任会计的本质是 (professional_accounting)
A. 制定业绩报告，强调经理可以控制的成本和收入。
B. 将服务部门成本分配给生产部门，以便生产部门经理知道他们负责的所有成本。
C. 确定谁对不利差异负责。
D. 调查所有差异，无论其状态是有利还是不利。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
127. 问题：Mast Co. 将库存估值方法从先进先出 (FIFO) 变更为后进先出 (LIFO)，用于财务报表和税务目的。在通货膨胀时期，Mast 使用 LIFO 的期末库存和应付所得税会比使用 FIFO 更高还是更低？                                                         期末库存  应付所得税 (professional_accounting)
A. 更低  更低
B. 更高  更高
C. 更低  更高
D. 更高  更低
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
128. 问题：公司应在下列哪个节点在其资产负债表中确认商誉？ (professional_accounting)
A. 产生了商誉开发成本。
B. 在收购企业时产生了商誉。
C. 公司预期未来可从建立商誉中获益。
D. 公司资产的公允市场价值超过其账面价值。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
129. 问题：个人在 27 个月前缴纳了税款，但当年未提交纳税申报表。现在该个人希望申请退还当时缴纳的联邦所得税。该个人必须在缴纳这些税款后多长时间内提交退税申请？ (professional_accounting)
A. 一年。
B. 两年。
C. 三年。
D. 四年。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
130. 问题：下列哪项是适用于审计实践的会计师事务所（CPA）质量控制政策和程序的要素？ (professional_accounting)
A. 接受客户关系。
B. 对管理层的专业怀疑精神。
C. 计算机信息处理。
D. 组织结构的效率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
131. 问题：在第 6 年，美国国税局（IRS）代理人完成了对某公司第 5 年纳税申报表的检查，并提出了一项调整，导致第 1 至第 5 年的应纳税所得额增加。所有申报单均在原到期日提交。提出的调整与个人原因使用公司飞机的费用不予扣除有关。代理人不认为该错误具有欺诈或实质性性质。关于此调整，下列哪项陈述正确？ (professional_accounting)
A. 该调整不合理，因为代理人只能针对正在检查的年份提出调整。
B. 该调整合理，因为对于不正当地将个人费用作为业务费用申报，法定时效不存在。
C. 该调整合理，因为其涉及会计方法的更改，可以不受法定时效限制地追溯进行。
D. 该调整不合理，因为对于调整的几年来，法定时效已经到期。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
132. 问题：Hall Co. 在 1 月 1 日以 140,000 美元的成本购买了一台机器。该机器的预估使用寿命为 8 年，残值为 60,000 美元。Hall 选择使用双倍余额递减法对该机器进行折旧。第二年运营结束时，这台机器在 Hall 公司资产负债表上的账面价值是多少？ (professional_accounting)
A. 60,000 美元
B. 61,250 美元
C. 78,750 美元
D. 80,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
133. 问题：Large 市不使用修正法来核算道路。在本年年初，该城市花费了 800,000 美元用于新建道路。这些道路的使用寿命为 20 年。Large 市应在本年活动报告中将多少金额报告为与新建道路相关的费用？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 20,000 美元
C. 40,000 美元
D. 800,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
134. 问题：Corbet Co. 在本年年初从一位作家那里购买了一项版权，价格为 20,000 美元。版权的法律寿命相当于作家的寿命加 50 年。Corbet 预计将书籍出售 5 年。Corbet 应在本年末报告与版权相关的摊销费用是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 400 美元
C. 500 美元
D. 4,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
135. 问题：S 公司唯一的股东捐赠了一台设备，公允市场价值为 20,000 美元，税基为 6,000 美元，并附有 12,000 美元的负债。股东必须确认的收益（如有）是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 6,000 美元
C. 8,000 美元
D. 12,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
136. 问题：Carter Co. 在本年年末的资产负债表上有下列项目：        现金及现金等价物      200,000 美元                            短期投资               100,000 美元                                      应收账款               400,000 美元                                      库存                    600,000 美元                                     专利-10 年             300,000 美元                                    设备                    1,000,000 美元                                 累计折旧                200,000 美元                                    本年年末的流动负债为  640,000 美元。                         Carter 公司年底的营运资本是多少？ (professional_accounting)
A. 60,000 美元
B. 560,000 美元
C. 660,000 美元
D. 960,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
137. 问题：如果一名注册会计师在进行审计时鲁莽地不遵守应有的谨慎标准，该注册会计师将根据下列哪项法律对未知的第三方负有责任？ (professional_accounting)
A. 严格责任。
B. 违反合同。
C. 过失。
D. 重大过失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
138. 问题：假设 10% 的贴现率以及持续 5 年每年年末现金流入 3,000 美元和初始投资 11,000 美元，那么净现值 (NPV) 是多少？ (professional_accounting)
A. -9,500 美元
B. 370 美元
C. 4,000 美元
D. 11,370 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
139. 问题：下列哪种因素最有可能提高审计员对虚假财务报告风险的关注？ (professional_accounting)
A. 审计委员会批准了会计政策的初选。
B. 企业所属行业缺乏竞争且利润率不断提高。
C. 管理层披露了未决诉讼和或有负债。
D. 企业的年终调整对财务结果有重大影响。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
140. 问题：下列哪种技术可以有效衡量由内部失效成本导致的产品质量改进？ (professional_accounting)
A. 检查在制品。
B. 记录一段时间内的产品退货数量。
C. 跟踪返工产品数量。
D. 跟踪一点时间内的保修费用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
141. 问题：一名 CPA 在为客户填写包含出差费用的纳税申报单时，未询问费用是否有证据。下列哪项陈述最能描述 CPA 未询问的后果？ (professional_accounting)
A. CPA 可能会被评估为纳税申报人罚款。
B. CPA 可能被指控虚假申报。
C. 如果税务申报被审计且费用不被允许，客户将不会受到少报处罚。
D. 客户不会受到欺诈处罚。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
142. 问题：下列哪项对用于研究和开发活动，并且将来有其他用途的设备成本进行了正确处理？ (professional_accounting)
A. 在研究和开发项目开始的年度记入费用。
B. 在研究和开发项目的期限记入资本并折旧。
C. 在其预计使用寿命内记入资本并折旧。
D. 根据研究和开发项目的期限，记入资本或记入费用，但不会同时进行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
143. 问题：King Inc. 拥有 Simmon Co 70% 的流通普通股。King 的负债总额为 450,000 美元，Simmon 的负债总额为 200,000 美元。包含在 Simmon 财务报表中的是对 King 的一份 100,000 美元的应付票据。在合并财务报表中应报告的负债总额是多少？ (professional_accounting)
A. 520,000 美元
B. 550,000 美元
C. 590,000 美元
D. 650,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
144. 问题：最初被审计员分类为“异常”的应收账款查证最有可能是下列哪种原因？ (professional_accounting)
A. 客户在客户的账户中具有信用额度或零余额
B. 回应审计员的信函是通过邮寄而不是传真。
C. 应收账款被分类为不可收回。
D. 邮件寄给客户的付款尚未被记录。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
145. 问题：应计会计涉及应计和递延。下列哪项陈述最能解释应计和递延？ (professional_accounting)
A. 应计涉及预计未来的现金收入和支出，而递延涉及过去的现金收入和支出。
B. 应计涉及过去的现金收入和支出，而递延涉及预计未来的现金收入和支出。
C. 应计和递延都涉及预期的未来现金收入和支出。
D. 应计和递延都涉及过去的现金收入和支出。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
146. 问题：一位会计员受聘编制一个非发行人的财务报表，该财务报表包含多项会计原则的误用和不合理的会计估计。管理层不愿意修改财务报表，而会计员认为修改标准的编制报告不足以传达这些缺陷。在这种情况下，会计员应该： (professional_accounting)
A. 对财务报表发表免责声明意见，并告知董事会不应依赖财务报表。
B. 通知管理层，只有在限制会计员的编制报告分发仅限内部使用的情况下，才能继续进行项目。
C. 确定缺陷的影响，并在编制报告中添加一个单独的段落描述缺陷及其影响。
D. 退出编制项目，不再提供与这些财务报表有关的服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
147. 问题：下列哪项不能在税务上摊销？ (professional_accounting)
A. 合并费用。
B. 临时董事费用。
C. 股票发行费用。
D. 组织会议费用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
148. 问题：基于最佳性能水平，对商业实体的产品和服务进行测量和评估的过程是什么？ (professional_accounting)
A. 衡量业绩差距
B. 标准测量
C. 基准测试
D. 差异管理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
149. 问题：新产品的预期售价为 19.00 美元。管理层的目标是使所有销售的贡献率达到 20%。如果新产品的单位可变销售和分销成本为 3.00 美元，产品的目标可变制造成本是多少？ (professional_accounting)
A. 12.20 美元
B. 12.80 美元
C. 15.80 美元
D. 18.2 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
150. 问题：Mill Co. 报告截至 12 月 31 日的年度税前收入为 152,500 美元。在年终审计期间，外部审计人员发现下列错误：期末存货高估 30,000 美元，折旧费用低估 64,000 美元。Mill 应报告的正确年度税前收入是多少？ (professional_accounting)
A. 58,500 美元
B. 118,500 美元
C. 186,500 美元
D. 246,500 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
151. 问题：在指控 CPA 过失的诉讼中，下列哪种辩护可能成功？ (professional_accounting)
A. 应尽注意。
B. 不了解法律。
C. 缺乏意图。
D. 智力能力。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
152. 问题：在前一年的 5 月 1 日，Baker 购买了一项使用寿命为五年的设备，成本为 10,000 美元。Baker 采用修订快速成本回收制度（MACRS）折旧制度，没有使用任何特殊折旧扣除。在本年度的 3 月 1 日，Baker 出售了设备。五年期资产的 MACRS 折旧时间表如下：                                                
第一年 - 20.00%，
第二年 - 32.00%，
第三年 - 19.20%。
                                                  在本年度 Baker 可以扣除的折旧金额是多少？ (professional_accounting)
A. 533 美元
B. 1,600 美元
C. 2,000 美元
D. 3,200 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
153. 问题：一个实体根据会计与审核服务准则声明（SSARS）聘请会计员审核其财务报表。会计员确定该实体使用了一种非公认会计原则（GAAP）的全面会计基础进行账户管理。在这种情况下，会计员最有可能采取下列哪种行动？ (professional_accounting)
A. 退出项目，因为该实体未遵循 GAAP。
B. 建议管理层进行必要的调整，使账户余额符合 GAAP。
C. 修改审核报告，以反映财务报表使用了另一种综合会计基础。
D. 要求管理层在管理层陈述信中解释使用其他综合会计基础的理由。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
154. 问题：Cobb 市有两个信托基金用于城市图书馆：信托基金 A 和信托基金 B。只有信托基金 A 的收益可以支出，而信托基金 B 的本金和利息都可以支出。Cobb 应如何报告每个信托基金？    信托基金 A  信托基金 B (professional_accounting)
A. 永久性  永久性
B. 永久性  特别收入
C. 特别收入  永久性
D. 特别收入  特别收入
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
155. 问题：一家公司的库存周转率（IT）为 5 倍，销售成本（COGS）为 800,000 美元。如果 IT 提高到 8 倍，而 COGS 保持不变，则会有大量资金从库存中释放或额外投资于库存。具体而言， (professional_accounting)
A. 释放 160,000 美元。
B. 额外投资 100,000 美元。
C. 额外投资 60,000 美元。
D. 释放 60,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
156. 问题：下列哪种陈述最有可能出现在审计员的业务约定书中？ (professional_accounting)
A. 管理层负责报告给我们任何任何资产保护方面的不足之处。
B. 我们将识别与特定陈述相关的内部控制，这些内部控制可能防止或发现重大错报。
C. 管理层同意纠正我们在所有内部控制活动中发现的缺陷。
D. 管理层负责向我们提供所有财务记录和相关信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
157. 问题：下列哪些因素最有可能导致 CPA 不接受新的审计业务？ (professional_accounting)
A. 管理层声誉因未能及时向前任审计员提供进度表而受到影响。
B. CPA 无法查看前任审计员的工作底稿。
C. 管理层不愿向 CPA 提供所有财务记录。
D. CPA 缺乏对实体运作和行业的了解。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
158. 问题：客户要让会计员对普通法欺诈负责，必须证明下列哪一对要素？ (professional_accounting)
A. 重大虚假陈述和合同违约。
B. 免于共同过失和损失。
C. 明知和合理依赖。
D. 意图欺骗和利益关系。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
159. 问题：一个公司纳税人计划从先进先出（FIFO）更换到后进先出（LIFO）来估值库存。关于 LIFO 方法的使用，下列哪项陈述正确？ (professional_accounting)
A. 在价格上涨期间，与 FIFO 法相比，LIFO 法会导致销售成本更低，应税收入更高。
B. 纳税人每年需要获得国税局的许可才能继续使用 LIFO。
C. LIFO 可以用于税务目的，即使财务报表使用 FIFO。
D. 如果使用 LIFO，年末的库存被视为由最早取得的货物构成。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
160. 问题：Lemon 拥有 2000 股 Spectrol Corp. 的普通股，这些股票是在第 1 年以每股 10.50 美元的价格购买的。第 4 年，Lemon 收到了 5% 非应税的 Spectrol 普通股股息。第 5 年，股票以 2:1 分割。今年，Lemon 卖出了 800 股股票。Lemon 卖出的 800 股股票的基础价格是多少？ (professional_accounting)
A. 4,000 美元
B. 8,000 美元
C. 8,400 美元
D. 16,800 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
161. 问题：将信用期从 30 天延长至 60 天，以应对所有竞争对手采取的类似行动，可能会导致： (professional_accounting)
A. 应收账款平均收回期延长。
B. 坏账损失减少。
C. 销售增加。
D. 利润增加。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
162. 问题：下列哪项特征最有可能增加审计员对因欺诈性财务报告引起的重大错报风险的关注？ (professional_accounting)
A. 实体所在的行业正发生客户需求下降。
B. 处理现金收入的员工不受约束。
C. 银行对账单通常包括在途存款。
D. 设备经常在完全折旧前以亏损出售。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
163. 问题：审计员正在选择预先编号的采购订单，以便在订购办公设备之前测试实体的内部控制活动与他们的适当批准有关。审计员正在将随机数与采购订单号匹配，以确定要检查的采购订单。如果随机数匹配了一个作废的采购订单，审计员通常会在该作废的采购订单满足下列条件时将其替换： (professional_accounting)
A. 代表已订购但未收到的办公设备。
B. 在正常业务过程中已正式作废。
C. 代表订购的设备在供应商处理之前已被取消。
D. 已从采购订单文件中以电子方式删除。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
164. 问题：非发行人审计员应设计细节测试，以确保足够的审计证据支持下列哪项？ (professional_accounting)
A. 计划的控制风险水平。
B. 管理层关于内部控制存在并有效运作的陈述。
C. 内部控制的有效性。
D. 在相关断言层面的计划保证水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
165. 问题：Mill CPA 受一群版税受益人委托，对 Modern Co. 提供的关于其遵守合同要求支付版税的书面声明的数据使用约定程序。Mill 对此些约定程序的报告应包含： (professional_accounting)
A. 关于 Modern 财务报表公允性的免责声明。
B. 进行的程序（或参考）和 Mill 的调查结果清单。
C. 关于 Modern 公司有关版税支付的内部控制活动有效性的意见。
D. 确认程序的充分性仅由 Mill 负责。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
166. 问题：Simmons 给她的孩子赠与了市值为 30,000 美元，基础价格为 40,000 美元的公开交易股票。没有支付赠与税。孩子随后以 36,000 美元卖出了这些股票。孩子的确认收益或损失是多少？ (professional_accounting)
A. 损失 4,000 美元。
B. 无收益或亏损。
C. 收益 6,000 美元。
D. 收益 36,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
167. 问题：Goll Co. 持有 Rose Co. 25% 的普通股权益和 Jave Co. 18% 的普通股权益。两项投资均未赋予 Goll 对任一公司的运营和财务政策执行重大影响的能力。Goll 在使用权益法时应核算两个投资中的哪一个？ (professional_accounting)
A. Rose 和 Jave。
B. 仅 Rose。
C. 仅 Jave。
D. 既不是 Rose 也不是 Jave。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
168. 问题：如果折现率为 9%，两年后收到的 10 美元的现值是多少？ (professional_accounting)
A. 9 美元
B. 11 美元
C. 8.26 美元
D. 8.42 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
169. 问题：下列哪种情况通常会导致合同义务因法律操作而解除？ (professional_accounting)
A. 更替。
B. 和解和清偿。
C. 先期违约。
D. 无法履行。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
170. 问题：在搜索未记录负债时，审计员最有可能检查 (professional_accounting)
A. 截止性银行对账单中已在账簿上记录但未由银行记录的存款。
B. 被归类为“异常”的应收账款确认详情。
C. 年终前订购的项目的采购申请文件。
D. 年终前收到但尚未记录的项目的接收报告。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
171. 问题：Merritt Co. 的资本结构为 20% 的普通股权益和 80% 的债务。普通股成本为 10%，债务的税前成本为 5%。Merritt 的税率为 21%。Merritt 的加权平均资本成本是多少？ (professional_accounting)
A. 5.16%
B. 6.00%
C. 6.98%
D. 7.50%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
172. 问题：Greene 是 Seagull（一个以日历年为会计年度的 S 公司）唯一的股东。Greene 年初的基础价格是 15,000 美元。Seagull 报告本年度的普通亏损为 5,000 美元，市政债券利息为 2,000 美元。Seagull 在 11 月 1 日向 Greene 分配了 6,000 美元现金。年末时 Greene 在 Seagull 中的基础价格是多少？ (professional_accounting)
A. 4,000 美元
B. 6,000 美元
C. 14,000 美元
D. 15,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
173. 问题：Holt Co. 发现上年未报告与新建大楼相关的 40,000 美元折旧。为了纳税，已正确计算折旧。本年度的税率为 20%。Holt 应如何在本年度报告错误更正？ (professional_accounting)
A. 作为累计折旧增加 32,000 美元。
B. 作为累计折旧增加 40,000 美元。
C. 作为折旧费用增加 32,000 美元。
D. 作为折旧费用增加 40,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
174. 问题：下列哪个因素最有可能导致会计员不接受编制非上市公司财务报表的业务？ (professional_accounting)
A. 实体的会计和工资部门没有职能分离。
B. 管理层对资产挪用报告未进行调查的迹象。
C. 实体打算从财务报表中省略 GAAP 要求的几乎所有披露。
D. 管理层承认财务报表将包含在个人财务计划中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
175. 问题：下列哪项交易正确体现了实质履行原则？ (professional_accounting)
A. Blair 订购了一打蓝色椅子，但 Kyle 交付了一打红色椅子。
B. Leslie 给整个房间都刷了漆，但没有把电源插座盖装回去。
C. 合同要求做出让 Toby 满意的发型，但 Toby 本着真诚原则不满意完成的结果。
D. 一名牙医熟练地拔除了 Lee 的一颗牙，但拔错了牙。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
176. 问题：在评估使用统计抽样法进行控制测试的可容忍偏差率时，审计员师应考虑 (professional_accounting)
A. 相关控制的偏离不会影响会计记录中重大错报的风险。
B. 相关控制在一定偏差率下的偏离通常会导致较低的错报率。
C. 当样本中所需的保证程度较高时，审计员应允许较高水平的抽样风险。
D. 增加控制测试选择的项目数量通常会增加容许偏差率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
177. 问题：股票 A 和市场指数之间的协方差为 88，它们的标准差分别为 19% 和 14%。股票 A 的贝塔值是多少？ (professional_accounting)
A. 0.24
B. 0.35
C. 0.245
D. 0.45
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
178. 问题：Summer，一个单身个体，三年前的净经营亏损为 20,000 美元。其中四分之三是因为 Code Sec. 1244 股票亏损。自那年起直到今年，Summer 没有应税收入。今年，Summer 的总收入为 80,000 美元，在 Code Sec. 1244 股票上又发生了 50,000 美元的亏损。假设 Summer 可以把整个 20,000 美元的净经营亏损结转至今年，Summer 今年可以扣除的 Code Sec. 1244 亏损的金额和性质是什么？ (professional_accounting)
A. 35,000 美元，正常损失。
B. 35,000 美元，资本损失。
C. 50,000 美元，正常损失。
D. 50,000 美元，资本损失。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
179. 问题：在发布截至 12 月 31 日的财务报表之前，Stark Co. 因发生在 10 月的事件被起诉。Stark 的法律顾问认为很有可能会出现不利的结果，损害赔偿金在 100,000 美元到 150,000 美元之间。Stark 应在 12 月 31 日的财务报表中应计和/或披露多少金额？                                                          应计或有负债  披露或有负债 (professional_accounting)
A. 100000 美元  100000 美元-150000 美元
B. 100000 美元  150000 美元
C. 0 美元  100000 美元-150000 美元
D. 0 美元  150000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
180. 问题：Best 县的资本项目基金在本年度有下列收入：                来自普通基金的转账 100,000 美元                           联邦资本补助 75,000 美元                                   资本改进的特别评估 300,000 美元                            Best 县在年末应在其资本项目基金中报告多少收入？ (professional_accounting)
A. 75,000 美元
B. 300,000 美元
C. 375,000 美元
D. 475,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
181. 问题：在开始编制非发行人财务报表之前，会计员需要 (professional_accounting)
A. 验证实体提供的财务信息与原始分录的账簿一致。
B. 执行初步的分析程序，以识别可能代表与审计项目相关的具体风险的账户。
C. 询问管理层有关实体在调整和结账程序方面的相关事项。
D. 了解被实体行业中使用的任何专门的财务报告框架和惯例。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
182. 问题：一名审计客户有正当理由要求不确认审计员选择的某一应收账款。对此，审计员应该 (professional_accounting)
A. 通过检查客户的银行对账单和现金收款记录来核实账户余额。
B. 随机选择一个金额大致相同的其他账户进行确认。
C. 要求客户管理层在管理层声明书中记录此事。
D. 向客户解释该要求很可能导致审计员拒绝发表意见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
183. 问题：Dari Inc. 为关联方的债务提供了担保。12 月，Dari 获悉其大概率在接下来的六个月内需要支付介于 150,000 美元至 200,000 美元之间的款项以履行担保义务，但这一范围内任何金额的概率都差不多。Dari 应该在 12 月 31 日的资产负债表中应计的或有负债金额是多少？ (professional_accounting)
A. 200,000 美元
B. 175,000 美元
C. 150,000 美元
D. 0 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
184. 问题：对于试图提高某一领域的盈利能力但面临操作关键机器产能有限问题的管理者，下列哪项决策技术最有用？ (professional_accounting)
A. 约束理论。
B. 经济订货量。
C. 平衡计分卡。
D. 成本差异分析。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
185. 问题：Markson Co. 将一辆账面价值为 10,000 美元的混凝土搅拌车与 Pro Co 交换了一台公允价值为 11,000 美元的水泥搅拌机。为了确定交换是否具有商业实质，Markson 需要知道下列哪个问题的答案？ (professional_accounting)
A. 放弃资产的账面价值是否超过收到资产的公允价值？
B. 该交换产生的收益是否少于未来现金流增加的金额？
C. 未来的现金流是否因交换而预期发生重大变化？
D. 该交换是否免税？
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
186. 问题：某分析员预计一家公司将支付 5 美元的股息，股息增长率为 3%。预计通货膨胀率将从每年 5% 下降到 3%。由于通胀溢价的变化，该公司的 (professional_accounting)
A. 股价很可能会下跌。
B. 股权成本可能保持稳定。
C. 股权成本可能会下降。
D. 股价可能保持稳定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
187. 问题：股票 A 和股票 B 的标准差分别为 6% 和 18%。如果它们的相关性为 0.2，并形成等权重组合，该组合的标准差是多少？ (professional_accounting)
A. 10%
B. 5%
C. 3.40%
D. 9.70%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
188. 问题：Mentor Co. 是一家美国企业，拥有一家瑞士公司 100% 的股份。瑞士法郎是功能货币。对 Mentor 财务报表的重计在年末产生了 25,000 美元的收益。财务报表的折算在年末产生了 40,000 美元的收益。Mentor 应在其损益表中确认的外币收益金额是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 25,000 美元
C. 40,000 美元
D. 65,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
189. 问题：一个美国制造商在墨西哥有生产业务。该产品的生产和运送到欧洲的成本为 116.50 比索，产品在欧洲的售价为 20 欧元。如果购买一比索需要 0.1099 美元，而购买一欧元需要 0.8928 美元，那么产品销售的利润是多少美元？ (professional_accounting)
A. 5.06 美元
B. 6.11 美元
C. 7.20 美元
D. 9.60 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
190. 问题：截至 12 月 31 日，Dodd 公司的债务证券包括成本基础为 24,000 美元和公允价值为 30,000 美元的可供出售证券。Dodd 的所得税税率为 20%。Dodd 应在 12 月 31 日的损益表中确认的未实现收益或损失金额是多少？ (professional_accounting)
A. 6,000 美元损失。
B. 0 美元
C. 4800 美元收益。
D. 6000 美元收益。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
191. 问题：下列哪项是权益工具的特征而不是债券的特征？ (professional_accounting)
A. 可以由公司发行。
B. 支出（即股息或票息）是在扣除公司税后进行的。
C. 支出（即股息或票息）是在扣除公司税前进行的。
D. 可以在二级市场交易。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
192. 问题：假设公司 X 的市场价格为每股 45 美元，公司 Y 的市场价格为每股 30 美元。如果 X 以四分之三股普通股换 1 股 Y，市场价格的交换比率是多少？ (professional_accounting)
A. 0.667
B. 1
C. 1.125
D. 1.5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
193. 问题：在制定质量控制政策和程序时，下列哪项活动不是 CPA 事务所质量控制系统的要素？ (professional_accounting)
A. 决定是否接受或继续客户关系。
B. 选择具有必要资格的人员晋升。
C. 评估客户建立有效内部控制的能力。
D. 监控专业发展活动的有效性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
194. 问题：Strom 以 1.6 万美元调整基价和 5 万美元公平市场价值的土地，获得了 Ace 合伙企业 25% 的权益。这块地有一笔 2.4 万美元的抵押贷款，这笔贷款由 Ace 承担。缴付摊款时不存在其他负债。Strom 在 Ace 中的基础价格是多少？ (professional_accounting)
A. 0 美元
B. 16,000 美元
C. 26,000 美元
D. 32,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
195. 问题：在发布经审计的财务报表报告后，CPA 发现应收账款确认过程遗漏了一些总体上重要的账户。CPA 应立即采取下列哪项行动？ (professional_accounting)
A. 将此事提请董事会或审计委员会注意。
B. 从目前依赖该报告的人员处撤回审计报告。
C. 执行替代程序以验证账户余额。
D. 与客户管理层讨论潜在的财务报表调整事项。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
196. 问题：一家公司以每台 200 美元的价格出售 DVD 播放器。播放器的单位可变成本为 160 美元。公司估计每卖出四台 DVD 播放器就会卖出一套家庭娱乐系统。家庭娱乐系统的单位可变成本为 460 美元，每单位售价为 600 美元。公司的固定成本为 90,000 美元。假设销售组合估计正确，公司需要销售多少台 DVD 播放器才能达到收支平衡？ (professional_accounting)
A. 300
B. 500
C. 1200
D. 1500
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
197. 问题：Felton Farm Supplies, Inc. 拥有 8% 的总资产回报率，总资产为 300,000 美元，净利润率为 5%。它的销售额是多少？ (professional_accounting)
A. 3,750,000.00 美元
B. 480,000 美元
C. 300,000 美元
D. 1,500,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
198. 问题：实体根据所得税基础编制财务报表。附注包括对重要会计政策的总结，讨论了列报的基础并描述了该基础与公认会计准则（GAAP）的差异。所得税基础与 GAAP 之间差异对美元金额的影响 (professional_accounting)
A. 仅需要包括在审计员报告中。
B. 仅需要包括在财务报表附注中。
C. 既需要包括在财务报表附注中，也需要包括在审计员报告中。
D. 不需要量化和包括在财务报表附注或审计员报告中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
199. 问题：审计员决定使用空白形式的积极应收账款确认。审计员应该意识到空白形式可能无效，因为 (professional_accounting)
A. 并非所有账户都有平等的机会被选中进行确认。
B. 未确认的帐户可能已被作为不可收回款项注销。
C. 因为需要接收者做更多的工作，因此很少会有回应。
D. 实际上确认的账户可能并不代表总体样本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
200. 问题：医疗产品制造商 Gamma Co. 的资产回报率为 10%，资产周转率为 4:1。Gamma 的销售利润率是多少？ (professional_accounting)
A. 40.00%
B. 10.00%
C. 4.00%
D. 2.5%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
201. 问题：当董事会宣布 30% 的普通股股息时，每股交易价格为 10 美元的公司有 1,000 股面值为 1 美元的普通股流通股。记录这笔股息时应进行下列哪项调整？ (professional_accounting)
A. 库存股记为 300 美元的借项。
B. 额外实收资本记为 2,700 美元的贷项。
C. 留存收益记为 300 美元的借项。
D. 普通股记为 3,000 美元的借项。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
202. 问题：审计员正在评估客户的内部控制，下列哪种情况将是审计员最难发现的内部控制问题？ (professional_accounting)
A. 由于要处理的交易量增加，会计人员忽略了控制。
B. 技术部门由于缺乏理解，编写了一个未正确执行控制的程序。
C. 两个不同部门的员工规避了一个内部控制。
D. 某人错误地禁用了用于识别控制例外情况的软件程序中的编辑检查。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
203. 问题：如果一只五年期债券的收益率为 6%，而一只十年期债券的收益率为 5%，那么收益曲线可能是怎样的？ (professional_accounting)
A. 向上倾斜
B. −5 处为 3%
C. −10 处为 4%
D. 向下倾斜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
204. 问题：在审计过程中发现的下列哪项最有可能引起对可能非法行为的质疑？ (professional_accounting)
A. 虽然关联方交易已适当披露，但在这一年中仍非常普遍。
B. 实体在一年中准备了几张大额支票以支付现金。
C. 此前向管理层报告的重大内部控制弱点未得到纠正。
D. 实体在一年中向几名当地政治候选人提供竞选捐款。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
205. 问题：根据州法律，Boca Co. 可以直接向州政府报销实际的失业索赔，或者可以支付符合条件的总工资的 3%。Boca 认为实际失业索赔将是符合条件的总工资的 2%，并选择了向州报销。合格的总工资定义为每位员工的第一笔 15000 美元的总工资。Boca 有四名员工，每名员工在一年中赚取了 20000 美元。Boca 应该在年终资产负债表中报告多少失业索赔应计负债？ (professional_accounting)
A. 1,200 美元
B. 1,600 美元
C. 1,800 美元
D. 2,400 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
206. 问题：审计员最有可能完成下列哪项程序来测试财产、厂房和设备的存在性主张？ (professional_accounting)
A. 获取所有当年新增项目列表，追查原始发票上的重大新增项目，并确定它们已投入使用。
B. 获取详细的固定资产登记簿并确保项目适当记入资本。
C. 获取当年新增项目列表并验证项目是否在适当时期记录。
D. 获取详细的固定资产登记簿并确保折旧方法的一致性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
207. 问题：审计员可以在不影响独立性且无需获得审计委员会事先批准的情况下向发行人客户提供下列非审计服务，但不包括 (professional_accounting)
A. 在非审计服务总收入少于发行人支付给审计员的总收入的 5% 时提供的非审计服务。
B. 在审计完成前立即提交审计委员会并获得批准的非审计服务。
C. 提供财务信息系统设计和实施的非审计服务。
D. 提供发行人在签约时未识别为非审计服务的服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
208. 问题：下列哪项适用于会计员进行的中期财务信息审核？ (professional_accounting)
A. 会计员在报告中必须指出当前期间与前一期间相比，未一贯遵守公认会计原则的情况。
B. 会计员必须对财务报表整体发表意见。
C. 会计员必须在所有与工作相关的事项上保持独立的心态。
D. 会计员必须通过执行程序获取足够的适当证据，以便为意见提供合理依据。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
209. 问题：家长将调整基价为 10000 美元而公允市场价值为 9000 美元的证券赠与一名孩子。后来孩子以 7000 美元的价格卖掉了这些证券。孩子出售证券的基础价格是多少？ (professional_accounting)
A. 10,000 美元
B. 9,000 美元
C. 7,000 美元
D. 0 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
210. 问题：一名注册会计师接受委托，根据商定的公式计算特定投资的回报率，并核实结果百分比是否与指定表中的百分比一致。注册会计师在这些商定程序的报告中应包括 (professional_accounting)
A. 关于商定程序公平性的意见。
B. 单独段落描述内部控制的有效性。
C. 对这些程序充分性的责任免责声明。
D. 对财务报表是否公允列报的意见免责声明。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
211. 问题：在比较投资项目时： (professional_accounting)
A. 按净现值（NPV）排序项目不受市场利率变化的影响
B. 内部收益率（IRR）总是与 NPV 一致。
C. IRR 从不改变项目的排序。
D. 我们应该使用一个单一的指标，比如 NPV 或 IRR，以便进行连贯的比较。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
212. 问题：根据《萨班斯-奥克斯利法案》发布的规定，会计师事务所可以在不损害其独立性的情况下为发行人审计客户提供下列哪项非审计服务？ (professional_accounting)
A. 在诉讼中提供维护客户利益的专家意见。
B. 在监管调查中提供维护客户立场的专家意见。
C. 在证词中提供解释执行客户服务期间所采取立场的事实陈述。
D. 在外国司法管辖区为客户提供法律服务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
213. 问题：Match Co. 生产一种产品，每单位成本如下（基于最大年产能 400,000 单位）：                                           直接材料 60 美元，直接人工 10 美元，可变制造费用 40 美元，固定制造费用 30 美元，总计 140 美元。Match 能够以每单位 200 美元的价格在现成市场销售所有 400,000 单位。这个市场上的销售成本包括每单位 10 美元运费和每年 50,000 美元的固定许可费。Reno Co. 希望以特殊订单购买这 5000 个单位。这个特殊订单不会产生运费。Match 愿意卖给 Reno 5000 个单位的最低单价是多少？ (professional_accounting)
A. 110 美元
B. 140 美元
C. 190 美元
D. 200 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
214. 问题：Pine Co. 以 450,000 美元的价格购买了一块土地作为工厂用地。开始施工前，现场现有建筑物被拆除。补充信息如下：拆除旧建筑的费用 60,000 美元，购买土地的产权保险和法律费用 30,000 美元，建筑师费用 95,000 美元，新建筑的施工费用 1,850,000 美元。Pine 应该记入资本的金额（作为已完工工厂建筑的成本）是多少？ (professional_accounting)
A. 2,005,000 美元
B. 1,975,000 美元
C. 1,945,000 美元
D. 1,910,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
215. 问题：一家公司有一块用于未来生产设施的土地。公司对这一类资产应用国际财务报告准则（IFRS）下的重估模型。第 1 年，公司以 100,000 美元的价格购买了这块土地。第 1 年末，账面价值减少到 90,000 美元，即当时的公允价值。第 2 年末，土地被重新估值，公允价值增加到 105,000 美元。公司应如何处理第 2 年公允价值的变化？ (professional_accounting)
A. 在其他综合收益中确认 10,000 美元。
B. 在其他综合收益中确认 15,000 美元。
C. 在利润或亏损中确认 15,000 美元。
D. 在利润或亏损中确认 10,000 美元，在其他综合收益中确认 5,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
216. 问题：Duct 的目标贡献边际率为 20%，其新产品的单位成本如下：  制造成本                                                     变动成本 12 美元  固定成本 8 美元                                 销售和管理成本                                             变动成本 3 美元   固定成本 5 美元                        Duct 的目标售价是多少？ (professional_accounting)
A. 18.00 美元
B. 18.75 美元
C. 25.00 美元
D. 33.6 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
217. 问题：公司上次支付了 3 美元的股息。如果其股本的预期回报率为 12%，并且其股票在伦敦证券交易所的当前报价为 75 美元，那么为了确保价格与增长永续的定价一致，股息增长率应为多少？ (professional_accounting)
A. 0%
B. 8%
C. 16%
D. -4%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
218. 问题：志愿健康和福利非政府非营利组织编制的财务报表必须按照下列分类报告费用：                                           功能分类  自然分类 (professional_accounting)
A. 是  是
B. 是  否
C. 否  是
D. 否  否
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
219. 问题：对于个体企业业主来说，下列哪项通常会被分类为联邦所得税目的的资本资产？ (professional_accounting)
A. 应收账款
B. 有价证券
C. 企业中使用的机器和设备
D. 库存
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
220. 问题：根据 COSO，下列哪种方法能在整个组织中最有效传递伦理行为信息？ (professional_accounting)
A. 以身作则展示适当行为。
B. 加强内部审计预防和报告不当行为的能力。
C. 消除实现不切实际目标的压力，特别是短期结果。
D. 明确组织中每个职位的能力水平，并将这些水平转化为所需的知识和技能。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
221. 问题：Bailey Co. 在本年度将保险费用的会计处理从收付实现制改为权责发生制。在上年度 1 月，Bailey 记录了购买四年期保险单的 240,000 美元保险费用。Bailey 应该如何在本年度财务报表中报告这次保险交易？ (professional_accounting)
A. 作为 180,000 美元的预付保险借项。
B. 作为 60,000 美元的保险费用借项。
C. 作为 60,000 美元的保险费用借项，120,000 美元的预付资产借项和 180,000 美元的留存收益贷项。
D. 作为 180,000 美元的保险费用借项，120,000 美元的预付资产贷项和 60,000 美元的留存收益贷项。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
222. 问题：公司正在考虑采用软件即服务（SaaS）而不是传统内部应用。下列哪项是 SaaS 独有的问题？ (professional_accounting)
A. 灾难恢复功能和记录的恢复程序。
B. 用户凭证设置和对员工可以执行操作的控制。
C. 软件费用的分配和分摊给各部门的间接费用。
D. 已处理数据的所有权和数据迁移的成本。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
223. 问题：下列哪种情况不会损害与审计客户相关的客观性、诚信或独立性？ (professional_accounting)
A. 审计员带客户的审计委员会去拉斯维加斯过周末。
B. 一个外地客户带审计团队去一家当地著名的餐馆吃饭。
C. 审计员为客户管理层提供了一个棒球大联盟赛季的包厢座位。
D. 客户在审计团队连续工作两个周末后带他们去滑雪度假两天。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
224. 问题：当审计客户使用服务机构处理多个流程时，用户审计员在制定最有效的审计计划时应包含下列哪项程序？ (professional_accounting)
A. 审查服务审计员关于运营控制的报告。
B. 审查服务审计员的报告，并在工作文件中以备忘录的形式概述会计系统。
C. 审计服务机构的控制，评估风险，并制定审计计划。
D. 审计服务机构的控制以测试服务审计员的工作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
225. 问题：在本年度，Vinton 用未改良的土地交换了一栋公寓楼。土地的基础价值为 300,000 美元，公允市场价值（FMV）为 420,000 美元，负有 100,000 美元的抵押贷款。公寓楼的公允市场价值为 550,000 美元，并负有 230,000 美元的抵押贷款。双方均承担了对方的抵押贷款。Vinton 在办公室楼中的基础价格是什么？ (professional_accounting)
A. 300,000 美元
B. 320,000 美元
C. 430,000 美元
D. 550,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
226. 问题：当控制的运行有效性没有通过书面文件证明时，审计员应通过下列哪种方法获取有关控制有效性的证据： (professional_accounting)
A. 邮寄确认函。
B. 询问和观察等其他程序。
C. 分析程序。
D. 重新计算相关账户的余额。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
227. 问题：Lake Trust 是一个简单信托公司，年度内报告的收入和费用如下：                                                         股息收入 2500 美元，应税利息收入 2000 美元，资本收益（分配给本金）5000 美元，会计费用（分配给收入）(500) 美元，受托人费用（分配给收入）(750) 美元，Lake 的可分配净收入是多少？ (professional_accounting)
A. 9,500 美元
B. 8,250 美元
C. 5,000 美元
D. 3,250 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
228. 问题：对于非发行人的审计员，下列哪种情况下不得出具保留意见？ (professional_accounting)
A. 审计员缺乏对实体的独立性。
B. 管理层阻止审计员观察实体的库存。
C. 该实体在其财务报表中省略了现金流量表。
D. 审计报告提及了精算师的工作。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
229. 问题：下列哪项最有可能被认为是实体内部控制的固有限制？ (professional_accounting)
A. 实体审计委员会的效率低下。
B. 员工串通绕过内部控制。
C. 缺乏监控内部控制的资源。
D. 实体电子订单处理系统的复杂性。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
230. 问题：Houser 公司与 Chitwood 国民银行达成了一项 50 万美元的循环信贷协议。该协议要求已使用资金的利率为 10%，补偿余额为 15%，以及未使用信用额度的承诺费 1%。如果该公司借款 20 万美元一年，且该赔偿余额在其他情况下不会维持，该公司的有效年利息成本最接近于 (professional_accounting)
A. 11.5%。
B. 15%。
C. 26.5%。
D. 13.53%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
231. 问题：Bale Co. 因购买 Dixon Co. 净资产而产生 10 万美元购置成本。这 10 万美元应： (professional_accounting)
A. 按比例分配给所获得的非货币资产。
B. 作为商誉的一部分记入资本，并每年进行减值测试。
C. 作为其他资产记入资本，并在五年内摊销。
D. 在发生期间记入费用。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
232. 问题：Smith 法律服务公司提出在一起诉讼中代表原告，费用为 20,000 美元预付费加上超过 20,000 美元的赔偿金的 40%。Smith 预计在诉讼中将产生 15,000 美元的自付费用。不同的法院判决金额及其相应的概率如下：                         赔偿金额度      概率                                                 100,000 美元    0.7                                           0 美元           0.3                                          诉讼对 Smith 的预期价值是多少？ (professional_accounting)
A. 25,900 美元
B. 27,400 美元
C. 33,000 美元
D. 37,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
233. 问题：我在第 0 年（发行年）以 104.1 美元的价格购买了一种五年期债券、票面利率 8%，面值 100 美元。如果我需要在第三年末卖出这只债券，当时的市场价格为 82 美元，我在这项投资上的持有期回报是多少？（假设息票不再投资。）提示：累积所有息票。 (professional_accounting)
A. 24%
B. 23%
C. -21%
D. 2%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
234. 问题：如果一个公司的价值为 500 万美元，而没有杠杆的价值为 478 万美元，破产和代理成本的现值为 36 万美元，那么税盾的价值是多少？ (professional_accounting)
A. 140,000 美元
B. 220,000 美元
C. 360,000 美元
D. 580,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
235. 问题：CPA 为客户准备所得税申报表。在客户签署并邮寄申报表后，CPA 发现了一个错误。根据财政部第 230 号通函，CPA 必须 (professional_accounting)
A. 在工作底稿中记录该错误。
B. 在发现错误后的 30 天内准备更正申报表。
C. 迅速将该错误通知客户。
D. 立即辞去工作，配合继任会计员。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
236. 问题：审计员在使用统计抽样测试现金支出是否得到适当授权。样本结果表明，样本偏差率加上抽样风险的容差率超过了可容率。在这种情况下，审计员最有可能会减少 (professional_accounting)
A. 对规定控制的计划依赖。
B. 控制风险的评估水平。
C. 实质测试的计划依赖。
D. 偏差容忍率。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
237. 问题：在评估内部审计员的客观性时，独立审计员应 (professional_accounting)
A. 执行控制测试以确定是否维护了重要的内部控制活动。
B. 分析与资产挪用引起的错报相关的风险因素。
C. 审查内部审计员的报告以验证得出的结论与执行的程序一致。
D. 考虑禁止内部审计员审计其亲属在关键管理职位上工作的领域的政策。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
238. 问题：在政府实体的活动报告中，建筑许可证、垃圾收集和狗牌照等收入应如何报告？ (professional_accounting)
A. 项目收入，在“资本赠款和捐款”类别中。
B. 项目收入，在“服务收费”类别中。
C. 一般收入，在“服务收费”类别中。
D. 一般收入，在“资本赠款和捐款”类别中。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
239. 问题：如果一家公司增发股本以获取现金，下列哪项比率或指标将受影响？                                                       总债务与总资产比率  营运资本 (professional_accounting)
A. 增加  增加
B. 增加  减少
C. 减少  增加
D. 减少  减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
240. 问题：在确定企业基金的分类时，下列哪个陈述是最重要的特征？ (professional_accounting)
A. 主要客户是基层政府。
B. 活动的定价政策确定了旨在收回成本的费用和收费。
C. 活动由债务融资，该债务部分由活动费用和收费的净收入抵押担保。
D. 法律或法规要求通过税收或类似收入来收回提供服务的成本（包括资本成本）。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
241. 问题：12 月 31 日，Rune Co. 的支票簿余额是 10,000 美元。当天，Rune 的保险柜中有下列项目：                       一张金额为 4,000 美元的支票，支付给 Rune，日期为 1 月 3 日。此款项未包含在 12 月 31 日的支票簿余额中，但属于 12 月的销售收款。                                    一张金额为 1,000 美元的支票，支付给 Rune，日期为 12 月 15 日。此款项已包含在 12 月 31 日的支票簿余额中，但在 12 月 30 日被银行退回，并盖上“无足额资金”（NSF）印章。这张支票在 1 月 2 日重新存入，并于 1 月 9 日清算。                                               Rune 应在其 12 月 31 日的资产负债表中报告多少现金？ (professional_accounting)
A. 9,000 美元
B. 10,000 美元
C. 13,000 美元
D. 14,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
242. 问题：审计员最有可能执行下列哪项程序来获取有关后续事件发生证据？ (professional_accounting)
A. 通过向金融机构确认细节，验证贷款协议的存货质押。
B. 根据初步数据，询问已记录交易的当前状况。
C. 将正在报告的财务报表与前一年的财务报表进行比较。
D. 追踪从运输单据信息到销售发票和销售日记帐交易的信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
243. 问题：Baxter Co. 的相关信息如下：                               年初库存：200,000 美元                                     年末库存：300,000 美元                                     年内销货成本：500,000 美元                               Baxter 的年库存周转率是多少？ (professional_accounting)
A. 1
B. 1.5
C. 2
D. 2.5
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
244. 问题：在审计计划中，审计员应如何利用对相关内部控制活动设计的了解？ (professional_accounting)
A. 识别可能发生的潜在错报类型。
B. 评估内部控制的操作效率。
C. 确定是否通过串通绕过控制。
D. 记录评估的控制风险水平。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
245. 问题：Prime Corp. 是一个采用权责发生制的日历年制 C 型公司。其本年度在联邦所得税前报告的账面收入为 300,000 美元，其中包括 17,000 美元的公司债券利息收入。公司为高管的定期人寿保险费支出 20,000 美元，Prime 是保单的持有者和受益人。Prime 在表 1120 美国公司所得税申报表的附表 M-1：账面收入（损失）的报税收入对账表上核对的当年应纳税所得额是多少？ (professional_accounting)
A. 320,000 美元
B. 300,000 美元
C. 283,000 美元
D. 280,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
246. 问题：如果证券 A 和证券 B 的相关系数是 -0.20，且它们的标准差分别为 8% 和 18%，而投资组合中四分之一投资于证券 A，四分之三投资于证券 B，那么投资组合的标准差是多少？ (professional_accounting)
A. 8.70%
B. 13.20%
C. 54%
D. 6.60%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
247. 问题：在本年度，Cooley Co. 在归类为可供出售的债务投资中有 100,000 美元的未实现收益。Cooley 的企业税率为 25%。本年度末应包括在 Cooley 净收入和其他综合收入中的收益金额是多少？                                                            净收入  其他综合收入 (professional_accounting)
A. 100000 美元  0 美元
B. 75000 美元  25000 美元
C. 25000 美元  75000 美元
D. 0 美元  75000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
248. 问题：假设一个投资将永远以每年 5% 的速度增长，而市场折现率为 15%。如果该投资的下一次收益为 10 美元，那么该投资的价值是多少？ (professional_accounting)
A. 1 美元
B. 500 美元
C. 100 美元
D. 200 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
249. 问题：典型的安慰信包括下列哪一事项？ (professional_accounting)
A. 对未审计简明财务信息的形式是否符合美国证券交易委员会（SEC）的会计要求提供消极保证。
B. 对是否存在任何欺诈风险因素表明与欺诈性财务报告有关的重大动机和机会提供意见。
C. 对自审计财务报表日期以来是否有任何资本股票或长期债务的变动提供积极保证。
D. 对实体的内部控制组成部分在实现其既定目标方面是否如设计运行提供意见。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
250. 问题：下列哪项特征最有可能增加审计员对因欺诈性财务报告引起的重大错报风险的关注？ (professional_accounting)
A. 管理层对监管机构表现出严重漠视。
B. 会计部门缺乏员工流动性。
C. 月度银行对帐通常包括几个在途存款。
D. 设备通常在完全折旧前低于成本出售。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
251. 问题：非盈利组织的活动报告的主要目的是向其提供相关信息： (professional_accounting)
A. 资源提供者。
B. 管理者。
C. 受益者。
D. 州监管机构。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
252. 问题：Kanji 公司去年的销售额为 2.65 亿美元，其中现金销售额为 2,500 万美元。如果其平均收款期为 36 天，那么其期末应收账款余额最接近于（假设一年有 365 天）： (professional_accounting)
A. 2610 万美元
B. 2370 万美元
C. 740 万美元
D. 1870 万美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
253. 问题：Palmyra Co. 净收入为 11,000 美元，累计会计原则变更的正影响为 1,000 美元，可供出售证券的未实现亏损为 3,000 美元，外币折算调整的正影响为 2,000 美元，普通股增加了 6,000 美元。Palmyra 的综合收入是多少？ (professional_accounting)
A. 4,000 美元
B. 10,000 美元
C. 11,000 美元
D. 17,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
254. 问题：在第 1 年的 10 月 31 日，一家日历年终公司支付了 90,000 美元的服务费用，这些服务将在第 1 年的 11 月 1 日至第 2 年的 4 月 30 日的六个月期间均等提供。公司在第 1 年 10 月将 90,000 美元的现金支付记入其服务费用总分类账户中。公司在 1 年内没有记录与该支付相关的其他账目录入。公司应记录哪项调整分录以正确报告第 1 年财务报表中的预付款？ (professional_accounting)
A. 借记预付服务费用及贷记服务费用 30,000 美元。
B. 借记预付服务费用及贷记服务费用 60,000 美元。
C. 借记服务费用及贷记预付服务费 30,000 美元。
D. 借记服务费用及贷记预付服务费 60,000 美元。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
255. 问题：根据认证业务标准声明，执业人员应执行下列哪项约定程序任务之一？ (professional_accounting)
A. 根据执行的特定程序对调查结果出具报告。
B. 评估这些程序是否满足各方需要。
C. 对工作执行结果表达消极保证。
D. 报告约定程序与审计程序的差异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
256. 问题：下列哪种类型的信息应包含在非政府非营利组织的财务状况表中的净资产总额项？ (professional_accounting)
A. 总流动净资产和总其他资产。
B. 总流动资产和限制性资产。
C. 不受限制的净资产、暂时受限制的净资产、永久受限制的净资产。
D. 不受限制的净资产、受限制的净资产和总流动资产。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
257. 问题：根据债券等值收益（BEY）方法，以 960 美元购买一张面值 1,000 美元的 13 周期美国国债，其收益率最接近是多少？ (professional_accounting)
A. 16.0%
B. 16.7%
C. 17.0%
D. 17.8%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
258. 问题：Joe 是为他父亲设立的信托的受托人。根据《国内税收法典》，当乔准备年度信托纳税申报表（表 1041）时，他 (professional_accounting)
A. 必须获得受益人的书面许可后才能签字作为纳税申报表的申报人。
B. 不被视为纳税申报表的申报人。
C. 除非他为纳税申报额外获得报酬，否则不得签字。
D. 被视为纳税申报表的申报人，因为他的父亲是信托的设立人。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
259. 问题：某非政府非营利组织持有下列投资：                        
投资成本，公允价值（年初），公允价值（年末）        
股票 A（100 股），每股 50 美元，每股 45 美元，每股 51 美元                                                        
股票 B（200 股），每股 40 美元，每股 41 美元，每股 49 美元                                                        
应在年终财务状况表中报告的股票投资金额是多少？ (professional_accounting)
A. 12,700 美元
B. 13,000 美元
C. 13,800 美元
D. 14,900 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
260. 问题：Strut Co. 有一笔应付给其母公司 Plane Co. 的款项，这笔应付款应在下列哪个资产负债表中单独报告？                                  Strut 的        Plane 的                                       合并财务报表   合并资产负债表 (professional_accounting)
A. 是  是
B. 是  否
C. 否  是
D. 否  否
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
261. 问题：实体以所得税基础编制财务报表。应在下列哪个文件中描述该基础如何与公认会计准则（GAAP）不同？ (professional_accounting)
A. 财务报表附注。
B. 审计员的业务约定书。
C. 管理层声明书。
D. 审计员报告的开始段落。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
262. 问题：Lind Co. 每隔一个星期五支付截至当日的 10 个工作日的薪资支出 10,000 美元。Lind 的员工不在星期六和星期天工作。上次薪资是在 6 月 18 日星期五支付的。截至 6 月 30 日星期三，在计提前月末薪资费用账户的余额是 14,000 美元。Lind Co. 应在截至 6 月 30 日的一个月的损益表中报告多少薪资费用？ (professional_accounting)
A. 24,000 美元
B. 22,000 美元
C. 20,000 美元
D. 18,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
263. 问题：下列与会计估计变更相关的陈述哪项正确？ (professional_accounting)
A. 大多数会计估计变更是以追溯方法处理的。
B. 如果不能确定是会计估计变更还是会计原则变更，变更应视为原则变更。
C. 如果不能确定是会计估计变更还是会计原则变更，变更应视为估计变更。
D. 区分会计估计变更与会计原则变更比区分会计估计变更与错误更正较容易。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
264. 问题：普通合伙企业的合伙人通常无权享有下列哪项？ (professional_accounting)
A. 参与管理。
B. 查阅会计记录。
C. 未经其他合伙人同意与第三方签订合同。
D. 仅对个人过失负责。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
265. 问题：审计员通常会在业务约定书中包含下列哪项内容？ (professional_accounting)
A. 关于费用和账单的安排。
B. 审计员计划执行的分析程序。
C. 来自经营活动的负现金流迹象。
D. 经营资金不足的识别。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
266. 问题：在员工福利养老金计划和信托的财务报表中，计划投资以何种方式报告？ (professional_accounting)
A. 公允价值。
B. 历史成本。
C. 可变现净值。
D. 历史成本与市值较低者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
267. 问题：一名会计员为一个非上市公司编制了财务报表，并出具了标准的编制报告。虽然在报告中没有明确说明，但这暗示了： (professional_accounting)
A. 会计员未对财务报表进行审计或审阅。
B. 财务报表中包含了 GAAP 所要求的几乎所有披露。
C. 财务报表不应用于获取信贷。
D. 编制仅限于提供管理层声明的信息。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
268. 问题：Plaid Pants, Inc. 的普通股的贝塔系数为 0.90，而 Acme Dynamite Company 的普通股贝塔系数为 1.80。预期的市场回报率为 10%，无风险利率为 6%。根据资本资产定价模型（CAPM）并利用上述信息，Plaid Pants 普通股的必要回报率应为___， Acme 普通股的必要回报率应为___。 (professional_accounting)
A. 3.6%；7.2%
B. 9.6%；13.2%
C. 9.0%；18.0%
D. 14.0%；23.0%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
269. 问题：某公司投资了一台新机器，该机器将在未来七年内每年带来 35,000 美元的收入。该公司的年运营费用为 7,000 美元，其中的折旧费用为每年 4,000 美元。新机器的预期回收期为 5.2 年。公司为这台新机器付了多少钱？ (professional_accounting)
A. 145,600 美元
B. 161,200 美元
C. 166,400 美元
D. 182,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
270. 问题：下列哪项不适用于期间内所得税分配的应用？ (professional_accounting)
A. 终止经营。
B. 持续经营的收入。
C. 非常损益
D. 营业收入。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
271. 问题：非营利实体 Skytop Co. 正在考虑购买一台 80,000 美元的机器，该机器将在四年内带来每年 25,000 美元的现金流入。Skytop 使用资本成本为每年 10% 的折现现金流来评估资本项目。根据下表，Skytop 应该采取什么措施来购买这台机器，为什么？                                                        未来价值 1美元，持续 4 年，10%，1.464 美元                          现值 1 美元，持续 4 年，10%，0.683 美元                              未来价值 1 美元普通年金，持续 4 年，10%，4.641 美元      现值 1 美元普通年金，持续 4 年，10%，3.170 美元        购买：  原因： (professional_accounting)
A. 是  净现金流为 20,000 美元
B. 是  净未来价值为 36,025 美元
C. 否  净现值为（750 美元）
D. 否  净现值为（8,750 美元）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
272. 问题：为获得 20% 的合伙权益，Skinner 向合伙企业贡献了 5,000 美元的现金和土地（该土地的基础为 12,000 美元，公允市场价值为 20,000 美元）。该土地有 10,000 美元的抵押贷款，由合伙企业承担。此外，合伙企业有 20,000 美元的追索性负债，按合伙权益分配。Skinner 在合伙权益中的基础是多少？ (professional_accounting)
A. 27,000 美元
B. 21,000 美元
C. 19,000 美元
D. 13,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
273. 问题：一家鞋店允许客户在购买后 90 天内退货。公司估计 5% 的销售会在这 90 天内退回。该月，公司销售额为 200,000 美元，前几个月的销售退货额为 5,000 美元。公司应将多少新销售收入记为净销售收入？ (professional_accounting)
A. 185,000 美元
B. 190,000 美元
C. 195,000 美元
D. 200,000 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
274. 问题：Stone Co. 在第 1 年 12 月份进行了下列寄售交易：        寄售给 Omega Co. 的库存 36,000 美元                    Stone 支付的运费 1,800 美元                               从 Gamma Co. 收到的寄售库存 24,000 美元               Gamma 支付的运费 1,000 美元                               截至第 1 年 12 月 31 日未出售寄售商品。                  Stone 应在第 1 年 12 月 31 日的资产负债表中包括多少寄售库存？ (professional_accounting)
A. 24,000 美元
B. 25,000 美元
C. 36,000 美元
D. 37,800 美元
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
275. 问题：Dawn Corp. 使用标准成本系统。一年中，劳工率差异和劳工效率差异均不利。Dawn 直接将这些差异冲销至已售商品成本。如果 Dawn 将这些差异分配到在制品、制成品以及已售商品成本中，那么对流动比率和净收益有什么影响？                      流动比率  净收益 (professional_accounting)
A. 增加  增加
B. 增加  减少
C. 减少  增加
D. 减少  减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
276. 问题：在为一家保险公司提供某些非审计服务时，一名专业会计员被要求建议如何处理一笔天气对冲交易的适当会计处理。会计员曾处理过对冲套期，但没有处理过天气套期的经验。会计员采取下列哪项行动符合国际会计师联合会（IFAC）专业会计员道德守则？ (professional_accounting)
A. 同意在对天气对冲进行充分研究后建议适当的会计处理。
B. 拒绝进行研究并提出建议，因为经验不足。
C. 拒绝进行研究并提出建议，因为存在利益冲突。
D. 同意公司的对冲交易员建议的会计处理。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
277. 问题：Rigg Steele 公司和 Urco 公司都是以权责发生制为基础的日历年 C 型公司，只有表决权普通股未行使。Rigg 拥有 Steele 85% 的股份和 Urco 40% 的股份。Steele 拥有 Urco 50% 的股份。下列哪组公司符合关联集团的条件并可以联合提交综合联邦所得税申报表？ (professional_accounting)
A. Rigg 和 Urco。
B. Urco 和 Steele。
C. Rigg、Steele 和 Urco。
D. 不存在关联集团。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
278. 问题：注册会计师（CPA）被以前的审计客户要求重新发布前一期间的审计报告。在重新发布报告之前，CPA 应该 (professional_accounting)
A. 从以前客户的管理层获得一封委托书。
B. 询问以前客户的律师有关未决诉讼的情况。
C. 审查以前客户的记录以核实其对债务和贷款协议的遵守情况。
D. 考虑以前客户的持续经营能力是否存在重大疑虑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
279. 问题：政府实体需要在下列哪种财务报表中包括现金流量表？ (professional_accounting)
A. 政府基金财务报表。
B. 政府整体财务报表。
C. 专有基金财务报表。
D. 信托基金财务报表。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
280. 问题：下列哪种情况下，需求是无弹性的？ (professional_accounting)
A. 价格上涨 5%，需求量下降 3%。
B. 价格上涨 4%，需求量下降 6%。
C. 价格上涨 4%，需求量下降 4%。
D. 价格下降 3%，需求量上升 5%。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：professional_accounting
281. 问题：Bay Co. 在捍卫其专利权时产生了法律费用。当诉讼结果是____时，这些法律费用是否应当记入资本。                         成功  不成功 (professional_accounting)
A. 是  是
B. 是  否
C. 否  否
D. 否  是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------