----------------------------------------
科目：sociology
0. 问题：大众社会理论认为： (sociology)
A. 媒体的内容取决于市场力量
B. 下层阶级受统治阶级意识形态的支配
C. 媒体把“大众”当作脆弱、被动的消费者来操纵
D. 受众对媒体信息作出选择性的解释
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
1. 问题：城市社会学的生态方法涉及到研究： (sociology)
A. 社会群体如何在城市的不同区域殖民并争夺资源
B. 可以在城市边缘地区发现的野生动物和自然栖息地的形式
C. 人们针对环境问题组织集体抗议的方式
D. 男性和女性如何以不同的方式使用城市的公共空间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
2. 问题：Becker 曾宣称，吸食大麻： (sociology)
A. 在 1970 年代所有青年群体中，人数都在增加
B. 是在“越轨生涯”的社会过程中逐渐学会的
C. 是年轻人不应追求的一种危险的消遣
D. 并不像其他社会学家认为的那样令人愉悦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
3. 问题：十九世纪形成的中产阶级： (sociology)
A. 是参与民间团体和志愿组织的一个城市人口群体
B. 足够多元化，以至于不具有强烈的阶级意识
C. 通常从事“白领”工作
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
4. 问题：技术形式的监控使我们更容易： (sociology)
A. 获取和交换有关消费者的 “私人”信息
B. 通过使用电子标签缓解监狱人满为患的现象
C. 监督员工的工作活动
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
5. 问题：斐迪南·滕尼斯（Ferdinand Tönnies）提出的社区概念将基本相同的关系特征描述为 (sociology)
A. 有机团结
B. 机械团结
C. 社区
D. 失范
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
6. 问题：1980 年代收入不平等加剧的原因是： (sociology)
A. 所有职业群体的所得税税率同等提高
B. 那时提供更多的专业职位，但却没有足够的人员填补
C. 消费品价格的涨幅超过收入的涨幅
D. 失业率上升一度使更多的人依赖福利
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
7. 问题：如果某个偏差行为“正常化”，它： (sociology)
A. 被认为违反了一项重要的行为准则
B. 被认为是“正常”特征的暂时失常
C. 确定越轨生涯的出发点
D. 归因于该个人的基因或解剖构造
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
8. 问题：约翰·斯科特（John Scott，1997) 在关于管理革命的辩论中认为： (sociology)
A. 所有者仍通过股东团体和互兼董事行使控制权
B. 所有权和管理权日益成为分离的职能
C. 科学管理的手段过于官僚、低效
D. 经理们开始对工作条件感到不满，并计划推翻企业所有者的统治
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
9. 问题：马克思主义女权主义者从以下方面解释父权制： (sociology)
A. 男女在权利和机会方面不平等
B. 男性通过性别阶级在经济、政治和性方面压迫女性
C. 资本主义经济剥削妇女的家务劳动
D. 资本主义和男性统治的双重体系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
10. 问题：以下哪项不是吉登斯（Giddens，1998）定义的新工党 “第三条道路”的一部分？ (sociology)
A. 家庭民主化
B. 终结私有化
C. 积极福利：“施以援助而非施舍”
D. 强化公民社会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
11. 问题：反精神病学家莱因与伊斯特松 (Laing & Esterson) 认为： (sociology)
A. 精神病治疗是一种过时的治疗方式，应被芳香疗法和运动疗法等替代疗法取代
B. 精神疾病源于生物学，因此研究患者体验到的 “意识”毫无意义
C. 精神病医生是资本主义的代理人，他们试图向患者灌输统治阶级的意识形态
D. 看似怪异的行为可以被视为对混乱的家庭互动模式的合理反应
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
12. 问题：Butler & Stokes (1969) 认为工人阶级对工党的支持源于： (sociology)
A. 融入工人阶级家庭和社区
B. 自有利益的理性计算
C. 对文化和生活方式问题的关注
D. 虚妄的意识和霸权价值观的接受
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
13. 问题：在当代社会中，社会机构是： (sociology)
A. 高度专业化、相互关联的社会实践群体
B. 后现代世界中的无序社会关系
C. 网络空间的虚拟社区
D. 不再与社会学相关
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
14. 问题：霍克希尔德 (Hochschild，1983) 提出的术语“情绪劳动”是指： (sociology)
A. 用于有意识地管理和呈现被认为适合公共场合互动的情绪的技巧
B. 心理学家、顾问和治疗师为帮助客户解决心理和情绪问题而开展的工作
C. 需要一个人付出大量情感能量的经历，如悲伤和恋爱
D. 不断提高的风险和焦虑水平让我们对自我身份有了更多的反思
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
15. 问题：当社会学家研究社会各阶层的结构以及人们在各阶层之间的流动时，他们将这称为： (sociology)
A. 社会阶层
B. 社会控制
C. 社会冲突
D. 社会团结
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
16. 问题：韦伯 (Weber) 确定的四种理想的社会行动类型如下： 工具理性、价值理性、传统等…… (sociology)
A. 感情
B. 情感
C. 有效
D. 受感染
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
17. 问题：教堂是指： (sociology)
A. 宣称在精神上对其成员拥有绝对权威的宗教组织
B. 在自愿而非强制入会的基础上组织的一个教会
C. 入会人数较少的小众教派
D. 各种层级的神父或其他精神领袖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
18. 问题：在美国和大英帝国废除奴隶制后，政策制定者声称，移居到这些城市的前奴隶们会有这样的体验： (sociology)
A. 同化
B. 调整
C. 歧视
D. 补偿
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
19. 问题：萨瑟兰 (Sutherland) 对 “职业小偷”的研究表明： (sociology)
A. 人们通过与正面定义犯罪的人交往而走上犯罪的道路
B. 大多数犯罪是由从事专业工作的中产阶级所为
C. 遭到逮捕并被指控犯有盗窃罪的那些人并未将自己确定为窃贼
D. 街头上最危险的罪犯是那些身怀绝技的小偷
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
20. 问题：新工党政府没有推行以下哪些政策？ (sociology)
A. 按能力对学生进行设置和分流
B. 家长对学校的选择
C. 支持看似失败的 LEA
D. 国家对课程的管理和控制
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
21. 问题：斯通的研究表明，在工业化之前，核心家庭： (sociology)
A. 未曾以任何形式存在
B. 随着延伸的亲属网络变得更加重要，已经开始消失
C. 通过工作和家庭生活的分离已开始出现
D. 只不过是父权控制的另一种形式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
22. 问题：有关农村、郊区和城市发展与流动模式的统计数据几乎都是根据被标为大都市统计区（MSA）的地理区域进行报告的。什么是 MSA? (sociology)
A. 它仅包括美国最大的 10 座城市。
B. 它至少由一个人口不少于 5 万的中心城市组成，而且四周是城市化程度很高的郡。
C. 该地区每年至少有一半的时间会遭遇强风暴。
D. 它是一座人口至少有 100 万的大城市，周围紧邻郊区。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
23. 问题：Mosca 和 Pareto 将统治精英明确为： (sociology)
A. 充任所有最高政治权力职位的少数群体
B. 具有特定技能和能力的社会力量联盟
C. 轮流担任高官显爵并排斥他人进入的群体
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
24. 问题：布迪厄 (Bourdieu) 将阶级复制归因为： (sociology)
A. 资本崇拜
B. 资本文化
C. 文化资本
D. 以有罪的方式夺取
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
25. 问题：世俗化涉及以下两个相关的概念： (sociology)
A. 失落与失衡
B. 怀疑与瓦解
C. 脱离与失迷
D. 分配与过滤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
26. 问题：1964 年至 2000 年，一般生育率下降的原因： (sociology)
A. 结婚年龄和开始生育年龄变大
B. 相较本世纪上半叶，育龄妇女人数有所减少
C. 出生率测算和统计数据编制的误差
D. 贫困、住房条件差和卫生条件差导致患上疾病的风险
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
27. 问题：霍华德 (Howard) 的田园城市理论包括： (sociology)
A. 六个小镇被绿化带环绕，并与一个较大的中心城市相连
B. 城市规划涵盖大量树木、鲜花和公共花园
C. 每栋私有房屋前后都有自己的花园
D. 建造公寓楼，垂直迁移人口，由此将大部分土地建成绿色开放空间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
28. 问题：据说，生命的“第三个年龄”包括： (sociology)
A. 主动脱离工作和退休后的独立
B. 全职就业、建立家庭和成人责任
C. 疾病、孤独和日益依赖他人
D. 从教育到工作的转变，以及独特的青年文化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
29. 问题：韦伯（Weber,1919 ）说，国家垄断使用武力的合法性来自于： (sociology)
A. 魅力权威
B. 法理型权威
C. 传统型权威
D. 价值理性权威
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
30. 问题：沙利文（Sullivan,2000）的研究表明，在下列情况下，男性承担的家务劳动比例最大： (sociology)
A. 他们重新发现了自己的 “新人”身份
B. 他们的妻子在家，一直对他们唠唠叨叨
C. 发明了真空吸尘器和电熨斗等令人兴奋的小玩意儿
D. 他们失业了，或伴侣双方都从事全职工作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
31. 问题：离婚后，从监护人身份到共同育儿的转变意味着： (sociology)
A. 父亲更有可能缺席子女的生活
B. 父母一方对孩子的福利和社会活动承担全部责任
C. 父母双方应在继续照顾子女上合作
D. 父母必须平等地抚养所有子女
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
32. 问题：埃米尔·涂尔干（Émile Durkheim）认为社会学的主要重点应该是什么？ (sociology)
A. 社会行动
B. 社会事实
C. 阶级关系
D. 文化活力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
33. 问题：“社会学”一词是由以下哪一位学者在 19 世纪初创造的？ (sociology)
A. 奥古斯特·孔德（Auguste Comte）
B. 罗伯特·金·莫顿（Robert K. Merton）
C. 卡尔·马克思 (Karl Marx)
D. 埃米尔·涂尔干 （Émile Durkheim）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
34. 问题：Brown & Harris (1978) 在研究抑郁症时发现： (sociology)
A. 妇女对压力的敏感性取决于她们的社会支持水平
B. 男性和相对富裕的人群中，自我报告的抑郁症患者居多
C. 男性和女性中，已诊断抑郁症水平大致相当
D. 由于传统的性别角色，男性更容易患抑郁症
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
35. 问题：“网络组织”的另一种形式是指 (sociology)
A. 可以将工作分包给独立的供应商和零售商
B. 仅通过电子通信开展商业交易
C. 通过灵活角色的横向网络应用日本模式
D. 在男女之间平等分配活动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
36. 问题：玛格丽特·米德（Margaret Mead）提出： (sociology)
A. 不同社会群体的青春期和性别角色各不相同，因此是由文化决定的
B. 三个新几内亚社会群体的性别角色完全相同，因此必须由生物决定
C. 与日本和欧洲相比，美国的青春期是一个相对平静的时期
D. 人类学田野调查可能有问题，因为研究者的价值观会影响他们解释观察结果的方式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
37. 问题：术语“次级偏差行为”是指： (sociology)
A. 对偏差行为的惩罚或污名化
B. 通过社会对某一行为的反应将该行为贴上偏离的标签
C. 承担偏差角色如何影响未来的行动
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
38. 问题：互联网对公共领域的影响： (sociology)
A. 通过只促进精英群体的利益抑制它
B. 通过重申对言论自由的承诺恢复它的活力
C. 通过强调与同龄群体的面对面接触再现它
D. 利用一种更好的交流方式取代它
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
39. 问题：韦伯说，“资本主义精神”可以追溯到： (sociology)
A. 实现宗教多元化的运动
B. 复兴宗教思想的新教徒团体
C. 摒弃传统劳动形式的新宗教运动
D. 为获得解救迹象而苦修的加尔文教徒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
40. 问题：术语“1970 年代”的危机是指： (sociology)
A. 利润下降，失业率上升
B. 消灭福利国家
C. 离婚率上升以及传统家庭衰落
D. 对时尚敏感度的不幸曲解
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
41. 问题：《麦克弗森报告》（MacPherson Report）突出的日益严重的问题： (sociology)
A. 仇恨犯罪：仅仅因为种族原因而对少数民族实施的暴力行为
B. 制度性种族主义：根植在社会制度的常规和做法中的系统性的不利形式
C. 警察队伍中存在公然的种族主义，必须通过体制改革解决
D. 需要长期住宿的寻求庇护者人数不断增加
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
42. 问题：在公共汽车站等车时，有七个人静静地站着，这是以下哪种情况？ (sociology)
A. 一个初级群体
B. 一个次级群体
C. 一个集体
D. 一个社会类别
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
43. 问题：从以下哪个意义上说，环保社会运动是全球性的： (sociology)
A. 提高我们对影响整个地球的风险的认识
B. 它们奉行普世价值和人权
C. 他们利用全球媒体进行宣传
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
44. 问题：裘德洛 （Chodorow,1978）认为性别社会化是通过以下途径实现的： (sociology)
A. 男孩和女孩都很依恋母亲，但后来男孩脱离了母亲
B. 女孩依恋母亲，但后来脱离了母亲
C. 男孩依恋父亲，女孩依恋母亲
D. 男孩和女孩都很依恋父亲，但后来女孩脱离了父亲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
45. 问题：1980 年代的 “新人”： (sociology)
A. 敏感、体贴、富有情感
B. 冒失、好斗、暴力
C. 一个坚强可靠的养家者
D. 公开并以此为荣的双性恋者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
46. 问题：1960 年代，综合学校并没有消除教育中的阶级不平等，因为： (sociology)
A. 他们往往从市内和传统的工人阶级地区招收学生
B. 选择性学校仍可通过“掐尖”招到能力最好的学生，而综合学校则按能力对学生进行分流
C. 综合学校的教师在课堂上使用受限的言论规范，而工人阶级学生则使用详尽的言语规范
D. 全国性测试和排名使这些新学校具有高度竞争性和选择性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
47. 问题：在理想化的科学观点中，实验方法被认为包括： (sociology)
A. 试验新的研究方法，看看哪种最有效
B. 分离并测量一个变量对另一个变量的影响
C. 利用个人信仰和价值观决定学习内容
D. 利用理论范式主观解释数据
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
48. 问题：“开放”的社会是指： (sociology)
A. 赋予每个成员平等地位
B. 政府没有任何官方秘密
C. 对性行为采取放任态度
D. 使人员能在不同层级之间流动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
49. 问题：伊斯兰民族团体吸引： (sociology)
A. 在英国出生的亚洲次大陆第二代移民
B. 希望皈依伊斯兰教的美国白人
C. 感到被排斥在美国“种族大熔炉”之外的非裔美国人
D. 在市内生活、拥有独特青年文化的非洲裔加勒比人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
50. 问题：孔德的术语“实证主义”是指： (sociology)
A. 强调社会积极因素的一种理论
B. 对可观察到的现象进行精确、科学的研究
C. 提出难题并着手解答它们的理论
D. 有关社会进步的一套不科学的法则
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
51. 问题：种族化话语理论认为： (sociology)
A. 种族是根据生物依据对人进行分类的一种客观方法
B. 种族观念是通过强大的意识形态进行社会建构的
C. 英美两国的种族关系可以追溯到殖民地时期
D. 人们选择自己的种族身份，并使它保持不变
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
52. 问题：发生了一场重大车祸。一个人停车开始帮助别人。看到他停车后，其他人也停车开始帮忙。以下哪种理论能最好地解释这一情景？ (sociology)
A. 趋同
B. 紧急规范
C. 感染
D. 增值
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
53. 问题：一条新的高速公路从一个大城市穿过一片农田。结果最有可能发生以下哪种情况？ (sociology)
A. 农民将增加耕作面积。
B. 这座城市将发展成为多核模式。
C. 出现郊区化，因为通勤到城市所需的时间缩短了。
D. 乡村人口将迁往城市，使农业地区人口减少。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
54. 问题：杜波依斯（W. E. B. Dubois ）认为，非裔美国人在奴隶制之后取得的进步 (sociology)
A. 取决于一小部分非裔美国人能否接受与最优秀的美国白人一样全面而广泛的教育
B. 在 1800 年代未，他们利用自己在农耕、家务和农村生活劳动中已有的技能，而不是被迫学习新的技能
C. 要求他们接受并做好准备成为工匠和服务人员的培训，以便能够立即自给自足
D. 要求他们搬到大城市，在那里，他们将在政府、宗教和教育方面获得平等的接纳
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
55. 问题：多元主义理论认为： (sociology)
A. 国家权力可以通过几种不同的行政结构行使
B. 统治精英由不同阶级背景的人组成
C. 各政党必须争夺选民中“消费者”群体的选票
D. 阶级背景与党派偏好高度一致
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
56. 问题：术语“过度城市化”的意思是： (sociology)
A. 现代西方城市的生活与第三世界的生活差别太大，以至于我们很难理解这些社会群体
B. 在较贫穷的国家，快速发展的城市耗尽了农村地区的资源
C. 城市化影响发展的程度被夸大了
D. 各国政府只顾迷恋西方的城市化，而忘记了关注第三世界的问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
57. 问题：据说二十世纪中期的资本家阶级加入上层阶级是因为他们： (sociology)
A. 参加相同的休闲活动和 “社交日历”活动
B. 仿效传统贵族的生活方式和文化价值观
C. 拥有的公司和通过公司创造财富的金融资产
D. 对作为实物资产的土地和企业拥有直接的个人所有权
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
58. 问题：术语“代际流动”是指： (sociology)
A. 在一个人的一生中进入不同的职业类别
B. 进入代际之间不同职业类别
C. 进入一个更高的职业类别
D. 进入收入较低的职业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
59. 问题：法兰克福学派成员使用的“文化产业”一词是指： (sociology)
A. 通过新技术实现文化全球化
B. 以盈利为目的买卖文化产品的方式
C. 亚文化和反文化在社会中的发展
D. 工业化创造新的传播手段所采用的方式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
60. 问题：根据哈基姆 (Hakim，1995/1996) 的观点，大部分兼职工作由女性完成，因为： (sociology)
A. 兼职工作支付相对较高的工资，因此在经济上有利
B. 他们做出理性的选择，将就业与“以家庭为中心”的生活结合起来
C. 她们的选择受到结构性因素的限制，例如无力负担托儿费用
D. 他们想从事的职业不提供全职工作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
61. 问题：一个教派是围绕以下因素组织起来的： (sociology)
A. 可以接受成员挑战的信念、有魅力的领导者以及对新成员持开放态度
B. 对其他宗教的宽容和政教分离
C. 自愿加入、民主领导和高度的情感投入
D. 将世俗世界本身视为神圣不可侵犯的观念
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
62. 问题：我们获得认同感并成为社会成员的程序是什么？ (sociology)
A. 合理化
B. 殖民化
C. 麦当劳化
D. 社会化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
63. 问题：对调查问卷进行预试可用于： (sociology)
A. 弄清哪些主题对受访者重要
B. 测试您的电脑和打印机
C. 利用问题的措辞和路径找出任何问题
D. 决定将哪些受访者排除在最终样本之外
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
64. 问题：朱迪斯·巴特勒 (Judith Butler，1999) 提出： (sociology)
A. 性别特征是性别的生理决定因素
B. 异性恋和同性恋是必要的对立身份
C. “双性”模式在 18 世纪取代了 “单性”模式
D. 通过身体动作和营造“性”的风格表现性别
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
65. 问题：英国的吸毒模式表明： (sociology)
A. 这种现象越来越多，不再局限于享乐主义的青年亚文化
B. 最常用的娱乐药物是摇头丸
C. 少女比少男更容易尝试烈性毒品
D. 尽管出现了一系列道德恐慌，但使用非法药物的情况非常罕见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
66. 问题：默里（Murray）认为“下层阶级”由以下人群组成： (sociology)
A. 形成了一个智力低下的劣等 “种族”
B. 过着犯罪和肮脏、不道德的生活
C. 过分依赖福利
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
67. 问题：挪威教会、伊斯兰教、英国教会和希腊教会等宗教组织具有以下哪些共同特点？ (sociology)
A. 它们既是文化，也是教会。
B. 他们奉行政教分离。
C. 他们排斥女性担任神职人员。
D. 他们是一神论者。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
68. 问题：一位研究人员向某工会会员邮寄了 1,000 份调查问卷，收到了 300 份回复。回复问卷的大部分人都表示对工会不满。仅根据回收的问卷得出的结果很可能受到以下因素的影响 (sociology)
A. 回复率偏差
B. 研究者偏差
C. 混淆相关性和因果性
D. 统计回归
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
69. 问题：角色学习理论认为 (sociology)
A. 我们从已有的框架中内化并承担社会角色
B. 我们通过与他人的互动来创造和协商自己的角色
C. 社会角色不是固定或稳定的，而是变动和多元的
D. 必须学习角色，以抑制无意识的动机
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
70. 问题：后现代主义作家认为： (sociology)
A. 我们生活在一个表面化、碎片化的世界里
B. 一种理论并不比另一种好：“一切皆有可能”。
C. 社会已发生变化，我们需要新式理论
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
71. 问题：Leroy 去看望他的父母，他们住在一个以非洲裔美国人为主的工人阶级社区。 在访问期间，他注意到社区正在发生变化。一些开发项目已经建成独户住宅，还增加了高档购物中心。虽然 Leroy 欣赏这些变化，但他担心他的父母将无法继续住在他们的社区，因为房价正在上涨。以下哪项最能说明 Leroy 的老社区正在经历的变化？ (sociology)
A. 绅士化
B. 城市化
C. 白人群飞
D. 人口转型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
72. 问题：沃纳（Warner）对位于美国南方腹地的纳奇兹市进行的研究表明，那里的“肤色线”： (sociology)
A. 已不再对种族关系产生强大的影响
B. 是一种划定土地的方式，这样黑人的住房面积就会减少
C. 是为了同化黑人和白人群体而出台的一项新政策
D. 是黑人和白人阶层之间的鲜明分界线，其基础是白人优越的信念
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
73. 问题：童年的社会建构可以追溯到： (sociology)
A. 义务教育的推行
B. 父母与子女之间日益紧密的情感联系
C. 新的儿童消费品，例如衣服、玩具和书籍
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
74. 问题：在马克思的理论中，“生产方式”指的是： (sociology)
A. 工厂生产产品的方式
B. 资本主义条件下衡量生产力的平均尺度
C. 一个社会的技术和人力资源的组织形式
D. 社会上层建筑的一个组成部分
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
75. 问题：去监禁化趋势包括： (sociology)
A. 以社区替代监禁和机构照护
B. 更多地使用监禁作为主要的惩罚形式
C. 将监狱管理工作移交给私营公司
D. 由于资本流动性，导致组织去中心化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
76. 问题：Smart 的著作表明： (sociology)
A. 男性和女性的暴力犯罪率相似
B. 与男性相比，女性的性犯罪行为更有可能被正常化
C. 妇女的犯罪行为往往反映了传统的性别角色
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
77. 问题：艾伦（Allen，2001） 关于护士的研究表明： (sociology)
A. 护士付出了大量的情绪劳动，却没有得到相应的报酬
B. “Project 2000”的政策产生了将护理职业非专业化的效果
C. 越来越多的男性开始从事护理工作，这挑战了人们对这一职业的一些普遍的刻板印象
D. 护士的角色模糊不清，必须在与其他员工和病人的日常互动中不断重新界定
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
78. 问题：以下哪一项最恰当地描述了将社会问题归咎于某一特定群体的做法？ (sociology)
A. 本族中心主义
B. 陈规定型
C. 丢黑锅
D. 制度化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
79. 问题：达伦多夫、雷克斯和哈贝马斯（Dahrendorf, Rex, and Habermas） 关注的焦点是： (sociology)
A. 社会团结和凝聚力
B. 对行动的解释性理解
C. 妇女的经验和性别知识
D. 权力、支配和冲突
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
80. 问题：Sreberny-Mohammadi (1996) 认为，民族文化可以通过以下方式抵制美国文化对媒体的统治： (sociology)
A. 内容本土化，包括更多的“自制”节目
B. 通过禁止卫星天线控制进口产品的分销
C. 让自己的节目“逆向流动”，向帝国社会传播
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
81. 问题：Mulholland (1998) 认为私有化改变了公司与管理者之间的关系，原因是： (sociology)
A. 由于采用了详细的每日工作表，减少了灵活性
B. 在生产过程中，国家比管理者拥有更大的控制权
C. 所有权从小股东转移到高级管理者手中
D. 雇用关系取决于绩效，而非信任和承诺
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
82. 问题：以下哪一项与目前在性别角色和工作场所领域开展的研究结果一致？ (sociology)
A. 在约四分之一有孩子的家庭中，男人在家带孩子，以便妻子可以工作。
B. 大多数女性认为，如今男女在职业选择、晋升和收入方面机会均等。
C. 大多数男性认为，女性应该做家庭主妇，因为男性赚的钱更多。
D. 大多数与职业女性结婚的男性并没有与有工作的妻子平等分担家务和育儿义务。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
83. 问题：社会化是指： (sociology)
A. 婴儿与照料者之间依恋关系的形成
B. 社会理论家用社会原因解释一切的倾向
C. 通过学习社会规范和价值观成为社会一员的过程
D. 社会从传统走向现代的历史进程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
84. 问题：术语“资产”指的是： (sociology)
A. 让穷人感到相对匮乏的具有文化价值的商品和生活标准
B. 一个人从工资或薪水中获得的资金流
C. 经济资源储备，包括土地、股票和银行存款
D. 拥有不同数量的财富的人口“群体”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
85. 问题：根据传统的身份和地位等级，这些上层社会成员中哪些成员的顺序是正确的（地位从高到低）？ (sociology)
A. 首相、约克大主教、英格兰子爵
B. 英格兰侯爵、大不列颠伯爵、国王的兄弟
C. 绅士、高级律师、公爵的长子
D. 国王的孙子、财政大臣、巴斯三等勋章获得者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
86. 问题：社会规范是指： (sociology)
A. 园艺、烹饪和手工制作等创造性活动
B. 社会群体在大众传媒中的符号化表征
C. 关于世界应当如何的宗教信仰
D. 规范社会生活的交往规则和期望
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
87. 问题：“核心家庭”是指 (sociology)
A. 同吃同住的一群人
B. 同代人或几代人构成的亲属关系网
C. 成年人离开家结婚后组成的新家庭
D. 由父母和子女两代人组成的家庭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
88. 问题：新的社会运动的兴起表明了这一点： (sociology)
A. 人们根据务实的问题和关切投票
B. 消费者身份比阶级身份更重要
C. 个人、文化和环境问题与经济利益一样能够调动政治意识
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
89. 问题：以下哪种社会学观点认为社会是一个由相互依存、相互协调的部分组成的系统？ (sociology)
A. 功能主义
B. 冲突理论
C. 符号互动论
D. 角色理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
90. 问题：后福特主义的媒体生产和消费形式包括： (sociology)
A. 为被动受众批量生产标准化产品
B. 基于制片人-广播公司模式而非发行人-广播公司模式的电视节目
C. 针对利基市场的多元化产品
D. 汽车和汽车相关产品的广告越来越多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
91. 问题：马克思说过，通过以工厂为基础的生产发展工人运动，将使工人阶级： (sociology)
A. 本身成为一个阶级
B. 成为一个独立的阶级
C. 自己的阶级
D. 统治阶级
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
92. 问题：在“健康转变”的第三阶段，疾病和死亡的主要原因是： (sociology)
A. 斑疹伤寒、麻疹和霍乱等急性传染病
B. 肺炎和哮喘等呼吸道疾病
C. 慢性退化性疾病，如癌症、心脏病和中风
D. 种类繁多，无法归为一类
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
93. 问题：博尔多（Bordo，1993） 等社会学家将西方文化中“流行的”厌食症归因于： (sociology)
A. 极其清苦、简朴的生活方式
B. 情绪化、安于家庭生活、没有主见的传统女性形象
C. 精神疾病的社会建构，“正常”行为模式由此被病态化
D. 独立、自信的女性新理想，与成就和控制型文化价值观相结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
94. 问题：将社会阶级等概念“操作化”的困难之一在于： (sociology)
A. 定义和指标可能各不相同，难以有效地进行比较
B. 没有可靠的指标来衡量这些争议广泛的观点
C. 这让“空谈理论”失去了乐趣
D. 它对于有关该主题的应用研究、观察研究几乎没有用处
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
95. 问题：在 1990 年的国民健康服务改革中，医院： (sociology)
A. 成为竞争卫生当局采购合同的自治信托机构
B. 成为国有提供商，依赖中央政府提供的资金
C. 日益脱离卫生当局和私人医疗服务提供商
D. 由于医疗服务需求不断下降，医疗机构更不愿意高效经营
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
96. 问题：在 20 世纪 80 年代和 90 年代，法律和秩序通过以下方式私有化： (sociology)
A. 发展私营安保公司
B. 建设私人监狱
C. 引入市场纪律来衡量警察绩效
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
97. 问题：“符应原则”(Bowles & Gintis) 认为： (sociology)
A. 学校教导儿童顺从，是为了让他们为工作做准备
B. 老师和父母对学习往往拥有类似的态度
C. 多写书信的儿童能更好地掌握语言
D. 男孩和女孩的学业成就最近变得相似了
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
98. 问题：在二十世纪中期的英国，阶级隔离现象非常明显： (sociology)
A. 中产阶级自住者通过绅士化迁入内城
B. 工人阶级社区在内城形成，而中产阶级则迁往郊区
C. 中产阶级生活在郊外，而工人阶级生活在城市
D. 上层和中产阶级在公共空间占主导地位，而工人阶级则更注重家庭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
99. 问题：查尔斯·库利 (Charles Cooley) 的镜中自我理论强调 (sociology)
A. 幼儿如何开始认识到自己有独立的身份
B. 一个人很难像别人那样看待自己
C. 一个人的自我概念如何基于他对他人如何看待他的认知
D. 一个人的自我概念如何受到外貌的严重影响
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
100. 问题：酷儿理论认为： (sociology)
A. 异性恋是正常的、最理想的生活方式
B. 我们使用的性别分类和论述是基于真实的内在生理差异
C. 与反常的女性特质相比，反常的男性特质对性别秩序的威胁更大
D. 所有的性别特征都是多元的、碎片式的且经常被重构
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
101. 问题：斯科特（Scott,1991）提出了“权力精英”一词，用来描述： (sociology)
A. 剥削无产阶级的统治阶级或资产阶级
B. 依赖财产所有权和优越生活机会的资本主义阶级
C. 利益一致但没有国家权力的阶级联盟
D. 国家精英，其成员绝大多数来自权力集团
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
102. 问题：一位社会学家正在对当地一家医院的机构权力关系进行研究。该社会学家在医院工作了几个星期，以现场笔记的形式记录数据。这种研究方法被称为 (sociology)
A. 实验法
B. 二手数据分析
C. 参与观察法
D. 调查管理法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
103. 问题：在符号互动论中，米德 (Mead) 将“概括化他人”定义为： (sociology)
A. 他所反对的社会结构理论
B. 我们试图给他人留下的整体印象
C. 幼儿时期的重要人物，向我们传授社会的一般价值观
D. 关于更广泛社会中的人们可能会如何看待我们的行为的一种意象
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
104. 问题：按照戴维斯( Davis,1995)的观点，女性寻求整容手术的原因可能是： (sociology)
A. 他们有根深蒂固的无力感，并极力控制
B. 她们追求“完美”身材，而美丽的形象又助长了这种追求
C. 与文化典范相比，他们认为自己身体的某一部分是可耻的
D. 她们的男性伴侣对她们施加压力，要求她们看起来像超级名模
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
105. 问题：马克思 (1844) 称资本主义导致工人与以下方面的异化： (sociology)
A. 他们生产的产品
B. 生产过程
C. 彼此和整个人类
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
106. 问题：赫贝格 (Herberg,1955) 关于美国宗教的研究表明： (sociology)
A. 少数民族信奉宗教，以获得社会文化的认可
B. 主流信仰越来越与民族认同相一致
C. 主要宗教的道德教义变得相对相似
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
107. 问题：结构功能主义学家将社会描述为： (sociology)
A. 微观层面复杂的交往网络
B. 冲突、不平等和异化的源头
C. 不稳定的社会关系结构
D. 角色和机构的规范性框架
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
108. 问题：Booth (1901) 的研究显示，伦敦的贫困人口比例为： (sociology)
A. 30.70%
B. 27.50%
C. 18.60%
D. 33.20%
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
109. 问题：传统的工人阶级身份主要围绕： (sociology)
A. 制造业相同的工作条件
B. 无产阶级分子的阶级意识
C. 当地社区、大型亲属关系网和共同的业余爱好
D. 迈入中产阶级的集体渴望
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
110. 问题：伯恩斯坦 (Bernstein) 认为，使用“限制型符码”语言会使学生在学校处于不利地位，因为： (sociology)
A. 这种说话方式使他们成为被欺凌的对象
B. 它们指的是明确的、与上下文无关的含义
C. 它们阻止了儿童与同伴群体以外的人交流
D. 它们涉及的句子短小精悍，词汇量小
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
111. 问题：远程工作是一种就业形式，包括： (sociology)
A. 通过求助热线或热线电话经营自己的业务
B. 利用信息技术在家为外部雇主工作
C. 通过灰色经济，在当地网络内从事保姆和其他工作
D. 将非体力劳动与看电视这项休闲活动相结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
112. 问题：弗兰克 (Frank,1967) 称，“欠发达”社会： (sociology)
A. 没有充分参与国际资本主义经济
B. 不愿放弃传统的生活方式
C. 在经济上依赖剥削他们的富裕国家
D. 是“卫星”国家从属的“大都会”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
113. 问题：前苏联的情况支持了克尔 (Kerr) 等人 (1960) 的观点，即： (sociology)
A. 极权主义政权不符合先进工业技术的要求
B. 民主政府为占统治地位的精英服务
C. 先进的工业技术增强了极权主义政权的力量
D. 共产主义社会将权力分散给各政党
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
114. 问题：十九世纪的印刷术革命产生了以下结果： (sociology)
A. 大规模生产、大量流通和严肃内容的衰落
B. 报纸作为一种共享资源被公有化
C. 越来越多的人将观影作为一种新的休闲活动
D. 互联网上的“虚拟社区”减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
115. 问题：“女权主义立场”一词表明： (sociology)
A. 就女权主义忽视的问题表明立场
B. 从女性的角度研究社会
C. 承认女性生活的差异与多样性
D. 倾向于忽视知识的性别性质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
116. 问题：人种学研究产生定性数据的原因在于： (sociology)
A. 研究结果可用于统计分析
B. 在几年时间内进行
C. 它通过内部人士的视角揭示了丰富、详尽的说明
D. 它比较了多个不同案例的研究结果
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
117. 问题：马克思宣称，当发生以下情况时，宗教会消失： (sociology)
A. 道德个人主义新趋势形成时
B. 社会主义革命消除了对资本主义意识形态的需求
C. 教堂出席率降至 15% 以下
D. 人们开始更加相信科学技术
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
118. 问题：以下哪一项不是全球化的特征？ (sociology)
A. 日益认识到世界是一个整体
B. 民族国家权力扩大
C. 通信技术打破了距离
D. 社会关系超越国界
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
119. 问题：一个人的社会地位高于（或低于）他或她出生时的社会地位，他或她就经历了 (sociology)
A. 绝对贫困
B. 相对贫困
C. 纵向流动
D. 横向流动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
120. 问题：调查时应避免提出以下问题： (sociology)
A. 有固定选项的问题
B. 简短的问题
C. 引导性问题
D. 漏斗式问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
121. 问题：认为社会从传统组织形式向现代工业组织形式转变的发展理论被称为： (sociology)
A. 西方化理论
B. 现代化理论
C. 工业化理论
D. 依附理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
122. 问题：在现代社会中，衡量一个人社会地位的标准通常是： (sociology)
A. 年龄
B. 收入
C. 言语流畅程度
D. 职业
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
123. 问题：社会学与常识的区别在于： (sociology)
A. 它侧重于研究人员自身的经历
B. 它几乎不区分世界的本来面目和应有的样子
C. 其知识是从许多不同的研究环境中积累起来的
D. 它是主观的、有偏见的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
124. 问题：肯定世界的宗教： (sociology)
A. 接受传统文化价值观，但提供实现这些价值观的新方法
B. 反对教会教义中失去任何有意义的宗教内容
C. 对主流社会价值观持轻度否定态度
D. 摒弃传统社会的目标和手段，提供乌托邦式的替代方案
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
125. 问题：帕克 (Parker,1976) 提出的“扩展模式”据说是： (sociology)
A. 文员和非熟练体力劳动者的生活方式，他们将闲暇时间视为摆脱异化工作的机会
B. 专业人员和技术工人的特点，他们的工作兴趣延伸到休闲时间中
C. 在工作和休闲之间保持平衡，既不相互联系，也不相互对立，半熟练体力劳动者和文员就是例证
D. 学生倾向于将论文留到最后一刻再写，然后要求延长截止日期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
126. 问题：韦伯 (Weber) 将“阶级处境”定义为： (sociology)
A. 资本家雇主对工人阶级的剥削
B. 一个社会群体对其地位和生活机会的认识
C. 一个人在资本、产品和劳动力市场中的地位，以其经济资源为基础
D. 社会阶级的生活方式，根据消费模式界定。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
127. 问题：1980 年代将市场原则引入教育政策导致的结果是： (sociology)
A. 为高校学生提供更多资金
B. 向地方教育局下放权力和预算控制权
C. 减少了家长的择校选择
D. 通过国家测试和检查加强了国家监管
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
128. 问题：史密斯 (Smith) 和汤林森 (Tomlinson) 认为： (sociology)
A. 在预测教育成就方面，种族背景差异比阶级或性别更重要
B. 学校中的种族主义破坏了少数民族儿童实现机会平等的进程
C. 在决定教育成功与否方面，在校品德远胜于种族背景
D. 教育成就上的性别差异可归因于阶级不平等
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
129. 问题：贝尔 (Bell,1973) 提出的“后工业社会”包括： (sociology)
A. 工会在解决劳资纠纷方面的权力越来越大
B. 重新关注工业生产和制造业
C. 向以知识和信息为基础的服务经济转变
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
130. 问题：白领犯罪被发现的概率很小是因为： (sociology)
A. 只涉及少量资金
B. 无产阶级能够战胜资产阶级
C. 警方对企业犯罪视而不见
D. 在日常商业交易中未被发现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
131. 问题：随着工业资本主义的发展，休闲作为一个概念出现，其含义是： (sociology)
A. 明确的非工作时间和放松时间
B. 规范和有组织的活动，为的是减少社会混乱
C. 通过公共图书馆、博物馆和美术馆发展公民和城市文化
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
132. 问题：当出现以下情况时，就会产生道德恐慌： (sociology)
A. 媒体夸大对异常群体的报道，引起敌对反应
B. 儿童观看暴力或露骨的电影，然后模仿这种行为
C. 受众挑战媒体所体现的族群刻板印象
D. 精英主义者对文化美国化表示担忧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
133. 问题：“人口转型”是一种社会趋势，包括： (sociology)
A. 由于人口迁出率高于迁入率，导致人口数量减少
B. 工业化以来死亡和疾病的主要原因发生了变化
C. 出生率和死亡率上升，导致人口相对年轻
D. 出生率下降、预期寿命延长、人口老龄化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
134. 问题：“滚雪球法”是以下哪一项的例子： (sociology)
A. 概率抽样
B. 非概率抽样
C. 整群抽样
D. 建设性地利用圣诞节假期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
135. 问题：马克思预言的“阶级两极分化”指的是： (sociology)
A. 每个社会阶层被划分为特权较多或较少的阶层
B. 贫富差距日益扩大，导致阶级意识萌芽
C. 中产阶级中间阶层的发展
D. 工人阶级倾向于居住在非常寒冷的地方
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
136. 问题：在十九世纪的工人运动背景下，“并入”的含义是： (sociology)
A. 让工会代表参与政策决策过程
B. 在国家和企业组织之间建立联系
C. 招募女性从事全职有偿工作
D. 将工人阶级组织纳入政治谈判和代表制度中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
137. 问题：数百万进入美国的移民儿童在其定居社区的公立学校学习英语和公民义务。这是以下哪个社会学概念的例子？ (sociology)
A. 文化适应
B. 集体行为
C. 社会分层
D. 社会流动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
138. 问题：资本主义世界经济就是沃勒斯坦 (Wallerstein，1974) 所说的“世界体系”。该术语是指： (sociology)
A. 在一个国家的不同地区之间输送货币的手段
B. 一个有官僚管理体制却没有政治中心的帝国
C. 对影响整个环境的风险和危险的认识
D. 跨种族和文化群体的分工协作单位
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
139. 问题：福柯 (Foucault) 认为，监禁组织： (sociology)
A. 强调人际关系和员工满意度
B. 增加了管理者的权力
C. 剥夺了囚犯之前的身份
D. 将人们隔离起来，并将他们置于监视之下
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
140. 问题：以下哪一项不被视为一个社会层面？ (sociology)
A. 家庭
B. 办公室
C. 地球村
D. 民族国家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
141. 问题：种族认同是指： (sociology)
A. 人口普查中使用的客观的种族类别
B. 基于宗教、语言或历史的群体归属感
C. 强大的多数群体给少数群体贴上种族标签
D. 种族的分散性和多元化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
142. 问题：婚姻似乎正在衰退，因为： (sociology)
A. 独居人口比例降至 29%
B. 许多人长期同居
C. 再婚数量曲线的上升补偿了了初婚数量曲线的下降
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
143. 问题：国家福利的市场模式基于以下原则： (sociology)
A. 个人私下购买福利，部分福利需要经过经济情况调查
B. 向作为“家庭工资”赚取者的男性定期支付福利金
C. 不论收入的全民福利制度
D. 通过国家供给实现社会福利的去商品化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
144. 问题：“贫困女性化”一词指的是： (sociology)
A. 女权主义理论家对“贫困”的批判性解构
B. 由于工资低和更依赖福利，女性陷入贫困的几率增加
C. 在家庭中，管理预算和避免贫困往往是妇女的责任
D. 从事贫困问题研究的女性社会学家人数过多
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
145. 问题：以下哪项不属于新型社区？ (sociology)
A. 基于共同身份和歧视经历的民族社区
B. 在大城市的某些地方形成的同性恋村落
C. 由不受欢迎的讲师组成的社会学界社区
D. 仅在网络空间存在的虚拟社区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
146. 问题：十九世纪使用的“契约劳工”包括： (sociology)
A. 被运往英国殖民地，被迫在恶劣条件下为一个雇主工作的人
B. 通过“大西洋三角”的奴隶贸易贩卖非洲人
C. 在工厂中挑选技术最熟练的工人，在海外为其雇主的公司开展宣传
D. 给最懒惰的工人拔牙，由此不让他们说话
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
147. 问题：文化重组已涉及： (sociology)
A. 经济衰退期间城市的复兴
B. 将工业景观变为旅游景点
C. 通过媒体广告的“符号经济”销售网站和图像
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
148. 问题：以下哪项不属于韦伯（Weber）理想中的官僚机构类型？ (sociology)
A. 非人际规则
B. 文牍繁多
C. 官员等级
D. 薪水
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
149. 问题：以下哪项是幼儿期最重要的社会活动媒介？ (sociology)
A. 学前教育机构
B. 同龄人群体
C. 大众媒体
D. 家庭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
150. 问题：以下哪项不属于“研究目的”？ (sociology)
A. 三角测量
B. 说明
C. 描述
D. 探索
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
151. 问题：十九世纪的“科学”理论曾试图用自然主义术语来解释种族。以下哪种观点未被纳入考虑？ (sociology)
A. 基因学
B. 演变
C. 身高
D. 脑容量
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
152. 问题：以下哪项不是英国政府定期开展的全国性调查？ (sociology)
A. 劳动力调查
B. 一般家庭调查
C. 时尚敏感度调查
D. 家庭开支调查
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
153. 问题：布劳纳（Blauner，1964）认为以下哪个行业最容易疏离员工？ (sociology)
A. 机械化工厂工作
B. 手工生产形式的纺织品
C. 组装厂的汽车制造
D. 自动化的化学加工
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
154. 问题：“分散型城市”可以通过以下方式识别： (sociology)
A. 就业和服务从市中心向较小城镇和农村地区的多个中心转移
B. 随着女性更多地使用当地设施，公共空间实现去性別化
C. 绅士化：中产阶级迁回市内
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
155. 问题：龙勃罗梭（Lombroso）声称： (sociology)
A. 罪犯被社会化为犯罪的“下层社会”
B. 没有什么行在本质上存在偏差
C. 生理缺陷使一些人走上犯罪的道路
D. 女性比男性更不容易遭到逮捕
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
156. 问题：沃纳和默达尔（Warner and Myrdal） 声称，以前是奴隶的黑人之所以没有加入北美城市的 “种族大熔炉”，是因为： (sociology)
A. 白人不信奉自由、平等和民主
B. 他们希望保留强烈的原始民族身份
C. 他们不准备从南方各州移居到北美
D. 公民身份的承诺与持续的歧视相悖
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
157. 问题：伯杰和勒克曼（Berger & Luckmann）认为现实是由社会构建的。他们的意思是： (sociology)
A. 科学家的工作以社会价值观和利益为导向，因此他们会定义和衡量能够支持其理论的现象
B. 人们通过协商共同定义自己的处境，并据此生活，却往往忘记了这些社会世界并不是固定和外在的
C. 社会学家决定什么构成社会现实，并只对社会现实进行衡量
D. “现实”之类的术语并没有超越话语层面的深层含义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
158. 问题：以下哪些团体或组织可以被认定为具有官僚机构的特征？ (sociology)
A. 包括所有血亲、姻亲或收养亲属的一个大家庭或近亲家庭
B. 一个大城市的政府
C. 由按字母顺序轮流主持讨论的成员选择书目的书友会
D. 每年聚集在一起清洁社区的志愿者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
159. 问题：皮尔彻（Pilcher，1999）认为肥皂剧是一种 “女性化的媒体类型”，因为： (sociology)
A. 肥皂剧中的大部分角色都是女性
B. 它们代表了女性既被驯服又独立的形象
C. 它们疏远女性，并吸引男性观众
D. 女性电视制作人最有可能从事这一领域的工作
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
160. 问题：其中哪项不是汤森（Townsend，1979）提出的相对贫困指标之一？ (sociology)
A. 不能单独使用浴缸或淋浴
B. 在有严重结构缺陷的房屋中居住
C. 上一年购买的 DVD 少于二十张
D. 上一年假期不足一周
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
161. 问题：进入幼儿园后仍然吃手指的儿童往往会因为这种行为而受到嘲笑和讥讽。在这种情况下，会采取哪种社会处罚措施？ (sociology)
A. 正式的积极处罚
B. 正式的消极处罚
C. 不正式的积极处罚
D. 不正式的消极处罚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
162. 问题：政治文化的概念是指 (sociology)
A. 小说或绘画等文化产品反映创作者的政治意识形态的方式
B. 一种文化的成员广泛认同的基本信仰和政治倾向
C. 公职人员的共同政治信仰和态度
D. 大众传媒的意识形态偏见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
163. 问题：华特迪士尼、索尼和时代华纳是以下哪一项的代表： (sociology)
A. 跨国公司
B. 多媒体帝国
C. 所有权集中在一家媒体
D. 政府所有的公司
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
164. 问题：社会变革平衡理论强调 (sociology)
A. 全球化
B. 稳定与社会结构
C. 世俗主义与机械化
D. 工业化
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
165. 问题：以下哪项最恰当地描述了美国政府使用的贫困定义？ (sociology)
A. 它明确的贫困线水平是 1960 年代确定的，此后根据通货膨胀情况进行了调整。
B. 在确定贫困线时，它包括政府服务的价值，如医疗补助或公共住房。
C. 它基于相对贫困的概念，贫困线随着收入分配的变化而变化。
D. 它基于生活方式的概念，贫困线因个人需求而异。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
166. 问题：划定“绝对”贫困线是为了显示 (sociology)
A. 一个社会最贫困的程度
B. 维持生计所需的最低收入估计金额
C. 相对于其文化规范和价值观而言的贫困家庭
D. 一座城市贫困集中的地区
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
167. 问题：“目视法”涉及： (sociology)
A. 快速阅读文本，理解其大意
B. 从你在公共场所看到的任何人身上采集样本
C. 扫描表格，找出一般模式和重要数字
D. 随时关注研究参与者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
168. 问题：以下哪项不是 1979 年保守党政府用来削弱工人运动力量的策略？ (sociology)
A. 规定所有罢工行动均为非法
B. 对纠察活动施加限制
C. 禁止基本与工人自身工作条件无关的政治罢工
D. 将（支持其他地方工人的）二次行动定为非法行为
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
169. 问题：在十九世纪，同性恋被视为： (sociology)
A. 让同性恋者引以为豪的正面身份
B. 绝对的禁忌，这意味着所有同性恋者都被孤立
C. 对“强制性异性恋 ”造成威胁的男性从属形式
D. 证实了双性别模式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
170. 问题：对于连续几代出生率略高于死亡率的人口，其人口金字塔很可能呈现以下哪种形状？ (sociology)
A. 顶部比中间宽
B. 底部比顶部宽
C. 中间突出
D. 两侧平行
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
171. 问题：“新种族主义”指： (sociology)
A. 以民族主义自豪感为掩饰的一种更微妙的偏见形式
B. 对种族主义思想进行后现代解构，以揭示其缺乏深度
C. 在网络空间等新兴社会生活领域发现的种族主义做法
D. 质疑民族主义政治的反法西斯运动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
172. 问题：Giselle 以优异的成绩从大学管理专业毕业。她随后立即被一家大公司聘用，并接受了一个初级管理职位，然后很快晋升到中级管理职务。十年后，Giselle 仍然担任中层管理职位，并看到比她资历更浅的男同事获得晋升。以下哪种现象能够最好地解释 Giselle 晋升乏力的原因？ (sociology)
A. 玻璃天花板
B. 性别恒常性
C. 就业不充分
D. 玻璃电梯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
173. 问题：黑手党是哪一项的例子： (sociology)
A. 白领犯罪
B. 有组织的犯罪
C. 非刑事犯罪
D. 全球恐怖主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
174. 问题：戈德索普（Goldthorpe）将“服务阶级”明确为： (sociology)
A. 代表国家行使权力的非体力劳动者
B. 在受聘于大企业的咨询公司工作的人员
C. 十九世纪受雇从事家政服务的青年男女
D. 曾在军队工作过的人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
175. 问题：十九世纪工业生产的特点是： (sociology)
A. 越来越多的妇女担任高级职位
B. 家庭手工业和在家庭领域从事计件工作的家庭工作者
C. 所有权和控制权分离的“管理革命”
D. 电动机械和工人在大型工作场所集中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
176. 问题：卡斯特（Castells, 1977）提出的术语“集体消费”是指： (sociology)
A. 保守党政府将公共服务私有化
B. 同龄人购物的生活方式
C. 集邮爱好者患上的一种肺结核病
D. 国家提供的医疗、住房和教育服务
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
177. 问题：在十七、十八世纪的伦敦，由同性恋者组成的反主流亚文化被称为： (sociology)
A. 政客
B. 莫莉
C. 玩偶
D. 罗莉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
178. 问题：Robert 与 Tanya 已婚，与他们的三个孩子生活在一起。他们的家庭单位被称为 (sociology)
A. 出身家庭
B. 核心家庭
C. 扩展家庭
D. 公社家庭
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
179. 问题：在涂尔干（Durkheim）的著作中，术语“集体表象”是指： (sociology)
A. 营造归属感的热烈仪式
B. 公认的诸神形象或图腾
C. 共同的思想和道德价值观，通常以某一物品或人物为象征
D. 用来模糊阶级分化的意识形态工具
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
180. 问题：以下哪项不是极权主义社会的特征？ (sociology)
A. 灌输和宣传
B. 公民迁徙自由
C. 一党专制
D. 集中计划的经济
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
181. 问题：弗洛伊德（Freud'）所说的“自我”是指： (sociology)
A. 可能被压抑的无意识的本能驱动力
B. 本我：意识和无意识元素的不稳定混合体
C. 在实际、理性的层面上调节情感驱动力的意识部分
D. 渴望归属感且可能有自卑情结的神经质心理
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
182. 问题：以下哪种理论关注社会如何开展必要的活动来维持秩序和稳定？ (sociology)
A. 功能主义
B. 互动主义
C. 理性选择理论
D. 冲突理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
183. 问题：以下哪项属于非公开访问的个人文件？ (sociology)
A. 政府“白皮书”
B. 保密病历
C. 家庭账簿
D. 企业的股份登记册
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
184. 问题：使用 11+ 考试的三分系统为哪一项筛选学生： (sociology)
A. 在学区外的热门学校
B. 私立、公立和综合学校
C. 文法学校、技术学校和现代中学
D. 理工学院、学院和大学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
185. 问题：涂尔干 （Durkheim）将社会事实定义为： (sociology)
A. 源于集体和社会的行为、思考和感觉方式
B. 科学家在社会环境中构建知识的方式
C. 收集的有关社会现象的数据被证明是正确的
D. 不以外部物质世界为基础的思想和理论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
186. 问题：媒体影响的媒体主题模式认为： (sociology)
A. 受众选择性地解读他们想听到的内容
B. 内容分析是确定媒体报道主题的最佳方法
C. 受众被动地吸收向他们提供的任何信息
D. 社会互动强化了受众选择的理念和形象
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
187. 问题：鲍比（Bowlby）关于母爱剥夺的论文称： (sociology)
A. 生活贫困的母亲无法给予子女其他儿童能享有的资源
B. 失去早期对母亲的安全依恋的儿童，日后很容易在身体、智力和社交方面受到伤害
C. 在新妈妈的叙事中，“为人母”是一种社会建构的活动
D. 剥夺是孩子继承的，通常是通过他们的母亲遗传给他们的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
188. 问题：十九世纪民族国家之间之所以可能发生战争，是因为： (sociology)
A. 世界被分割成几个对立的海外帝国
B. 工业化提供了更好的交通、技术和管理
C. 经济、政治和军事竞争激烈
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
189. 问题：以下哪项不是富尔彻与斯科特（Fulcher & Scott） 确定的社区标准？ (sociology)
A. 共同的认同感和归属感
B. 涉及全面关系的共同活动
C. 固定的地点
D. 基于共同利益的集体行动
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
190. 问题：1916 年至 1919 年的“大移民”意味着芝加哥成为一个种族多元化的城市。其后果是： (sociology)
A. 同化：“种族大熔炉”消解了所有种族界限
B. 多元文化主义：所有民族身份都得到平等的认同
C. 大多数民族融入了主流社会，但黑人仍在城市的贫民窟中
D. 种族主义：东道国白人对移民充满敌意和偏见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
191. 问题：斯科特（Scott,1990 ）认为，一份文件如果符合以下条件，即为“真实”： (sociology)
A. 是真诚而准确的叙述，不带政治偏见
B. 是所有未能留存下来的类似文件的代表
C. 既有字面意思，又有可解释的意思
D. 是已知著作的 “完好”原件或可靠副本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
192. 问题：以下哪项不是全球旅游业的结果？ (sociology)
A. 降低卖淫和性旅游的比例
B. 发展中国家可以将它当作重要的收入来源
C. 在贫穷国家剥削廉价、不受管制的劳动力
D. 我们更加了解 “其他”社会群体和生活方式
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
193. 问题：撒切尔政府没有努力实现的目标是： (sociology)
A. 市场化和私有化
B. 个人自由、选择和责任
C. 为单亲父母、学生和失业者提供丰厚的经济福利
D. 福利国家的倒退
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
194. 问题：秘密参与观察的伦理问题之一是： (sociology)
A. 无法撰写全面的实地记录或谈话记录
B. 在你到场的原因方面欺骗受访者
C. 在自然环境之外观察人
D. 对参与者造成身体伤害
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
195. 问题：资产阶级化理论认为： (sociology)
A. 资本家正在被拥有官僚权力的受薪经理所取代
B. 富裕的工人阶级正在采用中产阶级的价值观和生活方式
C. 由于工作场所引入了新技术，白领职业正在“去技能化”。
D. 阶级结构分化，不再有明显的社会阶层
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
196. 问题：妇女被排除在公共领域之外的原因是： (sociology)
A. 工业资本主义将中产阶级的家庭与工作场所区分开来
B. 有偿就业者被“排挤”到特定领域
C. 要想在“主流”政治中取得成功而又不损害其女性特质，是很困难的
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
197. 问题：经济援助在很大程度上未能促进发展中国家的现代化，原因是： (sociology)
A. 没有明确界定的项目可供资金使用
B. 联合国拒绝呼吁富裕国家为其提供资金
C. 连本带利的偿债金额可能大于收到的金额
D. 连本带利的偿债金额可能大于收到的金额
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
198. 问题：恐怖主义与芝加哥学派所述的犯罪类型有何不同？ (sociology)
A. 在更大的范围内，往往是在全球范围内实施，而且组织严密
B. 它与国家及其公民之间的政治冲突有关
C. 它可能对国际关系产生深远的影响
D. 以上所有选项
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
199. 问题：人际关系方法强调以下方面的重要性： (sociology)
A. 在员工与客户互动时对他们进行仔细审查
B. 团队合作、沟通和员工满意度
C. 严格控制和纪律，确保高生产率
D. 在工作场所提供治疗和咨询
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：sociology
200. 问题：多姆霍夫（Domhoff）认为以下哪项不是美国的决策过程？ (sociology)
A. 意识形态过程
B. 剥削过程
C. 政策制定过程
D. 候选人遴选过程
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------