----------------------------------------
科目：us_foreign_policy
0. 问题：联合国安全理事会的组织结构是怎样的？ (us_foreign_policy)
A. 5 个拥有否决权的常任理事国，10 个无否决权的非常任理事国
B. 5 个常任理事国和 10 个非常任理事国，均拥有否决权
C. 10 个拥有否决权的常任理事国，5 个无否决权的非常任理事国
D. 15 个拥有否决权的常任理事国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
1. 问题：东京湾决议的意义是什么？ (us_foreign_policy)
A. 让美国得以加强对越南的介入
B. 说明了公众舆论对美国外交政策的影响
C. 加强了国会对越南战争的控制
D. 减少了美国对越南的介入
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
2. 问题：哪一个不是对美国构成威胁的非国家行为者？ (us_foreign_policy)
A. 恐怖分子
B. 有组织的犯罪
C. 毒品贩子
D. 中国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
3. 问题：谁是第一位访问共产主义中国的美国总统？ (us_foreign_policy)
A. 理查德·尼克松
B. 乔治·赫伯特·沃克·布什
C. 吉米·卡特
D. 罗纳德·里根
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
4. 问题：《削减战略武器条约》是第一个协定 (us_foreign_policy)
A. 由美国和苏联签署，主题是核武器。
B. 削减欧洲的常规武器。
C. 被美国参议院否决。
D. 要求销毁许多远程核导弹。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
5. 问题：冷战对美国例外论的影响是什么？ (us_foreign_policy)
A. 彻底终结了美国例外论的影响
B. 美国作为“自由世界领袖”的地位强化了例外论。
C. 美国实力在全球的扩张挑战了例外论的核心假设
D. B 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
6. 问题：为什么富兰克林·罗斯福在 20 世纪 30 年代最初支持美国的“孤立主义”立场？ (us_foreign_policy)
A. 他认为，美国经济复苏的关键在于内部改革，而非国际谈判
B. 他认为，德国统治欧洲符合美国的利益
C. 他一贯赞成孤立主义
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
7. 问题：什么是“新民粹主义”？ (us_foreign_policy)
A. 一股主张新孤立主义的思潮
B. 一股主张国际主义的思潮
C. 一种美国文化优越感的表现
D. 在制定外交政策时更多地考虑公众意见
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
8. 问题：第一次世界大战是如何将经济实力从欧洲转移到美国的？ (us_foreign_policy)
A. 这场战争使欧洲的人口水平低于美国
B. 美国在战后夺取了德国的资源
C. 欧洲国家向美国支付援助款
D. 美国成为债权国和金融中心，欧洲的战争支出提振了美国经济
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
9. 问题：在美国政府中，宣战权属于 (us_foreign_policy)
A. 美国总统。
B. 国防部长。
C. 参谋长联席会议主席。
D. 国会。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
10. 问题：冷战背景如何塑造了美国对第三世界的看法？ (us_foreign_policy)
A. 美国忽视第三世界
B. 从地缘政治角度看待当地事态发展
C. 美国毫无保留地支持非殖民化
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
11. 问题：北约对科索沃的干预有何独特之处？ (us_foreign_policy)
A. 这是美国首次介入巴尔干半岛
B. 这是北约首次使用军事力量
C. 这是第一次仅靠制空权取胜的战争
D. 这是第一次使用“智能武器”的战争
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
12. 问题：根据系统理论，一个国家外交政策的主要决定因素是什么？ (us_foreign_policy)
A. 一个国家领导人的性格
B. 国际体系中的权力分配
C. 一个国家政府体系内的权力分配
D. 一个国家的政治意识形态
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
13. 问题：为什么在哪些国家拥有核武器的问题上存在如此多的不确定性？ (us_foreign_policy)
A. 领导人有撒谎的动机
B. 如果领导人透露计划，他们更有可能受到攻击
C. 领导人不会总是允许外国监察员参与核计划
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
14. 问题：在美国政治中，给予其他国家官方认可的权力属于 (us_foreign_policy)
A. 参议院。
B. 总统。
C. 国务卿。
D. 参谋长联席会议主席。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
15. 问题：《莫斯科削减进攻性战略武器条约》的作用是什么？ (us_foreign_policy)
A. 要求美国和俄罗斯遣散军队
B. 要求美国和俄罗斯拆除大量核武器
C. 禁止建立新的军事基地
D. 禁止使用短程核武器
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
16. 问题：什么是“开放门户政策”？ (us_foreign_policy)
A. 美国声明美国一直对中国移民开放
B. 美国宣布中国应被美国、日本和欧洲帝国瓜分
C. 美国宣布中国应对美国贸易和传教士开放
D. 美国支持中国经济保护主义的声明
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
17. 问题：国际贸易通常对两国都有利，那么，为什么各国要试图保护本国企业免受国际市场的影响？ (us_foreign_policy)
A. 领导层的不理性
B. 自由贸易的成本是集中的，但利益是分散的
C. 政体类型
D. 国际冲突阻碍贸易
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
18. 问题：为什么老布什在 1991 年海湾战争后允许萨达姆·侯赛因继续掌权？ (us_foreign_policy)
A. 美国火力不足
B. 担心石油供应
C. 联合国授权有限，担心旷日持久的冲突
D. 地形复杂，担心平民伤亡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
19. 问题：为什么自由国际主义者认为国际机构对美国的大战略很重要？ (us_foreign_policy)
A. 这些机构允许美国退出国际舞台
B. 这些机构符合美国的利益
C. 美国没有能力单独行动
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
20. 问题：杜鲁门主义的意义是什么？ (us_foreign_policy)
A. 表明了希腊和土耳其在美国利益中的特殊地位
B. 这是杜鲁门首次就欧洲事务发表声明
C. 表明美国不愿卷入其直接影响范围之外的事件
D. 表明美国现在将从地缘政治的角度来看待所有地方反抗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
21. 问题：石油和其他自然资源贸易对发展中国家有什么影响？ (us_foreign_policy)
A. 使国家民主化
B. 没有实际影响
C. 促进了政权的稳定
D. 改变了投资者的性质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
22. 问题：在美国历史上的大部分时期，外交政策的主导方针可以归类为 (us_foreign_policy)
A. 遏制。
B. 新保守主义。
C. 孤立主义。
D. 保护主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
23. 问题：是什么导致英国对其美洲殖民地征收新税？ (us_foreign_policy)
A. 增加乔治三世国王的财富
B. 与法国的战争成本不断增加
C. 对美国日益繁荣的愤怒
D. 来自富商的压力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
24. 问题：“全球化不是我们可以推迟或关闭的。这是一种经济力量，就像风或水等自然力量一样”是谁说的？ (us_foreign_policy)
A. 罗纳德·里根
B. 乔治·索罗斯
C. 比尔·克林顿
D. 乔治·沃克·布什
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
25. 问题：战争是“以其他方式延续政治”的观点有助于理解 (us_foreign_policy)
A. 外交是全球政治中最悄无声息的影响力工具。
B. 政党之间的斗争方式。
C. 政府利用军队帮助实现政策目标的想法。
D. 民主党和共和党在伊拉克战争问题上的分歧。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
26. 问题：美国外交政策自由主义的关键要素是什么？ (us_foreign_policy)
A. 促进民主、自由贸易和国际制度
B. 联盟、外交和保护主义
C. 权力平衡、自给自足和审慎
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
27. 问题：1865 年前后美国扩张的主要区别是什么？ (us_foreign_policy)
A. 1865 年后，美国扩张的是领土而非市场
B. 1865 年后，美国扩张的是市场而非领土
C. 1865 年后，美国的扩张仅限于拉丁美洲
D. 美国的扩张在 1865 年后结束
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
28. 问题：艾森豪威尔总统在他的告别演说中反对“军工复合体”的理由是什么？ (us_foreign_policy)
A. 资本主义对利润的追求是武装冲突的主要原因
B. 美国不再需要强大的军事力量
C. 军费开支使军火工业对政治和政府产生了不必要的影响
D. 私营公司会削弱军队的作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
29. 问题：在联合国内部，真正的权力属于 (us_foreign_policy)
A. 安全理事会。
B. 众议院。
C. 部长理事会。
D. 秘书处。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
30. 问题：总的来说，保守派和自由派在国防开支问题上有什么不同？ (us_foreign_policy)
A. 保守派对增加国防开支持怀疑态度；自由派主张增加国防开支。
B. 保守派倾向于社会开支而非国防开支；自由派倾向于国防开支而非社会开支。
C. 保守派主张增加国防开支；自由派普遍对增加国防开支持怀疑态度。
D. 保守派强调强劲的经济；自由派强调强大的军事准备。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
31. 问题：政府间组织很少做下列哪项？ (us_foreign_policy)
A. 提供强有力的执法
B. 监控各方
C. 提供讨论论坛
D. 降低协议的交易成本
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
32. 问题：以下哪一项可能制约美国外交政策的制定？ (us_foreign_policy)
A. 其他国家的外交政策
B. 国际法
C. 政府间组织
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
33. 问题：什么是直接外交？ (us_foreign_policy)
A. 国会议员直接与外国政府谈判
B. 国家领导人之间的面对面会谈
C. 总统就外交政策问题向国会咨询
D. 不涉及第三方谈判代表的双边会谈
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
34. 问题：克林顿政府对俄罗斯经济的政策是什么？ (us_foreign_policy)
A. 美国抑制了俄罗斯经济的市场化
B. 美国推动了俄罗斯经济的市场化
C. 美国支持自然资源公有制
D. 无，美国只关心安全问题
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
35. 问题：多极体系中有多少大国？ (us_foreign_policy)
A. 0 个
B. 1 个
C. 2 个
D. 3 个或以上
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
36. 问题：为什么美国人相信他们可以在 1776 年后建立一个不同的帝国？ (us_foreign_policy)
A. 这将是一个“自由帝国”
B. 这个帝国将是多元文化的
C. 这种类型的帝国将建立在扩张的基础上
D. 这将是一个没有奴隶制的帝国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
37. 问题：国防和社会开支之间的权衡通常被称为以下两者之间的选择： (us_foreign_policy)
A. 面包和黄油。
B. 战争与和平。
C. 枪与黄油。
D. 炸弹和书。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
38. 问题：查尔斯·克劳瑟默在描述冷战后体系时所说的“单极时刻”是什么意思？ (us_foreign_policy)
A. 美国与世界其他国家分享权力的机会
B. 利用苏联解体扩大美国实力的机会
C. 一个没有面临任何威胁的国际体系
D. 美国永无止境的统治
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
39. 问题：以下哪一项认为在国外使用武力做好事（如人权保护、民主等）是不道德的？ (us_foreign_policy)
A. 现实主义
B. 理想主义
C. 自由主义
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
40. 问题：现实主义者认为，国际体系与国内体系的根本区别是什么？ (us_foreign_policy)
A. 武装冲突
B. 无政府状态
C. 制度
D. 没有共同语言
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
41. 问题：哪一个不是政府间组织在促进人权方面不力的原因？ (us_foreign_policy)
A. 此类组织只是确定已支持人权的国家
B. 对于哪些领导人会虐待公民，他们无法获得足够的信息
C. 此类组织几乎没有能力约束滥用职权的领导人
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
42. 问题：为什么“费城体系”会与美国例外论联系在一起？ (us_foreign_policy)
A. 该体系支持更多地参与欧洲政治
B. 该体系被制定成欧洲政治的对立面
C. 该体系建立了一支庞大的常备军
D. 台体系支持美国政治权力的集中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
43. 问题：以下哪一项可能制约美国外交政策的制定？ (us_foreign_policy)
A. 其他国家的外交政策
B. 国际法
C. 政府间组织
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
44. 问题：缓和紧张局势与相互安全的坚定保证相结合，代表了美国对共产主义世界外交政策的转变，这一转变是由谁开创的？ (us_foreign_policy)
A. 理查德·尼克松
B. 尤金·麦卡锡
C. 林登·约翰逊
D. 罗伯特·肯尼迪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
45. 问题：以下哪一项不是“美国信条”的组成部分？ (us_foreign_policy)
A. 自由
B. 平等
C. 独裁政治
D. 个人主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
46. 问题：在执政初期，里根的外交和国防政策强调 (us_foreign_policy)
A. 核裁军。
B. 缓和。
C. 反共产主义。
D. 国际自由贸易。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
47. 问题：越南战争可以理解为 (us_foreign_policy)
A. 一场深刻分裂美国并助长对美国政府的犬儒主义的战争。
B. 遏制主义的一个例证，因为美国的介入旨在防止南越落入共产党手中。
C. 一个例证，说明除非有明确的目标和民族意志，即使是一个大国也可能无法战胜意志坚定的敌人。
D. 以上都对。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
48. 问题：协助总统制定和执行美国外交政策的行政部门被称为 (us_foreign_policy)
A. 联合国。
B. 国家安全委员会。
C. 美国国务院。
D. 国家安全局。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
49. 问题：美国历史上和平时期国防开支增幅最大的一次发生在哪位总统任内？ (us_foreign_policy)
A. 吉米·卡特
B. 罗纳德·里根
C. 比尔·克林顿
D. 德怀特·艾森豪威尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
50. 问题：2005 年，是什么引起了涉及国家安全局的公众骚动？ (us_foreign_policy)
A. 美国国家安全局在未获得授权的情况下监听美国公民的通讯，这一事件被曝光
B. 一份遭到泄露的备忘录将 2001 年 9 月 11 日的事件与民主党全国委员会联系起来
C. 美国国家安全局在古巴关塔那摩虐待囚犯的事件被曝光
D. 一份措辞严厉的报告谴责小布什政府“布什政府为发动伊拉克战争提出的理由毫不充分可靠”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
51. 问题：什么是马歇尔计划？ (us_foreign_policy)
A. 一项为重建欧洲提供经济援助的计划。
B. 一项援助希腊和土耳其对抗苏联和苏联支持的威胁的计划
C. 一项向欧洲提供军事援助以对抗苏联威胁的计划
D. 一项旨在阻止亚洲共产主义的计划
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
52. 问题：官僚政治表明，在核武器问题上，我们应该担心以下哪一项？ (us_foreign_policy)
A. 有能力威慑最强大的对手
B. 有能力威慑小国
C. 如何识别和应对核攻击；谁控制武器
D. 官僚政治没有提供有关核扩散和核使用的信息
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
53. 问题：根据国际制度学家的观点，国际制度旨在解决什么问题？ (us_foreign_policy)
A. 战争
B. 无政府状态
C. 集体行动和协调问题
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
54. 问题：“世界新秩序”是什么意思？ (us_foreign_policy)
A. 一种美国领导的新民主国际主义
B. 一种美中之间的新力量均衡
C. 一种新的全球经济框架
D. 一种新的全球化时代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
55. 问题：最著名也可能是最重要的国际组织是 (us_foreign_policy)
A. 联合国。
B. 北大西洋公约组织 (NATO)。
C. 石油输出国组织 (OPEC)。
D. 世界贸易组织 (WTO)。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
56. 问题：“美国乘法表”是什么意思？ (us_foreign_policy)
A. 美国人口增长
B. 美国财政增长
C. 美国军事能力的增强
D. 美国国际影响力提升
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
57. 问题：全球和区域国际贸易协定通过以下哪种机制发挥作用？ (us_foreign_policy)
A. 多个问题上的互惠
B. 参与者的声誉问题
C. 为适应组织而支付的附加费用（如欧盟的共同农业政策）
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
58. 问题：林肯为什么反对美国向南扩张？ (us_foreign_policy)
A. 因为会使美国经济枯竭
B. 因为要在反对奴隶制上妥协
C. 因为会增加移民到美国的人数
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
59. 问题：美国和苏联之间日益紧张的关系导致制定了一项政策，约翰·福斯特·杜勒斯称之为 (us_foreign_policy)
A. “相互保证毁灭”。
B. “边缘政策”。
C. “现实主义”。
D. “事不关己”。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
60. 问题：为什么有些学者声称里根“赢得了冷战”？ (us_foreign_policy)
A. 里根第一任期的军费开支迫使苏联履行其国际承诺
B. 里根支持与苏联接触
C. 里根支持对共产主义采取更温和的态度
D. 里根削减了军费开支，这给了苏联改革的空间
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
61. 问题：美国例外论对全球经济有何影响？ (us_foreign_policy)
A. 支持使用关税
B. 支持国有化
C. 支持全球贸易自由化
D. 支持财富再分配
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
62. 问题：自由国际经济秩序的主要制度是什么？
1、关税与贸易总协定
2、国际货币基金组织
3、世界银行
4、北大西洋公约组织 (us_foreign_policy)
A. 仅 4
B. 2 和 3
C. 1、2 和 3
D. 1、2、3 和 4
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
63. 问题：根据罗森瑙的说法，在解释美国的外交政策行为时，需要考虑哪个重要因素？ (us_foreign_policy)
A. 国际体系的外部环境
B. 国内环境、政府和官僚主义
C. 总统的个性。
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
64. 问题：目前国际体系中有多少国家可能拥有核武器？ (us_foreign_policy)
A. 不到 7 个
B. 8 个到 15 个
C. 16 个至 25 个
D. 超过 25 个
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
65. 问题：为什么美国国家安全委员会第 68 号文件被视为美国冷战外交政策的转折点？ (us_foreign_policy)
A. 该文件表明了经济遏制的首要地位
B. 该文件表明了与苏联接触的愿望
C. 该文件表明了向军事遏制的转变
D. 该文件摒弃了遏制的想法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
66. 问题：“无赖国家”是什么意思？ (us_foreign_policy)
A. 冷战期间与苏联结盟的国家
B. “国际大家庭”之外的国家
C. 共产主义国家
D. 前苏联国家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
67. 问题：欧洲国家应该远离拉丁美洲的外交政策原则被称为 (us_foreign_policy)
A. 鲍威尔主义。
B. 罗斯福主义。
C. 布什主义。
D. 门罗主义。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
68. 问题：为什么当代欧洲自由民主党倾向于反对例外论对美国外交政策的影响？ (us_foreign_policy)
A. 他们认为这是对欧洲全球影响力的挑战
B. 他们认为这是美帝国主义在意识形态上的伪装
C. 他们认为这是一个暂时的现象
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
69. 问题：例外论在何种意义上将孤立主义和国际主义战略联系起来？ (us_foreign_policy)
A. 两者都支持世界政府
B. 两者都关注美国实力的衰落
C. 无关联——两者在根本上对立
D. 两者都可以被视为实现相同自由目标的不同手段
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
70. 问题：为什么现实主义者倾向于反对例外论对美国外交政策的影响？ (us_foreign_policy)
A. 例外论导致对集体安全的关注减少
B. 例外论削弱了世界政府的前景
C. 例外论增强了世界政府的前景
D. 例外论导致对安全、权力和利益的关注减少
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
71. 问题：美国冷战外交政策的社会经济解释有哪些特点？ (us_foreign_policy)
A. 关注阶级和经济利益
B. 关注自由主义意识形态
C. 关注语言和文化
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
72. 问题：保罗·肯尼迪在《大国的兴衰》中提出了什么观点？ (us_foreign_policy)
A. 由于低增长和通货膨胀，世界上所有主要经济体都在衰退
B. 美国不再是超级大国，正在衰落
C. 美国的软实力将使其避免衰落
D. 日本的崛起被夸大了
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
73. 问题：参谋长联席会议由以下人员组成 (us_foreign_policy)
A. 总统的重要国内外政策顾问。
B. 每天与总统会面的外交政策顾问。
C. 武装部队各军种的指挥官，以及一名主席和一名副主席。
D. 美国陆军最高级别的将军。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
74. 问题：什么是美国例外论？ (us_foreign_policy)
A. 认为美国不同于其他大国，因为它不仅关心实力，而且关心原则。
B. 认为美国与众不同，因为它是世界上最强大的国家。
C. 认为美国是和平主义者。
D. 认为美国与众不同，因为它比其他国家更受经济因素的驱动。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
75. 问题：哪个机构负责收集和解释有关外国的情报，以便决策者做出正确的外交决策？ (us_foreign_policy)
A. 中央情报局 (CIA)。
B. 美国联邦调查局 (FBI)。
C. 国家安全委员会。
D. A 和 B 均正确。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
76. 问题：由 185 个国家组成、旨在稳定货币兑换和世界经济的国际合作组织是 (us_foreign_policy)
A. 世界银行。
B. 联合国。
C. 联合国儿童基金会。
D. 国际货币基金组织。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
77. 问题：哪些政策是离岸制衡大战略的一部分？ (us_foreign_policy)
A. 保持美国和其他国家之间的平衡，不结盟
B. 均等地投资国内和国际安全，均衡防范恐怖主义和其他国家
C. 接受多极化，在国际上更加克制，要求其他国家承担自己的安全负担。
D. 将美国孤立于国际体系之外，不谋求全球权力
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
78. 问题：什么是马歇尔计划？ (us_foreign_policy)
A. 一项旨在帮助欧洲经济复苏的计划
B. 一项试图削弱苏联体制对欧洲人的潜在吸引力的计划
C. 一项在使美国影响力在欧洲根深蒂固的援助计划
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
79. 问题：1814 年，是什么让美国躲过了英国制造的灾祸？ (us_foreign_policy)
A. 海军胜利
B. 外交
C. 英国专注于欧洲事务
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
80. 问题：9/11 委员会针对美国情报界提出的主要组织变革是什么？ (us_foreign_policy)
A. 成立国土安全部
B. 将国防部情报机构转移到中央情报局，以便更好地协调
C. 设立国家情报总监
D. 将美国联邦调查局的国内情报部门转移到中央情报局
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
81. 问题：为协调美国外交和军事政策而成立的政府机构被称为 (us_foreign_policy)
A. 国家安全委员会。
B. 五角大楼。
C. 国防政策研究所。
D. 参谋长联席会议。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
82. 问题：从马克思主义的角度来看，是什么推动了美国的外交政策？ (us_foreign_policy)
A. 经济保护主义
B. 阶级意识
C. 寻找新市场
D. 上层建筑
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
83. 问题：为什么美国例外论会导致反对世界政府？ (us_foreign_policy)
A. 其普遍的反国家主义反对中央集权政府
B. 例外论认为世界政府不切实际
C. 例外论认为联合国是一种充分的全球治理形式
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
84. 问题：下列哪项认为国家是国际关系中的主要行为者？ (us_foreign_policy)
A. 现实主义
B. 理想主义
C. 自由主义
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
85. 问题：石油在塑造美国外交政策方面的重要性有助于凸显 (us_foreign_policy)
A. 军事优势的重要性。
B. 石油的重要性常常被过分夸大。
C. 外交政策中的经济手段日益重要。
D. 需要钻探国内资源。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
86. 问题：总统在军事方面的主要文职顾问是 (us_foreign_policy)
A. 国家安全顾问。
B. 中央情报局局长。
C. 国防部长。
D. 国务卿。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
87. 问题：冷战期间美国外交政策的理念方法与同一时期的现实主义有何不同？ (us_foreign_policy)
A. 更加重视经济因素
B. 更加重视物质利益和权力
C. 更加重视意识形态和信仰
D. 更加重视地缘政治
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
88. 问题：在老布什和克林顿执政期间，总统和国会的关系是如何发展的？ (us_foreign_policy)
A. 国会坚持其在外交政策上的首要地位
B. 美国的外交政策变得相当分散
C. 总统欣然接受国会的影响
D. 以上都不是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
89. 问题：以下哪一点支持美国单边主义的论点？ (us_foreign_policy)
A. 仁慈霸权
B. 多边主义无效
C. 美国实力
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
90. 问题：从历史上看，美国国防开支的一般模式是怎样的？ (us_foreign_policy)
A. 随着时间的推移稳步增长。
B. 战争期间开支增加，复员使开支下降，但没有恢复到战前水平
C. 发生了不可预测的波动。
D. 战争期间增加开支，战争结束后进一步增加开支，以准备未来的交战。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
91. 问题：国际发展可能与国家安全有关，为什么？ (us_foreign_policy)
A. 对国家的威胁集中了政治和经济权力，威胁到国家的发展
B. 太多的伤亡消耗了国家的生产力
C. 对国家的威胁助长了社会主义
D. 两者是相关的，但没有因果关系
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
92. 问题：什么是“多米诺理论”？ (us_foreign_policy)
A. 认为冷战是根据博弈论的原则进行的
B. 认为冷战时期，某些国家对美国的价值高于其他国家
C. 认为一个国家倒向共产主义必然会导致其邻国倒向共产主义
D. 认为一个国家民主的发展必然会导致其他国家民主的发展
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
93. 问题：为了支持目标国家的变革而对美国对外援助支出的有效方式是什么？ (us_foreign_policy)
A. 有条件的计划，如千年挑战，要求在接受援助前进行变革
B. 利用政府间组织监控援助支出
C. 因不良政策而取消援助
D. 以上都不是，国际援助从来不起作用
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
94. 问题：在 1994 年布雷顿森林会议上，建立了什么来稳定全球经济？ (us_foreign_policy)
A. 国际货币基金组织 (IMF)
B. 美元作为世界储备货币
C. 关税及贸易总协定 (GATT)
D. 以上都是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
95. 问题：以下哪一项不能很好地预测哪些国家将拥有核武器？ (us_foreign_policy)
A. 接受敏感的核援助
B. 财富/国内生产总值
C. 与核国家之间的竞争
D. 政体类型
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
96. 问题：什么是“民主扩张”？ (us_foreign_policy)
A. 改革美国政府体制的提议
B. 在全球范围内扩大民主统治的提议
C. 扩大自由市场的提议
D. B 和 C
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
97. 问题：“受邀请的帝国”是什么意思？ (us_foreign_policy)
A. 为了安全而自愿依赖外部力量
B. 对殖民化的自愿开放
C. 文化帝国主义
D. 为经济利益公开鼓吹帝国主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
98. 问题：小布什政府以何种方式改变了美国外交政策的方向？ (us_foreign_policy)
A. 它批评国际组织，而不是试图加强国际组织
B. 它将北约扩大到包括前苏联国家
C. 它侧重于更个人化的领导风格
D. 它增加了国际社会对美国的支持
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：us_foreign_policy
99. 问题：“与各国和平相处，加强商业往来，并保持真诚的友谊，但不与任何国家结盟。”确认说这句话的人是谁。 (us_foreign_policy)
A. 詹姆斯·麦迪逊
B. 亚伯拉罕·林肯
C. 伍德罗·威尔逊
D. 托马斯·杰斐逊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
----------------------------------------