----------------------------------------
科目：world_religions
0. 问题：Murtis 可以译作什么？ (world_religions)
A. 献祭
B. 祈祷
C. 幽灵
D. 圣像
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
1. 问题：以下哪项与关注自然元素和自然过程的自然主义者有关？ (world_religions)
A. 道教
B. 阴阳家
C. 孟子
D. 人间佛教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
2. 问题：日本第一座佛教寺庙建于哪一年？ (world_religions)
A. 公元 325 年
B. 公元 119 年
C. 公元 451 年
D. 公元 596 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
3. 问题：连续十天庆祝巴比伦文化的新年节日是什么？ (world_religions)
A. Akitu
B. Wag 和 Thoth
C. Bast
D. Nehebkau
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
4. 问题：下面哪个术语表示日本插花艺术？ (world_religions)
A. 打坐
B. Tariki
C. 神
D. 花道
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
5. 问题：那纳克和他的继任者让人们使用特定的 Sikh Ragas（锡克教拉格），是为了倡导下面哪一项？ (world_religions)
A. 和谐平衡
B. 奉献和虔诚
C. 友爱和热情
D. 友善和友爱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
6. 问题：那纳克用了哪个术语来表示神圣启示中的“圣言”？ (world_religions)
A. Shabad（沙巴德）
B. Khalse（卡尔萨）
C. Nam（纳姆）
D. Guru（古鲁）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
7. 问题：mi'raj（登霄）是指什么？ (world_religions)
A. 穆罕默德遨游七重天
B. 穆罕默德迁居麦加
C. 穆罕默德在麦加建立的第一个社区
D. 穆罕默德在《古兰经》中发布的启示
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
8. 问题：形成于一世纪左右的最有名的法典是什么？ (world_religions)
A. 达摩经
B. 报应律
C. 毗湿奴经
D. 摩奴法典
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
9. 问题：“古兰”的字面意思是什么？ (world_religions)
A. 圣书
B. 叙述
C. 诵读
D. 支柱
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
10. 问题：Mani 是指下面哪个神？ (world_religions)
A. 光明女神
B. 善良之父
C. 深情恋人
D. 永恒精神
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
11. 问题：哪个流派倡导“渐悟”？ (world_religions)
A. 武士道
B. 神道
C. 日莲宗
D. 曹洞禅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
12. 问题：锡克教的礼拜场所为大家提供的食物叫什么？ (world_religions)
A. Sangat（桑喀）
B. Langar（兰塔）
C. Gurdwara（谒师所）
D. Panth
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
13. 问题：被称为天师道、反对汉朝的起义组织属于哪个流派？ (world_religions)
A. 佛教
B. 道家
C. 儒家
D. 萨满教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
14. 问题：“伊斯兰”在阿拉伯语中是什么意思？ (world_religions)
A. 敬奉
B. 顺从
C. 服从
D. 忠诚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
15. 问题：“无我”是什么意思？ (world_religions)
A. 苦难
B. 灵魂
C. 无常
D. 非我
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
16. 问题：janam-sakhis（《圣人的传记》）代表锡克教文学中的哪个流派？ (world_religions)
A. 精神叙事
B. 救赎叙事
C. 出生叙事
D. 神学叙事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
17. 问题：净土宗属于哪一派？ (world_religions)
A. 密宗
B. 小乘佛教
C. 大乘佛教
D. 大雄
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
18. 问题：哪个耆那教派只允许妇女过半隐世的生活？ (world_religions)
A. 白衣派
B. 耆那
C. 阿含
D. 空衣派
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
19. 问题：犹太教中最重要的祷告是什么？ (world_religions)
A. The Shema
B. The Sefirot
C. 申命记
D. 十诫
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
20. 问题：刹帝利和沙门之间的社会政治联盟源于他们共同反对下面哪一项？ (world_religions)
A. 婆罗门种姓特权
B. 禁欲主义
C. 巴克提灵修
D. 非正统做法
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
21. 问题：古代的哪场战争促使麦加城皈依？ (world_religions)
A. 吾侯德之战
B. 骆驼之战
C. 壕沟之战
D. 百德里之战
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
22. 问题：在锡克教中，要想获得心灵的解脱，内心必须做到什么？ (world_religions)
A. 牢记神的名字
B. 沉思神圣的赞美诗
C. 牢记死亡在所难免
D. 沉思世界的美好
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
23. 问题：在朝鲜日据时期（1910-1945 年），日本向朝鲜人灌输了哪个流派的思想？ (world_religions)
A. 儒家
B. 佛教
C. 基督教
D. 道家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
24. 问题：在旁遮普语中，“锡克”是什么意思? (world_religions)
A. 门徒
B. 忠诚
C. 信徒
D. 开明
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
25. 问题：下面哪一项远离政治？ (world_religions)
A. 庄子先贤
B. 楚辞
C. 周公旦
D. 儒家圣人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
26. 问题：在希伯来语中，mashiach（弥赛亚）是什么意思？ (world_religions)
A. 救世主
B. 上帝
C. 先知
D. 大卫的血脉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
27. 问题：根据耆那教教义，“非命”这个词是什么意思？ (world_religions)
A. 灵魂
B. 声音
C. 非物质
D. 非灵魂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
28. 问题：在日本禅宗中，打坐是指什么？ (world_religions)
A. 各种佛像
B. 敬重祖先
C. 坐着冥想
D. 葬礼
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
29. 问题：密宗佛教的核心是什么？ (world_religions)
A. 禁欲主义
B. 身体愉悦
C. 音乐
D. 两性结合
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
30. 问题：埃及作品《Ludul Bel Nemequi》（《我要赞美知识智能之神》）是如何描绘马尔杜克的？ (world_religions)
A. 友爱、宽恕
B. 愤怒、仁慈
C. 决断、复仇
D. 内在、超越
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
31. 问题：巴尔科赫巴起义后，犹太人的两个主要发展中心在哪里？ (world_religions)
A. 巴勒斯坦和巴比伦
B. 巴比伦和欧洲
C. 巴勒斯坦和西班牙
D. 西班牙和法国
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
32. 问题：除了耆那教之外，还有哪个教派也宣扬脱离尘世？ (world_religions)
A. 佛教
B. 印度教
C. 犹太教
D. 伊斯兰教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
33. 问题：根据印度教神话，我们现在处于哪个时代？ (world_religions)
A. 铁器时代
B. 大时代
C. 黄金时代
D. 萨提亚时代
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
34. 问题：在索罗亚斯德教中，Gathas（偈颂）一词是指下面哪一项？ (world_religions)
A. 赞美诗
B. 律条
C. 道德伦理
D. 神话
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
35. 问题：哪个佛教宗派告诫人们，唯有阿弥陀佛能救渡他们。 (world_religions)
A. 净土宗
B. 天台宗
C. 真言宗
D. 曹洞禅
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
36. 问题：根据印度教教义，谁算是理想的妻子？ (world_religions)
A. 悉多
B. 罗摩
C. 迦梨
D. 杜尔迦
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
37. 问题：哪位神秘的女性全心爱着神？ (world_religions)
A. Rumi
B. Rabi'a
C. Fatimah
D. Khadija
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
38. 问题：南印度很多供奉毗湿奴的寺庙里敬奉着一位公元 8 世纪的女诗人，这位诗人是谁？ (world_religions)
A. Andal
B. Devi
C. Ganga
D. Kali
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
39. 问题：谁与圣痕和为鸟讲道有关？ (world_religions)
A. 塔苏斯的保罗
B. 圣亚西西的嘉勒
C. 圣芳济
D. 圣十字若望
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
40. 问题：在柏拉图的最后一部著作 Laws（《法篇》）中，他从宇宙学转向了以下哪个问题？ (world_religions)
A. 认识论
B. 道德
C. 宗教
D. 美学
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
41. 问题：基督教的哪个教派宣扬简化基督教？ (world_religions)
A. 希腊正教
B. 罗马天主教
C. 清教徒
D. 贵格会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
42. 问题：罗马声称他们的主教（教皇）是哪个领袖的继位人？ (world_religions)
A. 彼得
B. 保罗
C. 耶稣
D. 马修
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
43. 问题：现在的达赖喇嘛是哪一年出生的？ (world_religions)
A. 1935 年
B. 2000 年
C. 1965 年
D. 1975 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
44. 问题：耆那教认为谁是 caityavasis？ (world_religions)
A. 供养隐士的家户
B. 正统的讲经人
C. 聚居的女性禁欲主义者
D. 寺庙僧侣
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
45. 问题：庄子描述的“自然”这个境界是指下面哪一项？ (world_religions)
A. 深思熟虑
B. 无为
C. 顺应自然
D. 打坐
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
46. 问题：手印是佛教艺术的一个重要特征，它又被称为什么？ (world_religions)
A. 手势
B. 圣人
C. 僧衣
D. 寺庙
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
47. 问题：马加比起义与哪个统治者有关？ (world_religions)
A. 尤利乌斯·凯撒
B. 亚历山大大帝
C. 波斯的赛勒斯
D. 安条克四世
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
48. 问题：古鲁·那纳克是多少岁开始传教的？ (world_religions)
A. 30
B. 40
C. 33
D. 52
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
49. 问题：广受尊崇的埃及女神 Hathor（哈托尔）被描绘成什么样的形象？ (world_religions)
A. 蛇
B. 鹰
C. 猎豹
D. 牛头人身
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
50. 问题：在锡克教中，Guru-Panth 是什么意思？ (world_religions)
A. 社区
B. 经文
C. 敬奉
D. 学徒
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
51. 问题：犹太教的拉比时期是在哪个事件之后开始的？ (world_religions)
A. 第二圣殿建造
B. 第二圣殿被毁
C. 罗马帝国基督教化
D. 伊斯兰教出现
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
52. 问题：净土宗的开山祖师是哪位僧人？ (world_religions)
A. 源信
B. 道元
C. 慧远
D. 亲鸾
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
53. 问题：哪个国家是世界上最大的穆斯林国家，拥有 2 亿多信徒？ (world_religions)
A. 巴基斯坦
B. 伊拉克
C. 印尼
D. 土耳其
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
54. 问题：哪位教皇宣扬是圣彼得和圣保罗的信徒来强调罗马的权威？ (world_religions)
A. 格里高利
B. 奥古斯汀
C. 阿塔那修
D. 方济各
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
55. 问题：“罗汉”是指下面哪一项？ (world_religions)
A. 觉者
B. 尊者
C. 圣人
D. 先贤
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
56. 问题：哪位古鲁因拒绝皈依伊斯兰教而殉难？ (world_religions)
A. 古鲁·拉姆·达斯
B. 古鲁·特格·巴哈杜尔
C. 古鲁·戈宾德·辛格
D. 古鲁·哈尔·拉伊
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
57. 问题：哪位古鲁佩戴着两把剑，寓意精神之剑与物质之剑？ (world_religions)
A. 古鲁·那纳克
B. 古鲁·阿尔琼
C. 古鲁·哈哥宾德
D. 古鲁·拉姆·达斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
58. 问题：在锡克教中，解脱的钥匙在哪里？ (world_religions)
A. 在社区中
B. 信仰神
C. 行者禁欲
D. 在家户的生活中
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
59. 问题：日本文化和文明最基本的主题是什么？ (world_religions)
A. 神是永恒的，对敬拜神的人是仁慈的
B. 敬拜神，可以让人与自己的生命能量保持一致
C. 来世终将是公平的
D. 权力和力量是最神圣的属性
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
60. 问题：排灯节敬拜的是哪个神？ (world_religions)
A. 杜尔迦
B. 拉克希米（财富女神）
C. 迦梨
D. 摩诃毗罗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
61. 问题：哪里的人民信奉仙桃圣母这位女神？ (world_religions)
A. 中国
B. 新罗
C. 高句丽
D. 朝鲜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
62. 问题：《瑜伽经》是谁创作的？ (world_religions)
A. 摩陀婆
B. 帕坦伽利
C. 摩奴阇 (Ramanuja)
D. 阿耶波多 (Aryabhatta)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
63. 问题：下列哪一项并非描述 Ka'ba（天房克尔白）？ (world_religions)
A. 摩西曾到过那里。
B. 这是一个圣地。
C. 它是亚伯拉罕建造的。
D. 它是一座方形建筑。
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
64. 问题：在印度教，最受人们喜欢的象头神叫什么？ (world_religions)
A. Parvati（帕尔瓦蒂）
B. Ganesha（犍尼萨）
C. 毗湿奴
D. Sita
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
65. 问题：神圣文本起源于耆那教的哪个教派？ (world_religions)
A. 拉克希米（财富女神）
B. 摩诃毗罗
C. 勒沙婆 (Rsabha)
D. 那纳克 (Nanak)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
66. 问题：《女诫》的作者是谁？ (world_religions)
A. 班昭
B. 老子
C. 孟子
D. 刘襄
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
67. 问题：有多少女隐士信奉 Chandanbala？ (world_religions)
A. 36,000
B. 12,000
C. 24,000
D. 7,000
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
68. 问题：根据锡克教教义，Mul Mantar 阐明了哪方面的本质？ (world_religions)
A. 终极实在
B. 古鲁
C. 社区
D. 锡克礼拜
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
69. 问题：在锡克教中，哪个词指神圣的秩序是 ell-embracing 的更高原则？ (world_religions)
A. Sansar
B. Hukam
C. Mantar
D. Karam
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
70. 问题：《新约》有多少卷？ (world_religions)
A. 30
B. 29
C. 27
D. 47
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
71. 问题：佛教的哪个宗派注重社会参与，吸引俗人参与？ (world_religions)
A. 禅宗佛教
B. 禅宗
C. 人间佛教
D. 净土宗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
72. 问题：南方人（空衣派）有什么独特的信仰或习俗？ (world_religions)
A. 他们只在寺庙外面祭拜
B. 他们认为裸体是不蓄财的基本表现
C. 他们把妇女纳入领导阶层
D. 他们认为无所不知的耆那必须吃饭、睡觉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
73. 问题：耆那教的归心祷告叫什么？ (world_religions)
A. Namokar Mantra
B. The Liberation Mantra
C. Ahimsa（杀戒）
D. Archaryas
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
74. 问题：第一座耆那寺庙是什么时候出现的？ (world_religions)
A. 公元 2 世纪
B. 公元 5 世纪
C. 公元前 5 世纪
D. 公元 18 世纪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
75. 问题：在我们这个时代，出现了多少位耆那？ (world_religions)
A. 7
B. 42
C. 24
D. 13
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
76. 问题：达赖喇嘛的头衔意味着以下哪一项？ (world_religions)
A. 爱之海洋
B. 爱智者
C. 遍知一切，德智如海
D. 爱之静止
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
77. 问题：在毗湿奴的许多化身中作为配偶陪伴着他，并被称为幸运女神的是谁？ (world_religions)
A. Parvati（帕尔瓦蒂）
B. Sita
C. Sri (Lakshmi)（拉克希米）
D. Sarasvati（萨罗斯瓦蒂）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
78. 问题：bhakti 往往被译作什么？ (world_religions)
A. 上帝
B. 瑜伽
C. 虔诚
D. 宗教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
79. 问题：印度的哪位神或女神是辩才的化身，象征语言的力量，是吠陀经之母？ (world_religions)
A. 毗湿奴
B. 犍尼萨 (Ganesha)
C. 萨罗斯瓦蒂 (Sarasvati)
D. 因陀罗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
80. 问题：自中世纪以来，犹太人用来哀悼的祈祷词叫什么？ (world_religions)
A. The Shema
B. The Kaddish（珈底什）
C. The K'nesset
D. The Kippah
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
81. 问题：克里希纳和拉姆是印度教哪位神的化身？ (world_religions)
A. 湿婆
B. 毗湿奴
C. 梵天
D. 犍尼萨 (Ganesha)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
82. 问题：刹帝利是哪个群体的种姓名称？ (world_religions)
A. 僧侣
B. 仆人
C. 统治者、斗士
D. 商人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
83. 问题：古巴比伦版本的《吉尔伽美什史诗》是什么时候修改成标准版本的？ (world_religions)
A. 约在公元前一千年末期
B. 约在公元前一千年中期
C. 约在公元前两千年末期
D. 约在公元前两千年中期
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
84. 问题：在耆那教教义中，samyak jnana（正智）是什么意思？ (world_religions)
A. 正确的知识
B. 正确的做法
C. 正确的直觉
D. 正确的信念
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
85. 问题：哪类佛教组织属于 Bodu Bala Sena？ (world_religions)
A. 斯里兰卡的激进分子和武装组织
B. 印度的基督教组织
C. 美国的现代组织
D. 日本的维和组织
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
86. 问题：哪位神秘主义者相信邪恶是一种扭曲，更清楚地表达了神圣之爱的启示？ (world_religions)
A. 诺里奇的朱利安
B. 圣加大利纳
C. 亚维拉的德兰
D. 圣十字若望
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
87. 问题：在耆那教教义中，“恶业”是指下面哪个词？ (world_religions)
A. 罪恶
B. 功德
C. 补特伽罗 (Pudgala)
D. Akash
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
88. 问题：在日本的哪个节日里，家人的亡魂会回来享用亲人给他们做的食物？ (world_religions)
A. 盂兰盆节
B. 神舆
C. 抽水仪式
D. 七夕
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
89. 问题：“Mahavira”（摩诃毗罗）是什么意思？ (world_religions)
A. “伟大的英雄”
B. “上人”
C. “次等者”
D. “乞丐”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
90. 问题：三藏是什么意思？ (world_religions)
A. 三宝
B. 三篮
C. 三个菩萨
D. 三佛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
91. 问题：世界上最大的文庙网络在哪里？ (world_religions)
A. 印尼
B. 中国
C. 韩国
D. 新加坡
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
92. 问题：在早期的吠陀经中，Ghosa、Apala 和 Lopamurda 是指下面哪一项？ (world_religions)
A. 公主
B. 女战士
C. 女神
D. 女诗人
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
93. 问题：先知继任者的宗教和行政领袖头衔是什么？ (world_religions)
A. 拉苏尔
B. 先知
C. 哈里发
D. 救世主
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
94. 问题：伊斯兰教对法理学的理解不包括以下哪一项？ (world_religions)
A. 共识
B. 个人原因
C. 解释
D. 神圣启示
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
95. 问题：摩诃毗罗为什么是耆那教教义中的重要人物？ (world_religions)
A. 他是最后一位苦修先知。
B. 他是第一位苦修先知
C. 他是最博学的苦修先知
D. 他是最神圣的苦修先知
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
96. 问题：《中阴闻教得度》又称作什么？ (world_religions)
A. Bardo Thodol（西藏度亡经）
B. Bardo Ngawang
C. Bardo Gyaltsen
D. Bardo Chogye
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
97. 问题：印度的哪个节日要用灯装饰房子、放鞭炮、穿新衣？ (world_religions)
A. 万灯节
B. 胡里节
C. 排灯节
D. 纳瓦拉特里
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
98. 问题：对于锡克教教徒来说，哪个时间是神圣的时间？ (world_religions)
A. 早上 5:00–7:00
B. 晚上 9:00–11:00
C. 下午 3:00–6:00
D. 早上 3:00–6:00
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
99. 问题：自我牺牲是哪个佛教思想家的重要主题？ (world_religions)
A. 释一行
B. 达赖喇嘛
C. 铃木大拙
D. 释宗演
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
100. 问题：Fatihah（法蒂哈）每天要诵读多少次？ (world_religions)
A. 17 次
B. 至少 17 次
C. 至少 13 次
D. 24 次
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
101. 问题：由 Zacharias Frankel 创立、以“实证和历史的犹太教”而闻名的犹太教教派是哪个？ (world_religions)
A. 保守派犹太教
B. 改革派犹太教
C. 重建主义
D. 正统派
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
102. 问题：哪个词把“圣洁”描述为忠诚的锡克教教徒团结在一起的命令？ (world_religions)
A. Khalsa（卡尔沙）
B. Rahit
C. Panj Kakke
D. Shabad
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
103. 问题：锡克教的创始人是谁？ (world_religions)
A. 古鲁·戈宾德·辛格
B. 古鲁·那纳克
C. Guru Kabir
D. 古鲁·哈哥宾德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
104. 问题：在印度教中，哪个词通常与女性有关？ (world_religions)
A. 被玷污
B. 理想的
C. 吉祥
D. 善良的
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
105. 问题：Enuma Elish（《埃努玛·埃立什》）又称为什么？ (world_religions)
A. 创世史诗
B. 毁灭史诗
C. 埃及史诗
D. 起源史诗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
106. 问题：在希腊各城市，以女性为中心的最重要节日是什么？ (world_religions)
A. 忒斯摩福利亚节
B. 甲骨文节
C. 地峡运动会
D. 阿斯特罗狄忒的盛宴
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
107. 问题：方言祈祷是哪个基督教教派的特点？ (world_religions)
A. 福音派
B. 虔信派
C. 圣灵降临教派
D. 正统派
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
108. 问题：神恩可以定义为什么？ (world_religions)
A. 一种油
B. 预言
C. 灵赐
D. 权威
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
109. 问题：在伊斯兰教中，qiblah（朝觐方向）是指什么？ (world_religions)
A. 布施
B. 朝觐
C. 祷告的方向
D. 启示
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
110. 问题：在天台宗中，“honji”一词是什么意思？ (world_religions)
A. 痕迹
B. 原始大地
C. 显灵
D. 真正的神迹
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
111. 问题：最近在土耳其由 Fetullah Gülen（菲图拉·居兰）领导的复兴运动称为什么？ (world_religions)
A. Hizmet
B. 伊斯兰联盟
C. 穆斯林兄弟会
D. 苏菲主义
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
112. 问题：印度吠陀经对谁而言最重要？ (world_religions)
A. 婆罗门
B. 刹帝利
C. 湿婆
D. 瑜伽修行者
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
113. 问题：根据朝鲜创世神话，是谁化成人形养育了檀君？ (world_religions)
A. Hwanin（桓因）
B. Hwanung（桓雄）
C. Joseon
D. Yi
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
114. 问题：在佛教中，出家修行的女性被称为什么？ (world_religions)
A. 比丘
B. 比丘尼
C. 僧侣
D. 罗汉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
115. 问题：最权威的 Kabbalah（卡巴拉）文本是什么？ (world_religions)
A. Gemarah（神学书）
B. Midrash（米德拉什）
C. Zohar（佐哈尔）
D. Septuagint（七十士译本）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
116. 问题：哪位儒家哲学家因关注“气”而被称为神秘主义者？ (world_religions)
A. 道
B. 荀子
C. 孟子
D. 孔子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
117. 问题：《古兰经》允许哪种行为？ (world_religions)
A. 荣誉处决
B. 投石
C. 通奸
D. 一夫多妻
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
118. 问题：斯里兰卡的主要佛教宗派是什么？ (world_religions)
A. 小乘佛教
B. 大乘佛教
C. 净土宗
D. 禅宗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
119. 问题：哪位领袖以传播非暴力的佛法而闻名？ (world_religions)
A. 吴廷琰
B. 达赖喇嘛
C. 悉达多
D. 阿育王
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
120. 问题：所有基督徒都会庆祝的两个圣礼是什么？ (world_religions)
A. 洗礼和圣餐
B. 洗礼和授圣职礼
C. 圣餐和婚礼
D. 圣餐和忏悔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
121. 问题：锡克教徒最重要的节日是什么？ (world_religions)
A. 胡里节
B. 排灯节
C. 拜萨基节 (Baisakhi Day)
D. 霍拉·莫哈拉
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
122. 问题：是谁宣布穆罕默德为先知？ (world_religions)
A. Khadijah（赫蒂彻）
B. Gabriel（加百利）
C. Waraqah（瓦拉卡）
D. Abu Bakr（阿布·巴克尔）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
123. 问题：Jataka（《本生经》）汇聚了哪类故事？ (world_religions)
A. 生活故事
B. 勇士故事
C. 诞生故事
D. 英雄故事
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
124. 问题：日本在哪个时期禁止基督教对欧洲实行锁国政策？ (world_religions)
A. 1749-1945 年
B. 1052-1616 年
C. 1641-1853 年
D. 1517-1870 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
125. 问题：在意第绪语中，哪个词表示“约”？ (world_religions)
A. Haggadah（哈加达）
B. Halakhah（哈拉卡）
C. Brit
D. Bris（割礼）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
126. 问题：根据 Sumerian King List（苏美尔王表），王权从何而来？ (world_religions)
A. 通过加入神秘教派得来
B. 通过军事胜利获得
C. 祖先的直系血亲
D. 自天而降
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
127. 问题：与环保行动主义有关的印度教社群叫什么名字？ (world_religions)
A. Puranas（往世书）
B. Bishnoi（比什诺伊）
C. Rajasthan（拉贾斯坦）
D. Jambho
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
128. 问题：哪位菩萨以救赎夭折的孩子而闻名？ (world_religions)
A. 观音菩萨
B. 观音
C. 地藏菩萨
D. 阿弥陀佛
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
129. 问题：约翰福音与哪个神学概念有关？ (world_religions)
A. 化身
B. 上帝之道
C. 耶稣是弥赛亚和救世主
D. 以上皆是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
130. 问题：哪个神取代了美索不达米亚早期至高无上的神 Enil（恩利尔） ？ (world_religions)
A. 荷鲁斯
B. 伊南娜
C. 马尔杜克
D. 伊希斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
131. 问题：Mordechai Kaplan 开创了下列哪项运动？ (world_religions)
A. 犹太教自由派
B. 犹太教改革派
C. 犹太教保守派
D. 犹太教重建派
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
132. 问题：以色列国是什么时候建立的？ (world_religions)
A. 1947 年
B. 1948 年
C. 1945 年
D. 1949 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
133. 问题：圣像是哪个教堂的主要特征？ (world_religions)
A. 圣公会
B. 天主教
C. 东正教
D. 路德会
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
134. 问题：四圣谛的第一条圣谛教导我们以下哪一项是不能逃避的？ (world_religions)
A. 骄傲
B. 恨
C. 苦
D. 道
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
135. 问题：大陆宗教改革始于哪一年？ (world_religions)
A. 1545 年
B. 1517 年
C. 1492 年
D. 1705 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
136. 问题：相传，俳句的极简主义源自哪个教派？ (world_religions)
A. 禅宗
B. 神道教
C. 净土宗
D. 儒家
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
137. 问题：与希腊神宙斯对应的罗马神是哪位？ (world_religions)
A. 朱庇特
B. 朱诺
C. 狄俄尼索斯
D. 海神
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
138. 问题：哲学家老子与哪个教派有关？ (world_religions)
A. 耆那教
B. 佛教
C. 儒家
D. 道教
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
139. 问题：阿肯纳顿下定决心要消灭埃及的哪些神？ (world_religions)
A. Shu（ 苏）和 Set（塞特）
B. Horus（荷鲁斯）和 Isis（依西斯）
C. Amun（阿蒙）和 Mut（姆特）
D. Khonsu（孔苏）和 Nekhbet（奈赫贝特）
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
140. 问题：“心”这个词是指什么？ (world_religions)
A. 虔诚
B. 无为
C. 心灵
D. 世界
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
141. 问题：在古代的佛经中，哪个词表示生命的四个阶段？ (world_religions)
A. 爱经
B. 桑雅生
C. 四行期
D. 实利论
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
142. 问题：哪个词是指《古兰经》的注释，意为“揭开面纱”？ (world_religions)
A. fiqh
B. dhikr
C. ijtihad
D. tafsir
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
143. 问题：Isma'ilis（伊斯马义系）与伊斯兰教的哪个教派有关？ (world_religions)
A. 逊尼派
B. 什叶派
C. 苏菲派
D. 艾哈迈迪亚
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
144. 问题：Mappo（末法时代）一词与下列哪项有关？ (world_religions)
A. 达摩
B. 衰颓时代
C. 黄金时代
D. 武士
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
145. 问题：在日本，以度化众生脱离痛苦而闻名的菩萨叫什么？ (world_religions)
A. 天照大神
B. 伊奘冉尊
C. 观音
D. 观世音
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
146. 问题：谁是第一位重要的隐修士？ (world_religions)
A. 帕科缪
B. 阿塔那修
C. 安东尼
D. 巴希尔
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
147. 问题：哪些是对观福音书？ (world_religions)
A. 彼得、约翰、马克
B. 马修、马克、约翰
C. 马修、马克、卢克
D. 约翰、卢克、马克
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
148. 问题：哪本书是占卜之书，又称《易经》？ (world_religions)
A. The Classic of Documents
B. The Lotus Sutra
C. The Flower Garland Sutra
D. The Classic of Changes
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
149. 问题：希腊最著名的神秘教派在哪里？ (world_religions)
A. 以弗所
B. 科林斯
C. 雅典
D. 艾留西斯
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
150. 问题：巴比伦俘虏“流放”始于什么时候？ (world_religions)
A. 公元前 515 年
B. 公元前 535 年
C. 公元前 586 年
D. 公元 70 年
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
151. 问题：Vajrya 一词是指钻石，它代表了下面哪个词？ (world_religions)
A. 翡翠
B. 聪慧
C. 雷霆
D. 闪电
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
152. 问题：在耆那教中，人们必须从一个循环中解脱出来，这个循环称为什么？ (world_religions)
A. 功德
B. 轮回
C. 世间定
D. 魂
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
153. 问题：经典名著《道德经》的英文名是什么？ (world_religions)
A. Classic of Changes
B. Classic of the Way and Power
C. Classic of Women
D. Classic of Philosophy
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
154. 问题：Communidades de Base 与下列哪项有关？ (world_religions)
A. Bishop Oscar 主教
B. 反抗和革新
C. 全人类的尊严
D. 以上皆是
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
155. 问题：matsuri 一词是什么意思？ (world_religions)
A. 护身符
B. 冥想
C. 仪式
D. 盛大的节日
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
156. 问题：哪位罗马政治家在其著作 The Laws（《法篇》）中鼓励公民宗教？ (world_religions)
A. 瓦罗
B. 柏拉图
C. 西塞罗
D. 奥古斯都
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
157. 问题：“Svetambara”（白衣派）是什么意思？ (world_religions)
A. “裸体”
B. “裸露”
C. “穿白衣的人”
D. “穿着衣服”
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
158. 问题：欧洲人和许多穆斯林把什么视为伊斯兰教的象征？ (world_religions)
A. 头巾
B. 新月
C. 大寺院
D. 古兰经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
159. 问题：早上听古鲁的 Vak 是为了什么？ (world_religions)
A. 为锡克教社区以外的人祈祷
B. 集体忏悔，净化社区
C. 给人们一整天的冥想带来启示
D. 对社区中的讨论进行教诲
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
160. 问题：密西拿之后形成的拉比评注是什么？ (world_religions)
A. 七十士译本
B. 犹太法典
C. 授业座
D. 革玛拉 (Gemarah)
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
161. 问题：Mohel 是指什么？ (world_religions)
A. 割礼执行人
B. A type of oil lame
C. 教师
D. 契约
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
162. 问题：“拈花微笑”与佛教的哪个宗派有关？ (world_religions)
A. 小乘佛教
B. 禅宗
C. 净土宗
D. 唯识宗
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
163. 问题：哪个时期的希腊哲学家出现反对将神拟人化的大转变？ (world_religions)
A. 公元前 3 世纪早期
B. 公元前 2 世纪和 1 世纪
C. 公元前 6 世纪晚期
D. 公元前 4 世纪和 3 世纪
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
164. 问题：如今，人们戴头巾的首要原因是什么？ (world_religions)
A. 表明伊斯兰身份
B. 出于伊斯兰的谦逊
C. 伊斯兰的服从
D. 伊斯兰隐遁
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
165. 问题：Oral Torah（口传妥拉）的书面化形式称为什么？ (world_religions)
A. 密西拿
B. 米德拉什
C. 希伯来圣经
D. 摩西五经
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
166. 问题：中国和韩国各个宗派的焦点是什么？ (world_religions)
A. 和平与和谐
B. 权势
C. 真理与爱
D. 智慧和道德
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
167. 问题：汉朝大旱时，民众祈求得到谁的庇佑？ (world_religions)
A. 佛陀
B. 老子
C. 西王母
D. 孔子
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
168. 问题：神学术语 homoousios（同本体论）是什么意思？ (world_religions)
A. 本体相似
B. 本体相同
C. 本体类似
D. 人本实质
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
169. 问题：根据日本的创世神话，天照大神是从谁的左眼诞生的？ (world_religions)
A. Es
B. 伊邪那岐
C. 伊邪那美
D. 神
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------------------------------
科目：world_religions
170. 问题：Augustus（奥古斯都）指的是下列哪个特征？ (world_religions)
A. 神圣的威权
B. 雄风
C. 军事智慧
D. 哲学智慧
----------------------------------------------------------------

----------------------------------------